<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bits</title>
    <link>https://ivylee.github.io/</link>
    <description>Recent content on Bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ivylee.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VIM theme for the beach</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/vim-theme-for-the-beach/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/vim-theme-for-the-beach/</guid>
      <description>I recommend shirotelin color theme for VIM if you work under the sun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arXiv Reader</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/arxiv-reader/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/arxiv-reader/</guid>
      <description>arXiv Reader is an iOS shortcut for automatically opening an arXiv paper as responsive web page in Safari, built on top of arXiv Vanity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>training monitoring with Visdom and Hyperdash</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/training-monitoring-visdom-hyperdash/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:47:48 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/training-monitoring-visdom-hyperdash/</guid>
      <description>For the past few months, I have enjoyed using Visdom and Hyperdash to monitor training processes.
Visdom Visom is a Python library developed by Facebook Research. Similar to Tensorboard, it provides a UI server (using React) through which user can create scatter plots, histograms, visualize images and text.
I have written a small snippet for creating and updating a scatter plot, which can be used for visualizing training and validation loss and accuracy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>a minimal training plot server</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/a-minimal-training-plot-server/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 16:15:05 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/a-minimal-training-plot-server/</guid>
      <description>Training a deep convolutional neural network (CNN) can be a lengthy process. We usually want to monitor training loss and accuracy and validation loss and accuracy by plotting how these metrics change as the number of minibatches grows on a graph. Tensorflow provides Tensorboard for visualizing training progress. Recently I have been playing with PyTorch, I really like its expresiveness and flexibility. Here&amp;rsquo;s a strategy for visualizing training progress with any learning framework that doesn&amp;rsquo;t provide Tensorboard-equivalent feature out of the box using Python 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>in guangzhou</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/in-guangzhou/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 04:38:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/in-guangzhou/</guid>
      <description>So I&amp;rsquo;m back after spending the last 3 years in the US.
Still a bit jet-lagged, I went for my visa interview today and finished within half an hour, while watching lines of people slowly moving, occasionally one or two arguing with the assistants. There&amp;rsquo;s so much heat, it makes the people short-tempered.
I took the subway home as I vaguely remember how to get there from this station. To make sure I studied the map, and found a few more new lines but the way home didn&amp;rsquo;t change.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ghost easy upgrade</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ghost-easy-upgrade/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 02:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ghost-easy-upgrade/</guid>
      <description>Ghost is a really nice blogging solution. I haven&amp;rsquo;t updated my blog for such a long time and I am surprised to find out how easy the upgrade process is!
 download the latest Ghost zip bundle unzip cd into the unzipped directory rm -rf content copy config.js and content from previous version Ghost directory to here npm install &amp;ndash;production npm start :)  Let&amp;rsquo;s hope buster still works&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lessons learned about jalapeño</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/lessons-learned-about-jalapeno/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 18:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/lessons-learned-about-jalapeno/</guid>
      <description>It is hot. Cut it using a fork, instead of fixing it with your fingers.
We were cooking vegetables with tofu yesterday. As usual Julio likes to add a Jalapeño into the mix. I cut it the way I cut other vegetables, using my fingers to fix it while cutting it with a knife. About 5 minutes later, I started to feel very hot in my nails. I went to the bathroom to wash my hands with soap, and accidentally touched my nostrils with my fingers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>after a long hiatus</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/after-a-long-hiatus/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 04:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/after-a-long-hiatus/</guid>
      <description>I want to write again.
But first I needed to migrate my blog from Octopress to Ghost. I was happy with Octopress until I discovered every update/push took forever because I have 200+ posts.
Migration was not easy. Took me almost 4 nights. Essentially the problems for me were:
I didn&amp;rsquo;t push the markdown files that are supposed to be under source/_posts to github. So I only have a bunch of published html files waiting to be converted back to markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallel Programming First Class</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/parallel-programming-first-class/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 17:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/parallel-programming-first-class/</guid>
      <description>Today I took a taste of Parallel Programming course from CS dept, expecting it to be about achieving parallelization using a low-level language like C/C++ with intensive knowledge on computer theory etc., however it turned out to be lectured by a researcher at IBM who introduced a language, X10, built on top of Java, with functional programming concept as in Scala. As X10 focuses on concurrency there’s new types and ‘struct’ as in C/C++.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Download List of Files With Bash and Wget in Command Line</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/download-list-of-files-with-bash-and-wget-in-command-line/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 11:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/download-list-of-files-with-bash-and-wget-in-command-line/</guid>
      <description>Why  Need to download a list of lecture slides from course page.
 Example  for i in {11..19}; do wget -r -l1 http://someurl/slides_lecture$i.pdf;done;
 Note  Inspect the url structure first. Easier to write one line of code than to create a general script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don&#39;t Panic</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dont-panic/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 21:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dont-panic/</guid>
      <description>It is probably the best advice given to human race.
At first, it seemed the city was overreacting. Shutting down public transportation, stopping schools, gathering food and water. All this, seemed unreal until I lost electricity at around 8.30 pm Oct. 29th.
Few minutes before that, I had my tv turned on, following the news while I had dinner. A man in uniform knocked on my door and asked if I had opened my windows since there were some strange noise and other residents complained.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Working With SAS on Columbia Unix Server</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/working-on-columbia-unix-server/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/working-on-columbia-unix-server/</guid>
      <description>I’m taking two courses that use SAS this semester because SAS is rather widely used in industry. But it’s expensive and few students taking the same classes ever talked about buying the licence. So I have to use SAS on unix server, and this is rather painful experience.
 SSH into unix server is not a problem, but Kerberos authentication keeps asking for password whenever a connection is made, which means when SSH into the unix server and exchanging files between remote and local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perceptron</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/my-first-machine-learning-algo-perceptron/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 10:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/my-first-machine-learning-algo-perceptron/</guid>
      <description>To me, a novice programmer, understanding the algorithm is much more easier than writing it. This is my first homework assignment of the Data Mining/Machine Learning course I’m taking this semester, taught by Professor Peter Orbanz . The perceptron algorithm is a simple idea for linear classification. R is really handy :)
Feel free to check out the perceptron algorithm, including both batch perceptron and fix increment single sample perceptron, in my github repo machine-learning .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minimalistic Resume Template</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/my-resume-template/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 21:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/my-resume-template/</guid>
      <description>Here I am. Just arrive, getting used to New York, excited about new life and new things to learn.
LaTeX is very nice for writing structured documents. I used to prepare my resume using moderncv . It was really nice, easy and beautiful. But somehow I find it a little bit too fancy now. I decided to write my own resume class, no coloring no pictures just plain and simple. I used LaTeX for my undergraduate thesis and I modified thesis templates from other sources to fit my thesis format requirements, but I’ve never build a template from ground up myself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重複的夢</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/repeated-dreams/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/repeated-dreams/</guid>
      <description>某種記憶是一組相連的神經元，當大腦已經遺忘的時候，會突然出現，熟悉又完整。
前天的夢：牙齒脫落
睡眠中突然有意識，很驚恐，手一碰右邊門牙和門牙右邊那顆牙，它們就掉了，有點疼，又不是特別疼，繼續很驚恐，到處求助如何把牙安上去或者裝假牙，在驚恐中回憶起以前曾做過這樣的夢，但是同樣不知所措，在驚恐焦慮中又睡着了。
今天的夢：北韓間諜活動
睡眠中，意識出現，我，我父母，我的一個女同學，在一個北韓鄉村顯要人物家裏受邀吃飯，緊張的氣氛。我意識到自己曾經做過這個夢，而且結局是鄉村顯要人物家庭一位女性年長成員死了並且屍體送到我以前的住處，於是我努力想改變結局，要在夢中嘗試不同的做法。我想幫助那位年長的成員，她可能是僕人，可能是家中長輩，她喪命的原因是那位鄉村顯要發現我們是間諜而我們又幫助了那位年長女性。於是我決定，同樣地，要幫助那位女性，而且要在別人下手前保護她。在餐桌上，正如上一次夢境，緊張有序地進食，我作出的改變是提示同學和我一起到廚房幫助那位年長女性準備食材。在廚房我們與她交談，她略顯緊張，但也接受我們的幫助，僅僅是準備食材而已。飯局結束，我意識到那位年長女性即將性命不保，敦促家人趕緊回家，以防年長女性在我們家裏被殺害留下血跡作爲對我們的震懾。內心緊張外表鎮定從容地趕路，路上我靈機一動買了一大桶灰色塑料包裝的漿糊，和一桶白色油漆，必要時可以把門粘起來作爲抵抗。到家上樓時，見到一個大紙皮箱，可裝入一個人那種，還有兩位快遞人員等候我們簽收。我心裏很害怕，怕還是遲來了一步。誰知道，簽收時，包裹裏竟然是另一個男人的屍體，一個我們沒有印象的人。猶豫了一陣，我安慰自己，幸好不是她，正在想接下來怎麼辦時，電鑽響了我醒了。
經常在夢中，我意識到自己在做夢，並且用自己的意志去改變夢境，而不是由夢引導自己的思想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不務正業理想課程</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ideal-coursework/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ideal-coursework/</guid>
      <description>話說多年來與母上聊天過程中，提到過幾種非傳統教育涉及的職業及專業培訓，很驚喜地在與好友阿靚聊天過程中，找回對那些專業培訓的嚮往，簡單列舉，日後希望有機會嘗試完成：
 廚藝課程（即使修成不夠開餐館，也有能力填飽自己） 調酒師課程 Bar-tendering （因爲自己喜歡 cocktail, 大一曾學習過相關課程，礙於學業未能繼續，甚爲遺憾。有此專業訓練可成爲 Bar tender, 甚至創業開酒吧） 咖啡師 （亦在大一參與的課程學習過相關知識） 評酒師（要求敏感的味覺，母上覺得我可以） 調香師（敏感的嗅覺）（以上兩者我暫時未知道有確實的課程） 壽司學徒（喜愛壽司，以及其製作的過程。向喜愛壽司的朋友推薦紀錄片：《壽司之神》）  一向接受傳統教育的我，感覺到缺乏對某種事物無止境的熱情。希望將來我能夠有時間和能力，追求一種屬於自己熱愛的可以不斷練習鑽研的東西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colors</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/colors/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/colors/</guid>
      <description>今天突然间超级无聊，折腾起 Bash prompt 和 dircolors…=_= 不喜欢 solarized, 也不喜欢 Ubuntu 默认的紫色低白字，duckduckgo&amp;amp;google了一轮才明白 Bash prompt 用那么奇怪的颜色代号，和只有那么少的颜色，而且是 gnome-terminal profile 设置的颜色。dircolors支持256colors，把颜色全部列出来一个个看顺眼才写进配置里真累…..折腾完觉得好看多了，可是，好，无，聊，啊，我！
反正现在都 zenburn 了，以后也懒得再弄。
另外 Bash 好难&amp;gt;_&amp;lt;
好久没写东西一写居然是此等无聊之作，好无聊…流离失所的无奈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kony 2012. ?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/kony-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/kony-2012/</guid>
      <description>learned about Kony 2012 campaign yesterday, from sina weibo suprisingly not from twitter since i haven’t been checking my timeline often
then i watched the campaign video. it talked about the crimes of the leader of LRA, a rebellion group whose base was once uganda, which i infer from the map change. the LRA leader, joseph kony, commits war crimes, abducts kids, turning boys into soldiers girls into sex slaves. kony fights without outside support, and is presumably good at hiding and fighting in the woods.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ha! BB!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ha-bb-2/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ha-bb-2/</guid>
      <description>哈哈~现在剩下 Android 没怎么折腾过啦。
阿肥 @fatotaku 把他的 Blackberry Bold 9000 白色亚太水货借我玩了，在他的要求下写这篇 post. 总体感觉是，这枚BB在非触摸屏机器里相当好了。
 全键盘很赞，手感好，设计是左右半边倾斜的键，符合人体功效学~ 相比之下 Hp Veer 的键盘真是…我觉得回去用 Veer 会难受一段时间。
 轨迹球还可以，但我总是误操作，不小心滑错地方按错了。有好些程序，滑到 bottom 居然不会跳回 top，手指拼命滑轨迹球很囧啊~
 Blackberry Appworld，一个字，烂。我装了想下载 foursquare，哼居然来个地域歧视。折腾了一下，没意思，简直就没成功从那里下载过东西，删之。下载应用我都在 这儿 找了。
 BB 自带的浏览器一般，refresh 个 netputweets 20K 的样子，下载东西一个小黑框在屏幕上一顿一顿的看着不爽。浏览器还按网络分 wifi only 的还是走手机流量的，为啥啊为啥啊…还有个 Service Book 的问题，要是刷机后不恢复 Service Book, 所有应用只能通过 wifi 上网，麻烦。
 其实支持BB的应用还挺多的，基本上我用的都有，opera mini/foursquare/evernote 等等，还有 dropbox/box.net 很方便，weibo 还做得挺不错，新版 whatsapp 挺漂亮的，wordpress 没登录成功可能被墙了。fb 和 twitter 不用说。基本够用了，只要不是抱着玩儿娱乐拼应用拼镜头拼游戏的心态。
  App icon 还会变呢（土鳖 mode..
[caption id=”” align=”aligncenter” width=”480” caption=”选中 Google Maps 前”] [/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Want Such Laptop</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/i-want-such-laptop/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/i-want-such-laptop/</guid>
      <description>I want a new laptop, mainly because the one I currently have and use is way to heavy for me to carry around.
Besides, I want to taste a bit new techs, like SSD and USB 3.0. I heard SSD significantly saves time, as for USB 3.0, I have a portable hard disk that supports this new standard unfortunately I haven’t been able to test the transfer speed, which is obviously vitally important to me if I’m using a laptop with 128G SSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>這不是年終總結</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/not-a-year-end-summary/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/not-a-year-end-summary/</guid>
      <description>年是什麽概念？時間是什麽？只是好記錄方便生活而已。
當一個人覺得無聊的時候，時間可以過得很慢。當一個人繁忙勞累的時候，時間可以走得很快。心理上的時間和客觀的時間完全是兩回事。有些人生命充實，經歷豐富，相對來說，似乎同等時間，比百無聊賴，渾渾噩噩的人，活得更長更多。
距離是什麽？在這一天，我收到師姐寄給我的明信片。今年，收到同學從拉薩、西安寄來的明信片，還有一些朋友的。物理距離和心理距離也是兩回事。有些人即使在附近，也散發出冷漠；有些人即使在遠方，也讓人溫暖，讓人熱淚盈眶。
我很在意，老的時候，回顧一生，是否充實，快樂，或遺憾。我希望在能夠做到的時候，盡量給自己，別人留下快樂、有意義的回憶。
有些人，我覺得，似乎不大在意。沒有什麽特殊的時點，也沒有什麽特殊的事件，能讓他們珍惜或追求。他們的回憶裏有什麽？
今年我再次深刻學習到的道理是，沒有人能真正了解我，以及，人終究是孤獨的。不是因為我奇怪，大概是普遍適用的。
我不會強求他人如何，更不會要求他人改變。我只會覺得，不開心，不滿足。但反過來，只要放開那一切，沒有什麽是缺一不可的。人也罷，物也罷，皆是浮雲。拿得起，放得下，才能繼續往前走。
明年的願望是，我想讀書，不想工作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tyrs</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/tyrs/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/tyrs/</guid>
      <description>came across this great ncurses twitter client from hackernews feed which i just subscribed few days ago.
it’s like bitlbee+irssi, it’s like TTYtter and it’s not.

i think it’s much more elegant, functional and user-friendly.
it’s developed by a french guy who uses arch linux. WE ARCHERS can get tyrs by firing up yaourt -S tyrs :) available on other major linux distributions as well. fairly thorough documentation, easy to start.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>味千拉麵</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ajisen-ramen/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ajisen-ramen/</guid>
      <description>今天，確切地說是昨天，母上和我逛天河城，先去吃飯。我說我好久沒吃面條了，想吃味千拉麵，母上說味千不是關了嗎？那個事件之後…我還真不知道關了沒，就說，那好吧去吃另一間。恰好就在味千旁邊，母上又說想吃面條，于是進去味千了。結果母上點的是牛肉飯，我點了酸酸辣辣麵。（母上果然是雙子座哦，三心二意變得超快的XD）母上嘗過米飯，說不好，雖是東北大米粒，但沒煮熟的樣子，肥牛倒是很香。我很滿意地吞下酸酸辣辣麵…
其實味千事件我也沒多研究，聽父上母上說，就是商家宣稱湯底是熬制的，可實際上是加入了添加劑調制的。我一開始聽到，覺得無可厚非。作為連鎖食品店，質量控制是很重要的，如果人們在一間店吃到的口味和另一間吃到的不同，那連鎖生意沒法做，品牌口碑也損害了。問題在于，想要達到相同的出品水准，味千所用的方法不被人們接受。其實我猜想，很多做食品的也會用到添加劑來調節口味，可能只是味千的做法被曝光了。我問母上，既然味千的湯是用了添加劑的，有沒有方法能檢測出用量進而進行控制？母上說，不行，沒辦法檢測出是運用添加劑才得到那種味道還是原本熬制而成得到那種味道。如果這樣的技術限制屬實，那還真的控制不了。作為不知情的消費者，只能少吃，以排除過量添加劑對健康造成的風險。人們樂于接受KFC，麥當當的食物，卻從未因添加劑指責它們，其實湯、醬料，哪裏沒有用到添加劑呢？喝著味道不錯的味精、香精湯，就覺得消費得心安理得嗎？再極端的例子，即食面，人們明知不是自然而得的味道還是大量消費。我想說到最後，還是一道心理關口。一是不知道食品添加劑都運用在哪些地方，二是被商家宣傳誤導，進而有被欺騙的憤怒感。我看到味千的菜單上寫的“良心保証”類似的字眼，也覺得不可接受。再想想，如果湯底真是熬制而成，那每間店湯底的制作流程可能就要改變，湯底的保存保鮮也是重要的問題，必然是重大的成本考量之一。人們既想吃到好味道，又不想自己動手制作，又不願意吃人工調制的味道，那要到哪裏找呢？要付出多少代價呢？如果是以健康為上考慮，我們家的共識是自己種菜，有個小農場，自給自足，不運用化學肥料，自然最重要。從原料培植、制作方法、加工方法整套流程自己管理控制，這又是多大的時間、人力、物力成本呢？想來最基本的生活方式我們已經無法回去了，現在折中的辦法，就只有多了解食品行業和工藝，同時控制自己不要吃太多某種有潛在風險的食物。（我相信任何事物過多都是不好的。）
或許現今食品行業的發展與最理想的狀態還是有很大差距的。食品添加劑，技術上是有效的，可是在人們心裏還是有道關口。如果說為了獲得可口的味道，致力用食品添加劑達到這個目的，那我們吃東西還有意思嗎？都在吃試劑溶液似的。要完全不用食品添加劑？回到以前的時光，改良農作物，改良烹調工藝，也是一個選擇，只是現在看來代價也不小。在兩者間獲取平衡？怎樣才算是平衡呢？見仁見智。況且有利益驅動的條件下，食品添加劑必然是越做種類越多越有效。我們能做的，也只有少吃含有這些的食物了。當然不是所有食品添加劑都有害，相當大多數都可以認為是中性并且得到監管部門控制的。至于監管部門，就是另外一個很大的話題了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reality</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/reality/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/reality/</guid>
      <description>Last night I was accused of not concerned about reality.
The reality of China, as far as I know, is a mixture of all sorts of trash. There are two reasons for this: 1. scarcely any good/positive stories are reported or published. 2. bad things happen all the time, on media and around myself.
From what I’ve learned such kind of mixture consists of the following:
 poverty lack of education inequality of opportunity and distribution deprived human rights environmental pollution contempt of law and order natural disaster irresponsibility of private enterprises and government corruption lack of democracy/pseudo-democracy  Above should cover most of the social problems seen everyday on media.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>標准</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/standard/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/standard/</guid>
      <description>想說這個很久了。
母上是做食品質量檢測的工作，所以會經常說一些技術上的東西。蘇丹紅、三聚氰胺等等問題爆出來的時候，母上就最忙了。
大多數人不禁會問很多問題。
1.為什麽不法制造商會用那些物質加在食品裏？
2.為什麽可以加進去？
3.為什麽似乎都是媒體爆出來之後才開始大批量地檢測？
4.問題的根源到底在哪裏？
食品安全檢測，是有國家標准的。檢測是根據標准裏的要求進行的。各種食品，物品，都分成很多類別，每個產品都屬于不同的類別，用不同的標准去檢測。以三聚氰胺為例，奶粉需要檢驗含氮量，“氰”和“胺”這兩個字，稍有化學知識的人都懂得，分子式中有N，而且從質量來說N的比例大，因此只要加入了三聚氰胺，奶粉的含氮量就很高，因此也會被認為質量好。為什麽制造商就能輕易把三聚氰胺加進去呢？為什麽沒有一開始就檢測出那些奶粉裏含有三聚氰胺呢？因为没有被禁止，也沒有這個檢測項目。
食品化工不断发展，不断能合成新的物质，有新的用途。三聚氰胺是被无良制造商故意错误使用的化合物，物质本身是中性的。然而食品安全标准，并没有根据食品科学尤其是各种食品添加物的发展而更新，了解标准的人，就可以钻技术的空子。你要求含氮量，我就加N给你，你也没检测我加的究竟是什么化合物，所以我目的达到了而且做得很干净。所以等到出事了，而且是大面積出事了，國家才會增加這個檢測項目，然而也只是臨時增加的項目，標准，我相信是還沒修正的。這些標准到底是怎麽回事的呢？
我問母上，標准都是哪些人制定的？母上說，專家。專家制定標准，似乎是一種正職之外的外快。當他們做完標准之後，他們往往就升官當領導了，就不在業務前線，不做檢測了，因此那標准好像就沒人管了，沒人去修訂。我了解到的，好多標准的制定日期都是80/90年代，一看就傻眼無語了，現在都21世紀了還按著老一套辦事，想不出事都難。食品工業發展水平，怎麽也比你標准要超前，難怪出那麽多事情。在安全方面不作為必然會出事。
其實就像警察抓小偷的故事，不法分子在暗，治安人員在明，空子總有得鑽，漏洞是不是得補？而且要積極主動地找漏洞補。
當大眾因為一些食品添加劑的使用而恐慌的時候，專家在幹嘛？專家該幹活時不好好去補鑊，等出事再來說話有鬼用，人命賠得起嗎？
再者因為這些事件，大眾對食品添加劑也產生了偏見。始終是不懂得其中的原理，這只能從普及知識入手了。
當然以上只是我個人之見，歡迎交流討論。另推薦TVB《新聞透視》做的一期關于食品添加劑的節目，大概于上周二播放。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国建筑十年展</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/chinese-architecture-recent-decade-exhibition/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/chinese-architecture-recent-decade-exhibition/</guid>
      <description>这个title有点大。对于这个展览来说也有点大。
昨天小舅带我去参加这个展览的开幕式和后续的论坛。
地点在珠江啤酒厂，现在向文化艺术产业靠近，起了个名字叫琶醍，附近有法国餐馆和lounge，感觉还不错，还有那个大大的烟囱，外层有灯饰，夜晚效果不错。
策展人在展厅外特意搭了一个 dream pavilion 供人们休息，感觉挺好挺舒适的。后来下了小雨，人们都往屋檐下跑，我和小舅撑起伞在那里继续坐着，挺有意思的。
为VIP提供的自助餐就比较一般了，反正我没吃饱＝_＝
原定于六点半进行的开幕式到七点才开始。小舅跟我说了几个比较厉害的人，上去说话的给我留下的印象也不深刻，除了某设计公司的老板，开始叫名字没出现，后来出现了，匆忙拿着 iPad 出来看稿子照念…念完闪人。
真正有意思的是论坛。分两part. 1st part topic 主要围绕建筑师与教育的关系，2nd part topic 主要围绕建筑与城市记忆的关系。
part 1 参与者即使建筑师，又是教建筑的老师，由一位来自港大的老师主持，其他嘉宾有广美及华工的老师，来自台湾香港以及美国的建筑师/老师。气氛还是比较casual的，令我印象深刻的内容有以下：
 建筑师需要了解掌握的知识，远远不止是如何把房子盖起来让它不倒。还需要科技、人文、生活、美学等方面的认识和理解。所以此次非常强调跨界的合作。 建筑专业培养的，不一定是职业建筑师，也可以是运用建筑学思维去做其他事情的人，比如说与建筑行业有关的各种职业，有建筑学的背景和训练有助于理解和进行相关的工组。 大陆的教育制度使学校很难引进在实践方面比较有经验的建筑师讲学，过分强调教师学历、学术背景等等。 大陆老八校出身的老师们，都对他们接受到的建筑学培养感到不满，因而想通过自己的方式去影响下一代学生。 台湾建筑学教育的发展源于大陆过去的老师，经过膨胀现在处于调整期。 来自台湾的老师现在开的系叫艺术设计，强调跨领域合作，要求学生掌握多方向的技能，比如某个阶段艺术学生必须和机械系的合作。非常有理想。 来自美国的ABC Thomas 受到的建筑学教育就是非常多元化的，美国的教育经验值得借鉴可毕竟在大陆或香港实施有局限性。 在伦敦求学现在香港教学的老师，认为英国的学生都是非常努力认真对待每个作品，而香港的学生一心奔着建筑师牌照，计划着如何考牌。有的学生会特别在意作业的数量和指标。  论坛进行到一大半，主持人请在座的听众提问。一个问题是，刚毕业出来工作的建筑系学生，认为甲方审美水平不够，进而认为建筑教育应该普及，让甲方也具有一定的审美能力去认可建筑师的作品。对于这个问题，老师们的意见有：建筑师必须强硬，会说话，能够说服甲方的才是好建筑师。甲方有自己的成本考虑，同时也要考虑受众，如果说民众的审美水平都提高了，那么甲方必须考虑到进而追求相应层次的效果。另外一个问题来自工作几年的年轻建筑师，似乎是关于最大的业主政府（雾），还有就是他认为现在建筑师都是靠作品说话的，跨界合作概念什么的不做出来没人买帐。（后面的东西想不起来了）补充：最后一个问题，问的是，怎样看待，在北京，中式建筑与现代建筑的碰撞。在伦敦求学的老师回答是，建筑没有对错，他不会太在意，就像几年前的广州和现在对比，或许就是发展中的一个过程。
Thomas 说了很经典的话: Architecture is story-telling.
本来听完第一个forum想走，可后来还是留下听完下一个了。
2 part focus 在于建筑与城市记忆的关系。嘉宾有出自华工的建筑师，华工的建筑师/老师，华工出身现在foster事务所的建筑师，台湾的建筑师以及台湾学者。
这位来自台湾的学者我觉得挺有意思的。他说当年读建筑，基本上科目都当过，后来去读了建筑哲学，再后来研究人文社会与建筑的关系。为了研究，他在广州城中村住了两年。我觉得他讲的东西是最切题的。建筑与城市记忆，首先城市记忆是谁的记忆？是哪些记忆？在城市发展的过程中，建筑师必须懂得挑选哪些记忆作为设计的元素，才能做到保留延续城市记忆，让它继续发展鲜活有生命。另外他也举了 IM PEI 当年在 Le Louvre 建造玻璃金字塔的故事，他是如何通过电视辩论说服巴黎民众，关键在于了解巴黎的文化，抓住包容的特性，来告诉巴黎人玻璃金字塔不是破坏，而是他们包容性的体现。建筑师必须去生活，才能真正了解到文化，文化不仅仅是元素符号。
这一part的另外一个闪光点，在于那位来自华工的建筑师/老师，用他自己的话说，是体制内的既得利益者，大陆专有的概念，其实他不好说什么。据说是，他当年毕业为了逃避所以成为了老师，后来去德国学习洗脑了。他非常尖锐地指出了政府这个业主和大陆体制对建筑的压力。他给人的印象就是非常勇敢地表达自己的人。“可以不签合同，可以不验收，不要怕”…他喜欢广州，可是也很明确指出广州人不好的地方：求其。相比之下上海人就较真。当然广州也有相当重要的优点：政治的春风吹不到，民众的民主意识比较强，社会环境比较宽松。他对亚运整饰工程显然是不满的，疑惑当时为什么没有多些人出来表达自己的声音。“中轴线就不是广州”这句话引得全场激动。还有西关和荔湾的整饰，也是让非常多人失望的，失去了原有的味道，他们说是看都看不下去了。对于体制对建筑师的压力，他问了来自foster事务所的建筑师，很可惜我觉得后者完全是在耍太极，不过虽然回避了问题，也说出了别的。大事务所的优势在于资源，他们做信息搜集，每天看报纸有人负责观察记录人们的动向所思所想，可以与各界名流重要人物共进晚餐，听取各种意见，所以他们的方案是考虑到很多因素的，可以融合很多信息，这绝对是小firm做不到的。可是他一直没说北京奥运机场那个项目是如何与政府沟通的。另外他也提到，英国的文化活动非常多，这是提高民众素质的很好的途径，建筑师要多生活参与到这些活动，才能真正了解文化，另一方面建筑事务所也可以举办类似的活动，提高民众对建筑的审美素养。这也是 big firm 才能做到的啊！
来自台湾的建筑师分享了台南的点滴。关于建筑与城市记忆，他提到的特别之处是，在快速发展的过程中，或许更迭快可能是一种优势，相比于欧洲传统国家旧建筑的改动都很困难，在台湾还是相对容易的，虽然民众也越来越懂得保护他们的记忆。他说到他去深圳的经历，想去找渔村，谁知道已经完全消失了，只有几艘破渔船。这种relic与经济，互为敌友。一方面经济发展会使很多旧的记忆丧失。做别的事情更赚钱人们就不会捕鱼了，渔村也自然消失。另一方面保留记忆，需要经济支持。如果说像国外某些地方，用传统的方法捕鱼和处理新鲜的鱼获能够获得很好的收入，那这种传统这种记忆也能够保存下来。
最后时刻，一位听众问了那位华工的老师四个问题，关于他印象最深的空间/房子。可惜听众误以为老师是广州本地人，没能得到他想要的答案。老师倒是说了一个地方，大概是现在40多岁的大学毕业生共同的回忆：南方大厦。母上也不止一次跟我提过，当年唯一卖百货的大型商店。
我的短期记忆不好使，记得的可能不止以上，可暂时只能写这么多了，以后想到有趣的再补充。
这种展会/forum对于我这种外行来说，其实非常有意义，有机会更加深入了解各个领域的知识，开阔眼界和思维。希望有更多的人能够参与进来，这样才能达到展会的目的，提高人们在某方面的素养。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业综合征？</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/graduation-syndrome/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/graduation-syndrome/</guid>
      <description>前两个星期，突然间，二楼的宿舍各种激动，走廊的垃圾桶里出现花，楼下的垃圾桶里也有花，于是又到了穿好衣服排队照相的日子。
本来今年这一切都远离我。我对高一级的人没兴趣，虽然直系的面熟，但是基本不说话。去年大概这个时候，一天的马克思课，我逃出来坐在大树下，刚好遇到之前刚认识的某师兄穿好衣服在拍毕业照，于是合照了一张，很神奇的事。
本来今年这一切都远离我。可是，原来一个小团体的朋友说要给老大们准备礼物，一起吃饭，唱K，最后一次了。就冲着这“最后一次”，我参加。
准备的礼物是我们13个人的手印泥，不是我的idea，我一直比较飘忽，对于这个团体。但是我很清楚地知道，这个团体的人都是善良淳朴的孩子，不像别的。礼物和花的钱我还欠着其中一个同学呢呵呵。
吃饭，照例是贝岗，地方是东北饺子馆。坐在师姐旁边，感觉不错，问些未来工作的问题。一直挺喜欢她的，小白兔的感觉。另外两个老大坐在另外一桌。三年来，老大A，水瓶男，一直跟所有人说他酒精过敏一点酒都不能喝，结果那天晚上他喝得脸红。小白兔一直在说他骗人，他又死赖说没有。高潮出现在，小白兔的男朋友来了，拿着花和蛋糕。接下来很自然地他们要逼问。我作为一个旁观者，看着小白兔好开心的样子，也觉得很好哇~实习遇到的男朋友，还是很憨厚的样子:) 于是吃完饭小白兔就和男朋友先走了，我们回到宿舍楼下发现小白兔男朋友在等呵呵。
于是10点多的样子，去唱K，广大ABC这个恶心的地方。我本人特别排斥这里的K房，其实也特别排斥贝岗的大排档。气氛很好，直到1点，我想走了，被告知没车。于是等。等着等着，老大B开始变得很激动。扯着嗓子唱歌，走音，乱碰啤酒瓶什么的，啤酒洒到我的裤子了。老大B貌似醉了，于是其他人开始玩他，让他打电话给一个女生C，说“我爱你”。谁知道玩大了。局面开始混乱。事情简单来说就是，老大B和一个女生在一起，同年毕业的，另外一个学院的。在图书馆老大B遇到了这个女生C，于是B给C写了封情书，C说本来不相信一见钟情的。于是他们就在一起了。B说这些的时候一直是醉的状态，所以把第一次都爆了，可是我们听的人一点也不惊喜。伤心的在于，C的家境不太好，C的姐姐分手了，C的妈妈希望C嫁给一个文化程度不高的暴发户，人家搞房地产，还送C一个哀凤，C本来说不会用的，后来手机坏掉了就用了。B非常伤心，B说B家里不是没钱，他家很有钱，几个房子收租，他只是不想用父母的钱。他也看不起那个暴发户胖子，说人家肥，人家没他帅，学历没他高。他说这些的期间，有人一直在和C解释B没醉，电话挂掉之后，开始有一个人出来担任说教的角色。我不喜欢这样，不过这样让B又多说了很多东西。
期间B突然跟我说：xx你不是会写剧本吗？我说，嗯。B：写个爱情故事吧。我说，可以，你的么？B没说话了。
其实我开始，是震惊，然后漠然，鄙视，气愤，无语。要是这样烂醉的男人打电话给我，那我当场挂掉以后都不会理他了。要是这样一直在抱怨不知道如何去给女人信心的男人，有什么用啊到底还想跟别人在一起？没钱就赚啊，要是那个女人连这都理解不了或者不愿意等，那她根本不爱你。
B醉的时候问，谁记得他的生日，他手机锁是生日。没有人说话，只有我说了6月。可我忘了他是双子还是巨蟹。然后他自己说是巨蟹，23号。唉巨蟹男，都这个样么？他烂醉的状态和他说的话，真的一点都不像个男人。I’ve had enough of this.
B说，A是他见过性格最好的人。可是B又说，让A打电话给D，说“我爱你”。B说，为什么你们要分开啊！我才知道，原来A和D分开了…一直是模范couple的感觉，真的很可惜。我印象中前几天还见到他们一起走，可是没留意有没有牵手。据说是因为D要去上海。A对B说，要振作！我都没事，你也可以的！A今晚喝那么多，不知道是不是因为这件事。
我一直觉得A是个挺不错的人，会做人。虽然我看过他的空间，他曾经说过面具很沉重之类的东西，不过四年下来，他坚持到了，非常隐忍，非常坚韧。我们以A为首，延续了这个团体的好名声，不疯，不乱喝酒，淡定。可是，为什么要分开？我也想不懂。难道D不是真的喜欢A么？真的不懂。
结果好好的气氛，最后变成拖一个烂醉的人上车回来，大概三点多的样子了。累，真的身心都累。
接下来的一天，非常伤感。可是思考不出什么结果。毕业就意味着分开么？要是知道是这样的结局，当初还会在一起么？只是玩玩而已？那我宁愿什么都不玩。现在的女生太现实了？连一起奋斗的耐心和信心都没有么？一毕业就要找到最有钱的最好的？凭什么？只不过是一个大学毕业生。
像那个著名的中大校花嫁给一个胖富二代？这一定不会是我的选择。
我又想起高中毕业的时候信誓旦旦要一起的同学们，现在还能在一起的，我知道的只有1对，而且也是分开过的。
这些都与我无关了。我毕业的时候，大概不会对这个学校的人和物有什么留恋，我一直就是对学校没心没肺的人。可以想想什么时机换电话号码比较好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mess</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/mess/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/mess/</guid>
      <description>心情很糟糕。我知道为什么可是没有办法解决，也不想跟任何人说。
500 days of summer 让我想起来很多东西。我以为再也不会处于那种情形了，可是。所谓的命运就是要这样么？我憎恨自己像个白痴那样，说了那些话写了那些字做了那些事。但是所有东西都无法抹去了，留在过去就好了！为什么要回来！不知道是不是permanent scar, 让我连一点点勇气都没有了，有的只有恐惧。我很讨厌这个电影，因为它讲的是我吃亏过才懂得的道理，一次又一次提醒我自己是那样的白痴。
接着看了 Black Swan, 坦白说我没看懂 theme 是什么。莫名其妙的臆想症。看完发现自己右手食指无端端多了11mm的割痕，突然以为自己也臆想了，仍然想不起来怎么弄的。
我把该做的事情都做了，不该做的一点都没做。为什么还会难受烦恼抑郁不爽呢？
于是我又在想一个经常思考的问题，我问自己：如果下一刻我死了，会有什么后果？死法，分为可控制和不可控制两类。可控制的死法包括自杀和安乐死；不可控制的自然是意外之类的，比如撞车死掉。先不考虑死法，如果我下一刻就死了，有谁会知道？消息是怎样传播的？有谁会冷漠？有谁会难过？就像在衡量自己在这个世界的份量。除了家人、朋友、同学，其他所有人都会像没事发生一样照常生活，即使认识我的人会难过一阵子，也不过是一阵子，一段时间后又是照样该干嘛干嘛。我马上死掉，真的没什么。
可是我还有事情没做完，我还不想死。于是必须忍受活着的痛苦。直到我把想做的事情都做完，我能放下一切的时候，我会选择安乐死。我不贪心。
我很羡慕自杀的人，他们是有勇气的。有勇气放下一切追求，有勇气面对世人对自杀的唾弃，有勇气自己做选择，选择死亡时间。我经常会想，跳楼的人，当身体接触地面或者血溅出来的时候，是怎样的感觉。当然没有人能记录下来。或许只有极其短暂的意识能够捕捉到这种感受。当然自杀有好多种方法，关于优劣的讨论也有很多，我只能说尊重个人选择。要是我，想死，就必须死，而不是自残。
看着11mm的割痕我什么都想不到。最近状态真的很差，抱歉我或许对谁发牢骚或者埋怨什么了。我真的很想，一个人静一下，不止是一两天。距离感对我来说很重要，或许别人觉得舒服的close的程度，对我来说就是极限了。我不敢冒险，因为已经失去理智摔过一次了。保持距离，才能避免伤害。到极限的时候，我真的不知道怎样回头。
我不知道有什么可以把我带回幸福开心的状态了。我能做到的，只有努力让自己心境平和。但也经常失败。于是我依然头痛，难过。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關于化妝品/護膚品的困惑</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/on-makeups-skin-care/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/on-makeups-skin-care/</guid>
      <description>本文討論範圍不包括表演/舞台需要的make-up
本文純粹代表個人思考。非常不成熟的個人思考，aka 胡思亂想。
我長這麽大以來沒有見過母上用任何化妝品。母上只用潤膚露潤手霜之類的簡單的護膚品，不會追求特定的牌子，連洗面奶和面膜都不用，更不要說什麽眼霜啊以及一大堆我叫不出名字的東西。
我不是說母上的做法百分百正確，但是母上對于化妝品等的意識對我有很大影響。母上一直告誡我化妝品等含有的化學物質有傷害皮膚的可能，很多人因為用了某些東西過敏反應，有些程度輕有些程度重。我覺得母上認為自然狀態最好，免去各種風險。
我對于這個問題的困惑，在于：
1.化妝品/護膚品是什麽？
某些宣稱的有效成分及這些成分的載體？如果這樣的理解沒錯的話，
2.化妝品/護膚品有什麽用？
在這裏必須區分”宣稱的作用“以及”實際的對于個人的效用“。
每次走進賣化妝品等的店鋪我都會有 overwhelmed 的感覺。好多，好花，這讓有選擇困難的我感到恐懼。母上教會我的其中一個習慣是看 label. 當我拿起任何一個東西，上面寫著可以幹嘛幹嘛，我都忍不住懷疑：i.有這麽多功效？ii.有什麽証據能証明它有這麽多功效？iii.這些試驗是怎麽做的結論是如何得出的？iv.對每個人都有（不同程度的）這些功效？v.我怎麽知道它適合我？對我能起到這些作用？vi.其他消費者為什麽會相信它的功效并購買它？vii.這個牌子與它的產品的可信度有關系嗎？…還有 sales lady, 她們說的可信嗎？她們有拿出令人信服的証據來証明某個產品的功效嗎？
假想有一整套關于化妝品/護膚品功效的理論，而消費者總是只能知道其中一部分，sales person 知道的總比消費者多甚至他們可以向這套理論添加新的內容。向消費者sale東西的時候，要讓消費者相信自己，可以 i.灌輸新知識。ii.糾正舊知識。iii.適當贊賞消費者以獲得認同感。還有很多方法…
富含膠原蛋白的東西抹到臉上，臉上皮膚裏的膠原蛋白會增加嗎？增加多少？皮膚是如何吸收這些外來的物質？
見到室友洗澡後往臉上抹東西然後拍臉，據說可以幫助吸收？拍幫助吸收的機制又是怎樣的？
3.為什麽要用化妝品/護膚品？
當消費者購買某個化妝產品的時候，我認為其承擔的風險是未知的，擁有的期望效用也只是心理期望效用。
看看 label 上標明的 substances，有多少是你了解的？往自己臉上抹自己都不了解的物質不會讓人不安嗎？于是有很多人莫名其妙發生過敏反應，然後就說某牌子的某個產品不好，甚至以後都不用某牌子的產品，甚至以後都不用化妝品/護膚品。
用了這種產品達到了其宣稱的功效嗎？若的確有這種功效，它又是不是與價格相符呢？若沒有這種功效，你會不會覺得被騙了呢？嗯，所以應該花時間去試試各種產品對嗎？直到找到合適自己的。沒錯那這個過程中你的皮膚要經受多少考驗呢？相信品牌？不乏用了受認同的品牌而發生過敏反應的例子。靠運氣吧？拿自己的皮膚賭博啊？這樣的決策過程根本就是無法估計預測和控制的。
為什麽那麽多人要用化妝品/護膚品？進而形成了如此龐大的產業？人們對自己的外表/狀態不滿？只有這個解決途徑嗎？皮膚不好的內因是什麽？我覺得很多東西都和飲食習慣，生活習慣，精神狀態關系密切。總是有很多人抱怨自己皮膚不好另一頭老熬夜。也有人的皮膚屬于油性皮膚呀~（暫且歸為屬于前述一整套關于化妝品/護膚品功效的理論）有人見過一生出來的小孩就有油性皮膚麽？後天發育期間的飲食生活習慣才是最重要的。我覺得，如果可以通過保持良好的飲食生活習慣以及精神狀態從而獲得良好的自我感覺，對自己的皮膚等個方面滿意，那為什麽要用化妝品/護膚品？的確這看起來是很理想的狀態，從而有認為通過使用產品來保養是必須的看法，而這也面臨相同的選擇困境。
4.化妝/不化妝？
i.化了妝的人一般都能被看出是化了妝。
ii.化了妝的人，卸妝之後會變成怎樣？（無法估計的風險）
iii.職場，化妝表示尊重，不化妝就不尊重了？
iv.時間，精力，錢財？
v.化學物質的副作用？
vi.化妝前覺得自己不夠好看，化妝後覺得自己好看。自欺欺人？缺乏自信？想隱藏什麽？
還有什麽可以支持化妝的必要性？
人老了要裝年輕？有這個必要麽？
為什麽要美白？對美的定義是什麽？對美的追求可以去到怎樣的程度？退一步說，長得不好看又怎樣？皮膚不好又怎樣？優勝劣汰，自然法則，無法抵擋，何苦掙扎，自欺欺人，把自己弄成小醜。人不是只有相貌，還有性格氣質才能。理解不了這些的人，也無謂多解釋。理解不了這些的社會，你跟它較真？
Respect. Love. And Beauty.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overpowering</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/overpowering/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/overpowering/</guid>
      <description>感覺又好久沒寫奇怪的想法了。這次來點，有點不好的，類gossip
今天中午吃飯又是女生gossip的黃金時間，其中一個女生說，她宿舍最近11點鐘就關燈睡覺。我們的反應當然是詫异。她描述了同宿舍的某個女生的行為：11點到了，roommate1快上床睡覺吧~ 訴苦的女生噴了一句：忍受不了這麽女王的人！自己想做什麽還要控制別人做什麽！此刻我的反應，與其他女生統一，默默的。其實我在想的是，終于有人發現了！終于有人對她不滿了！（是的很邪惡
自從我發覺不妥以來，我思考了很久應該怎樣描述這樣的特質，只有一個詞比較符合：overpowering.
A和B原來是初中同班同學，高一的時候，B和我是同班同學，A在另外一個班。 分班之後，A和我同班。大學時，A和我同班。
高一：我聽說A這個人，也聽B說過A很可怕很變態。初中的時候，如果有人考試成績比A好，A就會掐著那個人脖子說：為什麽為什麽….另外，A長得很像猩猩。
分班後：我和A不熟。group C 中午經常和A吃飯，後來有一天，group C 說不想和A吃飯了。具體的原因不清楚，或許是A太虛弱，太粘人。
大學：A突然好像跟我很熟，一天到晚拉著我去吃飯去上課。我開始不抗拒，可後來越來越不舒服。因為A總是用手挽著我的手，A的腳步從來不會考慮旁人，我總是被A拽著走。當然我從來不會拽A或者試圖抵消這種力量。
讓我對A不滿的，是A對人的態度。A自認為是公主/女王，所有其他人必須服從A，除了我。A習慣性地當面指著其他人做事，自以為是leader，掌權，in control，有責任。我認為這種是最crappy的leader. 我當然什麽都不說。A不敢指我做事，我不知道為什麽。其他同學曾經說過，可能是因為我在A跟前，A會感到我的強勢，how ironic! 我當然不會改變這種情況，因為對我有利。可有極少時候，我也隱約表示對A不滿，我想A也知道，我不在乎。
最後的結果是，我和A漸漸疏遠，很自然的，因為我要復習准備考試。A勾搭上了同班男生D，又是一段“佳話”。
曾經有一次和B小聚，說起A這個人，我和B超級有共鳴，我們都看到了A的問題，很明顯很突出很難接受。
漸漸我和A的共同朋友也覺得A不是個容易說話的人。A總是要別人去遷就她，別人必須按照她的意志做事，她達到此目的的方法，一是運用自己的power，指揮別人，強迫別人；二是向男生撒嬌，說好聽的話。兩者我都無法忍受。
A與同班男生D的關系，一直是我研究的對象。 D是個肌肉男，一直比較溫和甚至有點腼腆。不知道A和D是如何勾搭上的，因為事情發生的暑假我正埋頭別的事。A和D會在上課的時候一起坐，一起去倒水，有時候能看到他們在kiss，這讓班裏很多女生頂不順。在飯堂一起吃飯，排隊的時候也kiss，更加頂不順。飯堂這種充滿食物/异物味道的地方也有興致調情真是佩服。在AD關系裏，A必然是主導，強勢。A的弱點在于情感。A脆弱的時候，是A生病或者為前途/感情煩惱的時候。有一次A即將做手術，把我叫出走廊，寒風中我只穿了薄薄的睡衣，我多次說想進宿舍，A說不行！A的情感其實是很脆弱很幼稚的，D的作用應該在于此。在非情感方面A必然是主導。而D竟然是個如此軟的男生。說過了，都是周瑜黃蓋…
據我所知AD都是初戀，調低預期，觀望走勢。
在飯堂gossip之前，A有一次，感覺是好不容易找到我，然後趕緊跟我說，宿舍某個女生很晚睡，讓其他人都很不爽。我當然還是沒說什麽，隨便問一下開脫一下佯裝想想解決辦法。到了今天我確認矛盾比較大了。
坦白說有人看到A的特質我是很欣慰的。
gossip繼續，我問那個女生她們都是幾點睡覺幾點起來？回答說11點睡9點起。我覺得這未必太誇張了。再問A有沒有真的早起背單詞？沒有正面回應。那個女生說了一句：不想知道她的事。
要認識到A的特質并不難。當A和你有共同利益的時候，你很少會有感覺。當A和你有分歧的時候，感覺特別明顯。然後回頭再看，其實A的做事方法非常難以接受。或許有人會覺得A很有行動力，因為A有強烈的目標感，能夠達到目的。但只要考慮一下方法過程，不難發現A的手法讓大多數人都感覺不好。我不能認同A的做法。道不同不相為謀。
現在要觀望的，一是A宿舍的情況， 二是AD的關系。如果AD在畢業前分開了，必然很精彩。
黑暗的我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HK</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/hk/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/hk/</guid>
      <description>今天好開心哦~求包養成功~~
趁有空寫下去香港玩了一圈的東西吧~
這個 trip 都 plan 了很久… 上星期六終于出發了。
早上五點半宿舍爬起來 ，六點出門，地鐵去番禺廣場搭旅行團的大巴。同行的zy出門前phone我說好黑怕被人打劫，我邊安慰她邊想，哎自己怎麽一點也不怕
于是zy出現了，高跟鞋！（去到香港就知錯了
上了大巴就是一如既往地悶，導游講不停，不過還好，廣之旅的團，第一天去海洋公園，第二天自由活動，沒有其他景點/任何購物點。想起上次去香港的情況很是氣憤。
于是來到深圳灣，過關是一如既往地鬱悶，人超級多，除了港澳居民和外國人那幾條隊。patience.
于是進入香港，周六塞車。patience.
終于來到海洋公園，哈哈，我最喜歡隔著玻璃幕牆看各種海底動植物~~ 出來坐纜車一大享受，好漂亮的海、小山、游艇、帆船…上山之後，我最喜歡的是看水母，神秘又驚奇。記得高中跟地理老師去香港，出海到某個海域，能看到好多小水母漂浮在離海面不深的海水裏，那時候突然有種驚悚的感覺。
中午餓了買了個 tuna sandwich，冷的挺好吃，貌似挺多 tuna 的。然後去海洋劇場，已經爆滿不讓進去了&amp;gt;_&amp;lt; 其實我覺得海豚表演哪裏都差不多，類似的 trick 和 trainer，海豚更是看不出分別，海獅也是。
機動游戲的話，過山車我不敢玩，跳樓機感覺太矮不好玩，摩天輪倒是坐了，高空俯瞰全景很美。
于是從海洋公園出來，搭車去中環。zy 想看中環各種著名的 building，我只覺得距離太近景觀不好而且看得脖子累啊。對著地圖找到國際金融中心、中銀、匯豐總行 etc. 腿已經是各種累，zy 開始後悔高跟鞋了，看看街上的，幾乎沒人穿高跟鞋出來！期間在某條路上，我看到了雙手放褲袋裏快步迎面走過的鐘sir，一直沒想起來他叫什麽，後來在地鐵廣告裏看到了，鐘景輝。
話說 SaSa Bonjour(卓悅) 這類 store, 比便利店還多！隨便走走就是一個， 我表示只能跟著 zy 逛，等她買東西，本人對化妝品一點興趣都沒有，香水倒是看了下，沒找到喜歡的味道（也沒錢買哈
晚上我計劃是去蘭桂坊，可是要先找吃的，就去了附近的 SOHO 美食區，aka South Hollywood Road. 從中環搭了好長好長的到半山的扶梯，終于找到這地方。It’s a colony!! 到處都是洋人，坐在路邊/台階喝酒聊天，到處都是bar，幾乎找不到黃種人面孔，即使有，也是和洋人在一起，bar 裏的電視要麽是 rugby 要麽是 football 要麽就是 british channel, food 有 Mexican, Italian, Russian, Eastern Europe, Nepolian… 反正我們走了一會兒，沒找到看起來能吃的，最深刻的感覺是，這個地方不屬于我們！我們不屬于這個地方！這裏是洋人的新殖民地，這一塊給他們霸占了。我們連蘭桂坊都不敢去了。
于是下山，也就是下坡，發現一家叫 蛇王芬 的貼滿剪下來的報紙的貌似很出名很有味道的小店。進去發現是點菜的，而且超級貴！兩個人的情侶套餐要差不多400HKD，一個煲仔飯要90HKD，OMG! 好吧好吧，窮鬼我來體驗一下氣氛好了。隨便點了個飯，還好不計茶位，天知道在香港吃一餐 proper dinner 要多少錢….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢。</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dream/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dream/</guid>
      <description>昨晚鬧鐘定的是8:30,今天響了，半個小時之後我起來了。原來我必須賴床半個小時。
讓我起來的原因還有一個，我做了一個夢，清醒之後很難過，很討厭自己。
主角在昨天的夢也出現了，只不過故事不一樣。
昨天的夢，是這樣的。我和某人在多年之後相遇了，類似于會議的場合，我認出某人之後，很激動，但是控制自己，堅持沒有和某人相認/交談，但我知道某人也認出我了。結束。
今天的夢，讓我覺得自己很失敗。我習慣在清醒後，回憶整個夢的情節，并思考為什麽會做這樣的夢，把夢裏看似trivial的東西，和現實做映射，”必須找到為什麽“ 。今天的夢，我在假定兩人仍喜歡對方的前提下，給自己編造了一個很lame的韓劇類型的理由來解釋為何兩人必須分開不能在一起。
昨天出現就夠了，今天還要出現，實在是太過分。明明我已經決定了，必須replace記憶，必須忘掉，必須放下。可是在夢裏，我的潛意識還不肯放手。是到了要做inception的時候了麽？
可是為什麽潛意識仍然不肯放手？我找不到對應的理由。
我習慣于做每件事，做每個決定，心裏都會浮現某些理由，來justify我做的事，和我的決定。而相對的，若是發生了什麽事，對于某些現象，我也會思考然後映射。有base, reason, logic的範疇才是有安全感的，然而人不是，我解釋不了自己的夢。自然學科可以很難以理解，可是它們是能夠提供安全感的，并且一些能夠提供純粹的美感。而人，是次品，有太多顯而易見無法解釋的東西，也有太多的醜惡、欲望。
我討厭自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010 in Review</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/2010-in-review/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/2010-in-review/</guid>
      <description>The stats helper monkeys at WordPress.com mulled over how this blog did in 2010, and here’s a high level summary of its overall blog health:
The Blog-Health-o-Meter™ reads Wow.
Crunchy numbers 
A Boeing 747-400 passenger jet can hold 416 passengers. This blog was viewed about 2,400 times in 2010. That’s about 6 full 747s.
In 2010, there were 33 new posts, growing the total archive of this blog to 257 posts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冬至日</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/winter-solstice/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/winter-solstice/</guid>
      <description>2010年冬至日夜晚，我第一次见到了尸体。
晚上在爷爷家全家人一起吃饭，没有饺子，没有汤圆，就是比较丰盛的一餐饭。吃罢父上开车送我回学校。走到某个高速的入口，突然一堆车行驶缓慢，父上马上反应说肯定出事了。我看到不远处有救护车，可是上面好像没有伤员啊…然后父上兴冲冲地说，说不定死人了。我埋怨父上乱说，因为啥都没看到。再走了一段，看到警察了，看到一辆车头，刚好驾驶座的位置，被撞扁的小货车，前面是一辆长长的货车，小货车尾不远处，躺着一具盖着蓝色塑料布的男性尸体。
我的感觉很冷静。甚至在想，为什么没有媒体呢？哦，今天是冬至。父上说，大冬至的…然后就开车走了。
2010对我来说，注定是非同寻常的一年，从开始，到结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>故事</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/story/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/story/</guid>
      <description>只是突然想起来的事情，小事情。
刚上初中没多久，不知道从哪里得知，有一个男生跟着我回家，我自己好像也发现了。其实他不是 stalker 那样特意跟我回家，只是他回家和我走的路一样，他家比我家更远，他只是远远的在我斜前方走着，大概不时看一眼吧。我没在意，也没有反感。
后来不知道过了多久，我生日。我坐在座位上，他走过来，笑了笑，放下一只钢笔，说，生日快乐。 我呆了，很呆，不知道说什么只好说谢谢。仔细观察，那是支 Parker, 上面印着世界地图和每个时区及对应的城市，要把笔盖上印着的线对准了笔杆上的线，才能得到正确的时区。我很喜欢，虽然我当时不用钢笔写字，我的字也很难看。后来发现，那不是钢笔，是可以换笔芯的那种..(水笔)？现在想想，在交谈不多的情况下能送出我很喜欢的礼物，这是件几率很小的事。
再后来听同学说，那支钢笔是在某商场买的，价格不菲的样子。那商场就在我家附近，每天去学校都会经过，自然他也经过吧。有一次偶然在商场某柜台看到那支笔，真的不便宜，对我来说这是很贵重的礼物了。以后每次去逛那个商场，我都会有意无意地去看看那个专柜，看那支笔还在不在。
很可惜，那时候流行转笔，然后我习惯用那支笔写字之后，也拿着转，转多了，自然掉地上，后来笔盖出现了裂缝。可是我一直保存着这支笔，至少在我的记忆里它是很重要的，我还去买笔芯换上，还能用它写字，只是比起以前，它旧了。
收到贵重的礼物，我不懂得表达喜欢的意思，也不知道，收了贵重的礼物之后要怎么办，或许应该尝试去了解那个男生？我没有刻意做任何事，不知道该做什么怎么做。也有听说他喜欢我之类的流言，可是当时的我，只懂得忽略。
后来我到别的学校念高中，他还在原来的学校升学，几乎就没有联系了。
刚上大学的时候，忘了细节，好像是在校内又见到了。然后不知道为什么，我拿了他手机号码，在他军训的时候去找他了。他穿的军服是蓝色那种迷彩服，比我军训时穿的好看。他还是那样笑眯眯的又有点腼腆，只是比起以前，他长高了，脸变得更长了，下巴变得更尖了。我和我同学一起去的，去吃饭的路上，我和他聊天，他说起那个初中被我折腾过的同学的悲惨经历，我感到很罪恶，还时刻提防见到那个同学，因为他和那个同学同校区还同宿舍楼&amp;gt;&amp;lt; 除了这些，谈话都是些没什么重点的事情，或许有但是我忘了。小心翼翼的谈话，我觉得他没有变得让我认不出来，我一直很害怕人变得我不认识。
我记忆力不好。
又忘了是什么时候，有一个初中同学从澳洲回来，我和他们几个男生一起去看电影，疯狂的赛车，在那个商场7楼。也是很奇怪的事，只有我一个女生，不过我和那几个男生的关系还不错，所以感觉没什么。看完电影去附近的表哥吃饭，我竟然发现自己cash不够，实在不好意思好久不见一见面就欠别人钱，我走了长长一条街去找ATM再走回来，男生们大概都觉得很诡异不可理解。吃完就散了，我仍然走那个方向回家，他好像搬家了，不过也在附近。
自从知道初中被我折腾过的那个男生下场有多杯具之后，我心里一直不安，跟别人说，别人也觉得我当时真的很过分，为此我向大概四个人忏悔过，还到处问初中同学，那个同学之所以变成那样，是不是因为我。后来我在校内上把那个男生加为好友之后正式道歉了，罪恶的我。
之前在校内看到，他大概也和很多人一样，喜欢摄影了。天秤座的男生，人缘不是问题吧，大概也会有喜欢他的人，他也会有喜欢的人，挺好的。
故事就这样了，很久没联系，只是偶尔会想起来，那支笔。
我不懂得珍惜东西，也不懂得珍惜人。
他看到这篇 post 的概率是极小的，万一看到了，我也不担心，当作是道歉吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小兔子</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/rabbit/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/rabbit/</guid>
      <description>晚上去见了小兔子。
属兔，五年级，154cm，55kg，圆头圆脑，结实，短头发，小眯眼，脸蛋肉肉的，小肚腩，手也肉肉的有凹下去的小窝，说话声音有点沙。管乐班，吹saxophone，降B调，表演几曲之后害羞得双手掩面…上作文班，羽毛球班，游泳班…
看起来挺聪明的，作文写得挺好，英语也挺好，数学也没啥问题，我不知道能教他神马=.=
这孩子实在很可爱:)
让我想起另外一个胖子。希望小兔子不要经历那个胖子的杯具事啦~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oh I Love Today :)</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/oh-i-love-today/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/oh-i-love-today/</guid>
      <description>今天很开心哈哈。
首先肯定是终于正式考完GRE了。这过程有点艰辛…retest 的 section 1&amp;amp;2 都是 verbal O.O Section 1 做得不好，后面反义的几个单词要么没见过，要么见过想不起来意思，惨死…翻到 section 2 立刻很不爽的感觉，竟然又是verbal，不过还好，这个 section 做得感觉还行。接下来两个 sections 都是数学啦，可是做 section 3 刚开始就杜紫鳄，坚持着搞定了。数学也是诡异，竟然出好多死除的题目，郁闷。
从考场刚出来还是挺郁闷的，主要是担心AW太低分要再考一次神马的&amp;gt;&amp;lt; 然后去找师姐，才慢慢地不纠结了，听天由命。
师姐住的地方挺好玩的，白云山半山腰的小房子…然后是各种不靠谱瞎聊天，好玩。在学校附近吃了个午饭，所谓的客家菜哈哈，然后就搭地铁出来了，一直没想好去哪儿耍…结果在公园前出来，瞎逛，到处找 café…最后在一个叫小筑咖啡的地方找了个大沙发的位置坐下来，玩玩手机/ipt，然后睡觉zzzzz…..睡到 @truant 说快要下班了，我们赶紧跑过去蹭饭（哈哈哈～
我在 café 里用 ipt 查好了怎么走去地铁站，然后 screenshot…出了门就和师姐在纠结方向问题（我是路痴=.= 两三分钟快说好了往哪儿走，café 里有人跑出来问我们结帐没有啊？囧，师姐说，早知道跑快点！
然后去挤地铁，唉，可恶的星期六。本来说想去吃 pizzahut 的，可是拿了号排位说要等半个小时，结果跑去味千了。等面到的时候，才正式介绍师姐和 @truant （我错了…） 还好谈得挺开心的，感谢 @truant 请吃饭了哈哈:)
吃完饭我们参观了一下 @truant 的 office ，我表示搞不懂那公司是干啥的哈哈哈，不过我想大概我也不需要懂=.=
后来师姐一个人去看HP7了（我实在是…看不下去那电影&amp;gt;&amp;lt;） 我跑去把u盘给小鱼 @FisherDuan 到赤岗塔出地铁的时候我问保安叔叔，今天怎么这么多人？他说，每天都这么多人=.= 等到小鱼，他又说有东西给我。[惊] 从包里拿出来两本 Trainspotting 主角 Mark Renton 封面的记事本！！[大喜] 好神奇的ob叔 @oceanboo 直接寄给小鱼了还好几天不告诉我，原来就是奖励哈哈哈哈～开心死了～
顺便还见到了 @jshdcn （突然觉得肚腩好大 o.o） 和小鱼说的某位阿姨…嗯…然后就捧着两本记事本很开心地散步回家了～
唯一要抱怨的，是最近实在很忙，如 @truant 所说的，忙得一头雾水的…我和蜘蛛人 @CJeonkwan 说了好久要去吃 froyo 都没吃成，从那间店新开，到变成绿化带&amp;gt;&amp;lt; 我错了…上一次见 @truant 也是不知道几个月前的事，杯具。然后之前要写的每日一喷，工作之后也累得没写成，过几天又要去苦力了，到时候补回来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AG每日一喷</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/agasian-games-1/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/agasian-games-1/</guid>
      <description>亚运对广州、广州人、我的影响，不是三言两语能说完的。所以，每日一喷。
从今天开始说。
今天下午，计划是到某个场地，具体干啥，没人通知我，我想也没多少人知道。由于大部分同学（其实就除了我）是从学校跟车出发，昨晚我和小组长已经说好了，让组长上车之后问司机目的地是哪里，然后告诉我，我自己从家里去。结果，组长上车后，打电话给我，说不知道去哪里。我说，问下司机吧。答：“司机在开车。”那问下队长老师之类的？过了几分钟，电话来了，组长跟我说了某个地点的代号，我问那具体是哪里啊？答：“不知道。应该就在海心沙附近。你快出发吧。”于是我google，也没找着是什么地方。出门后打12580，服务小姐说回头给我答复。于是我就沿江一直走，走了大概五分钟12580回电话了，说是珠江新城某个地方。我决定搭地铁。快走到地铁站的时候，组长来电话了，说他们已经到了那个地方停车下来走了，问我到了没有。我有点小恼火，就说如果你早点告诉我是哪里我就已经到了。说完了又觉得算了多讲无益，赶快过去就是了。看见一大堆人所在的地方，我感到很无语，就在ifp楼下，我兼职去过无数次的地方=.=
找到组织后，就是发呆闲聊派水。早知就不带那破361水杯。组长开始劝我回学校，说是要跟着大部队一起行动，一个人通知不到很麻烦。我说不行啊，我的东西都带回家里了，我回家有事的，而且我家离这里很近，比学校到这里近多了。类似的回合一共三四次，每次说到最后我的态度就是考虑一下，组长后来急了，竟然抛出来“要有点集体荣誉感。现在亚运最重要，凡事要以亚运为先。过了这*天，你自己想干什么干什么…” 我实在是不想说话了。
的确，整个组织是有问题的。明天要干啥今晚才通知你，而且时间地点什么都不说准确。这的确造成底层人员十分被动。组长的立场，就是想我和所有人一样呆学校，随时待命，接到通知到我宿舍拍门就行了，不用担心通知不到我或者我迟到。因为组长甚至队长都不清楚时间地点，都靠老师带着。
但是，我付出时间精力去做志愿者，不等于我为亚运而活。我本身离工作地点近，只要是确定地点，我和学校的人同时出发，我肯定比他们早到，不存在迟到的问题。问题是组长甚至上层的人给不出确切的地点，这是为什么？难道说，一整个车队，没有人知道要去哪里？至少带队的老师清楚要去哪里，至少第一辆车的司机知道去哪里。如果老师认为学生没必要知道，这是老师的事，可是组长你可以去问吧？若是问队长不知道你不会问老师么？这样的信息都获取不到，我觉得很荒谬。
在ifp旁边的大马路上，一堆人懒散着发呆了一会。被围观的同时，有同学开始照相，比旅行团还旅行团。然后被拉到了广州市少年宫二楼一个课室，培训。突然，开始发王老吉。再突然，开始发健力宝某运动饮料。神经病啊之前的水还没喝完！尽是赞助商的浪费！培训还好，唯一值得喷的，是发给我们的地图，模糊得简直看不清，这可是最重要的东西。培训完了，计划是吃饭，吃完饭要去另外一个地方，需要过安检，所以没喝完的水吃饭喝完或者….出来，在马路边吃饭盒，我表示已经习惯了。开始的时候，饭少了，只有菜。很郁闷地打开饭盒，很郁闷地解决掉，饭来了都不想吃了。吃完饭，同学都在浇花。
到二沙岛，团员纷纷留影。培训完，我就回家了。计划上明后天free，我临走前组长还不死心，还在说，叫我明天回学校。我当然是先溜了。既然组长你不愿意找老师，我自己直接跟老师说，不要反过来说我架空你。
今天就没干什么事，大部分时间都耗在等待上。竟然还要评选每日一星。这种无聊的东西，真没意思。
亚组委志愿者部的组织混乱不是第一天知道的了。我只希望不要变得更糟。如果我去当组长神马的，肯定能比我现在的组长做得好，可是，我有别的事不允许我投入太多精力在志愿者服务上，我把自己的任务完成就行了。
在写这篇东西的时候，组长的飞信来了，里面有个q群，另外要求写200-300的日记。HELL! 各种恶心。
据说之前某个同班同学写了喷亚运的东西被辅导员发现了。小鸭梨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嗯，今天是七夕</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/chinese-valintines-day/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/chinese-valintines-day/</guid>
      <description>好像也没啥特别的，对我来说。
最震惊的应该是一不小心被交往，再被情敌，再被突如其来地pia…做人还真不能太较真=.=
最崩溃的应该是为了激活win7结果把它搞不见了，明明就在(hd0,1)，可偏偏boot出来是acer eRecovery…oh my lord please help
感觉折腾电脑系统什么的谋杀了我大部分青春，我要坚决成为!Geek，不然一辈子就给毁了。不会有人因为你懂重装系统而怎样，顶多是张好人卡，也不会有人因为你懂硬盘分区而怎样，懂的人太多了，好人也太多了，不值钱。我不是developer，也不是maintainer，我只是selfish user，懒惰，贪方便，不贡献。其实我神马都不懂，我不是geek，我连一开始就要杀掉隐藏分区都不知道，落得现在一张怪异的分区表。我懂的都是别人教我的，别人没教的我也没懂多少，没有community就会缺胳膊少腿的，残废一个。
对，今天是七夕。对于怀有邪恶心理的单身人士我表示无语，都单身了还想着搞破坏，活该一直单身。其实牛郎织女每年只见一次，能坚持下来不容易。如果他们生存的环境跟我们差不多，我想没什么人能坚持下来。一年，说长不长，说短不短，人总是会变的，至于变成怎样，就因人而异了。前天见到很久，大概两年没见的好朋友Jimmy，感觉还是很熟悉，同时又为她的改变感到高兴。我喜欢广阔而宽容的视野和新鲜充满感受的体验。有些人，希望他们改变却没有改变，有些人，希望他们保有以前的感觉，却已经难以重新认识。改变所需的时间可以很长，也可以很短。但我觉得，一旦失去了对某些人的了解或掌控，就很难再重新拉近距离。不知道一年里，牛郎和织女会不会联系呢？他们也会有各自的生活圈子吧？真的能为了一个约定，放一年的牛，织一年的whatever..？现实生活中这样的约定太少了吧，改变的发生都是没有预警无声无息的，等你意识到它发生了往往已是成形了无法挽回的。让人欣喜的改变固然受欢迎，但万一是让人无法适应的距离感，会是很伤心的。
去年我不曾记得过这个节日，今年知道了，也没什么意义。自己感觉改变了很多，不知道是好是坏，谁来判定呢？混浊理论对我来说像一种信仰，每个决定要偏向积极的方向，才能拥有比较好的未来。但是或许我已经做了足够多的负面的选择，只不过在挣扎罢了。我想让事情变得简单，想让生活变得minimalistic，只留下必须的，感觉这样可以避免很多烦恼，但事实呢？我没有答案，或许要看到平行世界的我，才知道。
我发现，我焦虑的时候会不停吃东西，吃一些不是很好吃又能吃很久的东西，因为如果是好吃的或者喜欢吃的，我会感到快乐。我也发现，自己有随时随地感伤的能力，正常的我不过是在回避这种能力，一认真想什么东西又回来了。或许快乐真的是奢侈的。我的歪理是，寂寞可以上瘾，悲伤可以上瘾，分裂可以上瘾，置之死地而后生，才能更加珍惜快乐与幸福。说不定牛郎和织女也有很痛苦地想念对方的时刻，才能坚持到今天。
很久不见的人之间还有期望值的问题。人能期望的，都是倾向于没有改变的东西，可是往往这些东西已经改变了，很容易造成失望。我以为，没有期望就是最好的做法，这相当于抛弃以往的记忆，重新认识。但是有人说，还是会放不下，还是会有期望，还有人要找回改变之前的人，现实点来说，这有什么意义呢？可能不同人对于回忆的处理不一样吧，我有一种奇怪的选择性记忆功能，不开心的都忘掉，没意义的也忘掉，剩下的都是必须的，开心的。这也可能是为什么我对过去的事情记忆不多，我活在现在，过去和现在的记忆在我大脑里的比例可能是2:8，而且是rolling update…
不过，我发现有一个很好的解决陌生感和期望值的办法，拥抱。很久不见后会拥抱在一起的，一定是最好的朋友。当两人距离最近时，直觉会告诉你，你们真正的距离有多远。所以，见到老朋友，拥抱吧~ 拥抱很健康~ 电影场面的牛郎织女会面一定有一个深情的拥抱。
又借机发表了奇怪言论。唉，今天真是倒霉，简单的一个激活也会被我的RP妨碍。现在有两条路走，要么快点把移动硬盘弄到手整理一下分区表再重装系统，要么等到考完试，那就是11月份了。看起来后者比较合理，嗯。
暂时就牢骚到这里，祝单身的非单身的都快乐。
﻿﻿
 Start new when your heart is an empty room With walls of the deepest blue … And all you see Is where else you could be When you’re at home Out on the street Are so many possibilities To not be alone
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好久米有update了</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/have-not-updated-in-a-while/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/have-not-updated-in-a-while/</guid>
      <description>自從上次寫了一篇很長很長的東西之後，感覺就吐不出來文字了。這一篇就當做是暑期生活中期總結~
放假對我來說就是懶洋洋，雖然給自己定了要看好多書，要做好多事，有了remember the milk的幫助，效率提高了一點點吧，但還是有好多東西沒做完的，然後每天就懶洋洋地睡啊找東西吃啊對著laptop發呆啊就那樣過去了…玩了半個多月，才下決心要幹最重要的事，悲劇！
另外一個悲劇就是每天中午自己在家吃飯極度發愁！我感覺自己沒有煮飯的天份，以後會很麻煩~
不過很開心的是最近幾個月在twitter上認識了好多新朋友，都是很好玩的人啊~相比之下噗浪非死不可什麽的都很冷清，噗浪上主要是台灣人，非死不可上都是已經認識的，都沒twitter好玩~其實很多話，都需要在不認識的人或者環境中發泄出來，所以也很少看到有人在非死不可上爆自己內心最底層的秘密~說到爆秘密的話，噗浪應該是最瘋狂的了，一條噗可以吸引超過700個回應，好多都是個人感情的故事，其實看起來很溫馨，就像看豆瓣那些瘋狂的小組一樣呵呵~跌宕起伏超級肥皂劇的說~
無聊去賺點錢，其實也不是很想要那點錢，就是打發下時間罷了。錢真的很少，極度不滿意，每個中午吃掉好多…唯一的好處是能看雜志，發現了很過癮的一句話
 Just read that Facebook has reached 500 million users. Congrats to everyone who helped create history’s largest stalker/pedophile buffet.
 是Conan O’brien在twitter上說的。很對啊！非死不可真的極度泄漏隱私，校內/人人更差勁…唉，誰叫偶滴童鞋們都在上面泡啊…再加上某非死不可新人委婉投訴我刷屏，我想了想還是把噗浪的同步關了，反正也沒人關注我話癆的東西~
回來也和以前初中好朋友某胖吃了個飯，他的風流事跡那是超級過癮啊~希望他媽媽的身體能盡快好起來~我很想去探望她的。
高中同學的聯絡也不算多，她們都要八月份才一起出現。我一直等著mojito呢…
其實今晚要早點睡，明天是個很特殊的日子。約了好多推優早茶+桌游，很期待吶~不過很早我可能起不來或者有重重的熊貓眼，兜裏沒錢，而且玩桌游好差勁，不過能認識新朋友真的很開心，和學校同學是完全不同的感覺，不過我可能是最小最窮最囧的哈哈~
唉，明明有好多要緊事沒完成，可是偏偏太懶又喜歡出去玩了，怎麽辦怎麽辦怎麽辦&amp;gt;.&amp;lt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Short Story</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/a-short-story/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/a-short-story/</guid>
      <description>where do i begin?
寒假報了新東方的GRE課，記得是1月24日開課。然後那天，我遲到+忘帶學員証，在前台跟工作人員糾纏了好久，因為規定沒帶學員証不能拿課本，我問她為啥不能用身份証號查，她最後只給了個聽課証我=.= 其實是能查到我報名的資料的…連座位號都定好了，bureaucracy!
然後去課室，很明顯我遲到了。好不容易找到座位，離走道很遠，我不喜歡，而且別人桌上都放著厚厚的書，我空空的，無奈只能借旁邊一男生的先看著，要做練習的時候我發呆。課間，憑借我極佳的洞察力，發現我周圍不斷冒出中大的，很快結成一小幫派…我被圍在中間，感覺很怪异…可不得不說的是，感覺那幫人，特裝B，其中一個女生，哎喲那個聲音啊，又尖又爹(找不到有口字邊的)，每次她一說話，我心裏就有點發毛…
然後中午下去走了一圈，發現沒有啥能吃的東西，除了池上便當好一點。我也忘了那天是怎麽解決的午飯，貌似是面包。然後下午繼續鬱悶，直到回家把學員証翻出來=.=
第二天上課，哼哼，拿到書了，那是超級重，更囧的是我拿了一個好難看的紅色的環保袋，又遲到，awkward吶~進了課室就想馬上找位子坐下，無奈原來那個位子太靠裏面了，瞄到最後一排靠走道有個空位，就去問旁邊那人，
 不好意思請問這裏有人坐嗎？
 還好那人說沒有，哈，我就坐下了。午飯也是忘了哪兒解決的，總之是鬱悶。聽課也是悶~旁邊那人問我是哪裏人啊，啥學校啊，隨便搭訕什麽的，我也隨便說了，誰知道那人也是中大的=.=。後來我借了他的課程表來take a picture with my cell，因為那是第一天發的，有學員証才有，again bureaucracy! 我中午的時候到外面問工作人員，竟然跟我說沒了=.= 後來不知道咋樣的，我去了個洗手間回來，就有張課程表夾在我筆記本裏了。應該是那同桌弄來的。後來不知道咋的，那人以為我第一天來上課，才拿這麽多書，我只能很囧地說昨天來了，忘了拿學員証…而且坐在前面那堆人裏…後來下課了，那人offer幫我提那堆書，我知道自己很clumsy，不過還是拒絕了，他又說好重，還是幫我提一段，我無奈說好吧…
那人要坐公車，我要坐地鐵，于是他把書給我就先離開了，嗯我還是能抱著書回去的。
之後上課，閱讀填空詞匯作文輪著，開始還挺好挺有用的，那些老師一開始講笑話就廢了，超級浪費時間，某老師的笑話還重覆，囧。聊多了才發現，那同桌是名副其實的話癆，神馬都能侃，我也盡量聆聽，i’m a good listener~ 還好他說的也不悶，感覺那樣上課特別快=.=
中午第一次一起去吃飯or買飯去課室吃(忘了)，他說這次他請，下次我請。我覺得，no problem，就答應了。這個池上便當，每次吃完，他的都是從中間開始往外吃，外圈剩飯，我的飯都剩在一邊，當然啦，我是按順序吃的嘛~
那人愛吃糖，他說書包裏總是有糖，extra eclipse 好像還有別的，他請我吃我當然不拒絕啦，糖而已嘛，他還說要吃自己拿…于是以後每天都有糖放在桌子上(那種一排座位就連著一張的桌子)，倆人輪流吃糖=.= 桌子上除了倆人的書、筆記本、筆、水瓶，還有我的必備，一包抽紙巾，是防止突然噴嚏來襲的…
我真正認識到話癆強大的地方，是能在極短的時間內，輸出超大容量的內容。情史啦，八卦啦，家裏親戚啦，秘密啦，童年啦，初中高中啦，幹得壞事啦，工作啦，神馬都說，該說不該說的都說了(當然不是我)，太強大了！有時候感覺全世界都在認真聽課，就我們兩個白痴在後面笑=.=
認識了幾天以後，一天下課之後在回家的路上他問我要手機，唉，通常這種情況我心裏都會“呃”一下，不過還是給了。他也告訴了我手機號碼，呃我現在還記著，因為感覺挺好記的。結果第二天我還在去上課的路上就收到早哇我到課室了之類的短信。再後來是要qq，這個倒沒什麽所謂，我都很少用了。
其實我經常遲到，第一天二十分鐘，第二天十分鐘，後來嘛，有五分鐘的也有十分鐘的…我是遲到大王，幾乎每次去到他都已經坐哪裏“哼哼，又遲到啦”的眼神，囧。後來還是比較准時的，會在路上遇見他一起走上課室，或者在電梯裏見到…
某一天，他說不如開車送我回家，因為搭地鐵太麻煩人多又擠的。的確，早上rush hour通常我要等3趟才能被擠上，下午回去也是累吶…懶惰而又完全沒有警惕的我就答應讓他送我回家了。
這個車，很囧。海南過來的走私jeep，一早過了使用年限，環保標志是買來的，車後冒黑煙很臭，車牌是瓊0開頭，好多收費站以為是公安的車，免費，其實那在海南就一普通牌。上車了，發現車門那裏的鎖在跳，咚咚咚的不停，他說因為這車從海南來的，不習慣這麽冷的溫度，夏天就不響了。想像一下我第一次坐上這車的感受，不後悔不害怕是不可能的吧？然後他就一再跟我說，我開了兩年車了，技術還不錯哦~其實一般般=.= 然後最囧的，是GPS導航，把Hero豎起來剛好卡在panel和前面玻璃之間，還有語音的哦，高級死了…那車開起來聲音有點大，轟轟的有散架嫌疑，他轉彎又急，好在第一次沒走錯路，安全到家，sigh…
後來一天中午，他說樓下的東西太難吃，要帶我去吃好吃的，我就那麽傻愣愣地答應了，又坐上那個快散架的jeep，去了他家附近一條街吃表叔。我就要了他推薦的芙蓉蛋飯，這個可要命了。那飯一上來，看起來很正常，表面是一層炒蛋，下面是飯，誰知道中間藏著一堆我不吃的東西，韭黃韭菜蔥=.= 我看到嚇呆了，然後跟他說我不吃那些的，然後他也呆了。我只好跟他說沒事，我能吃，盡量吃。那個飯吃得我難受死了，差點眼淚都出來了，我從小吃蔥就會嘔=.= 還好有檸檬茶，我很囧地把管子插反了被他發現了…還有一個菠蘿油，能吃。我專注地搞定我那碟，完全忘記了他吃了神馬…
插播，其實那時候我還跟ex在一起，我發短信告訴他有認識了這麽一個人，算是挺好的朋友吧。ex開始妒忌了唉…
再然後有一天作文課，悶得不行，太廢了，他慫恿我逃課去看電影，因為他同事說喜羊羊與灰太郎很好看，我覺得上課太無聊了，就答應了。于是先坐車去他家拿車鑰匙。我沒進他家門，懶得換鞋，而且他家有人，聽到外婆還是媽媽的聲音在跟他說話。後來他給我玩他的槍，氣槍吧，就是裏面能放小顆子彈然後他教我，輕輕按trigger就能射出去，他叫我對著窗外打了一槍，我在想萬一那子彈砸中人咋辦呢…這麽高下去…拿完車鑰匙就去車庫然後去電影院，賣票的地方還有好多人物卡…電影真的好可愛呢，粵語配音超級河蟹，好諷刺但小孩子卻聽不出來，我們一直在笑…出來想找那些人物卡，都給小朋友搶完了=.=
忘了是什麽時候告訴他，其實我有bf的。那天晚上，他的qq名字就有lettuce/委屈變成了lettuce/抓狂，唉…
ex為了這看電影的事一直在糾結。我想，如果我認識的每一個新朋友都要經過他審查，那我還用活的？這不行，我接受不了。後來ex開始抓狂，我也不耐煩了，就說想暫時分開，後來幹脆就分開算了。我討厭黏黏糊糊不幹脆。不過幹脆的代價超級大，短信轟炸電話轟炸郵箱也給ex進去了，看了我和那同桌gtalk的chat history…混亂，崩潰，慘不忍睹。白天上課很難受，晚上根本睡不著，無法focus。
那天同桌沒來上課，我在抽屜發現了一個cup noodles hk版和一張紙條，上面就寫著我中午就吃這個，熱水在洗手間外面那裏。作文課，本來他叫我幫他抄筆記的，可是我好難受，于是發短信告訴他想去華工的湖邊坐一下，實際上就跟他說記不了筆記了。之前某個中午我沒cash的時候，他陪我去找中行，華工裏跑過了沒有，到五山那邊還是沒有，暈死…我還沒走到湖邊的時候，就聽到B~B~，然後他就出現了，叫我上車，我繼續走…那時候好像還下著小雨，我不管了，反正就想對著湖坐一下。石凳子也是濕的，不管了…我坐下，就是很難過，也哭不出來，反正就是呆呆地望著湖面。他說看到我的短信，就馬上從單位趕回來，還有點事沒做完的。他怎麽跟我說話，問我是不是初戀，想怎樣，我最多也就點頭或者搖頭，後來幹脆把帽子戴上，整個人黑黑的。反正我就是沒表情，不說話，我難受到了極點就這樣。他又開始發揮話癆本色，亂七八糟什麽都說，初中的事高中的事神馬war game群亂七八糟的都記不得了…我也忘了最後說了什麽我才笑了，坐了大概有兩個鐘頭吧我想…後來就回去課室拿東西，去了正佳吃papa john’s，半價小食，吃完送我回家，那時候已經舒服好多了，可還是會難受。就是在湖邊，我決定不想和ex在一起了，要自由。
那幾天晚上都很難睡著，會突然醒來，然後心裏就很難受，我覺得ex一直都不明白，我怎麽說他都不明白。晚上睡不著我會發短信給同桌，其實我不好意思吵醒他，可是每次他都會回覆，然後沒多久再睡著，我也就睡著了…
有一天下課他說陪我搭地鐵回家，我一直很難受，感覺被ex糾纏地好辛苦，一路上快哭的樣子可是又哭不出來…然後他跟我說，車上的人都以為是他把我弄不開心的。囧…本來說想到江邊走走，可是路沒修好，就到樓下的院子裏坐一下。一坐下又開始話癆了，講他小學時怎樣怎樣調皮又被老師欺負，媽媽還很英勇的挺兒子跟老師對抗，還有好多記不得的，也坐了挺久的，最後我也放松了好多。我沒送他，直接上樓了。
他話癆的時候會挽著我的手臂，喜歡靠得進一點說話吧，我也不清楚，可是又不好意思掰開他的手=.=
後來就到了避避避的階段，經常關機。也不知道怎麽的，話癆話題轉移到了煮飯，然後就是話癆要教我煮飯…
同桌自稱師爸，五點下班買菜回家洗完澡就煮飯，七點半爸媽回來開飯。對于我這個從來不去菜市場不進廚房的人來說，感覺差距很大很大。于是，我們上課的時候商量好要煮啥，下課了他開車送我回家，然後在家附近的市場或者超市買菜。
忘了是第一次還是後來，在我家樓下停好車，他下車後說了一句，“快點啦”，然後就拉著我的手很快地走…我完全不知道發生什麽事，只懂跟著快點走=.=我就是這麽傻…
他在買菜的時候真的很像師奶，無論是挑東西還是給錢，好佩服！逛超市，買新鮮淮山偷偷把頭尾都折斷=.= 核桃，拿起兩個一起捏碎，直接把肉拿出來吃了殼扔掉=.= 他還說他爸，去超市買米，每次每樣抓一把放西裝褲袋裏，說是要試過才知道買哪種嘛！囧…沒拿袋子，就去抽水果檔的，看檔的大媽追著我們喊我們都不管，直接走人，我跟在他後面好害怕=.= 強悍啊！
我第一次煮他教的土豆+西紅柿+排骨湯，味道淡了點，爸媽好驚喜啊~後來他又教了一個魚湯，在市場買了魚然後在家裏幫我煎好了，還煎了一塊貌似魚子的東西。後來魚湯給我搞砸了=.=我告訴他我偷偷把那塊東西吃了，好好吃，他說，“本來就是煎給你吃的，又不是給別人的。” 在那以後他還寫了幾個菜譜給我，可是我沒有煮飯的天賦，所以到現在也沒什麽長進。倒是我爸媽很喜歡那個土豆+西紅柿+排骨湯，但我爸嫌排骨多油，我媽媽就換肉，可是我始終覺得排骨比較香~
他煎完那條魚，滿頭大汗坐在沙發上，跟我說話的時候還頂我額頭，汗啊！他說“我故意的哈哈”…那天晚上我爸爸回來，在廚房外面那裏，說聞到香水味，嚇我一跳，他只在那裏呆了一小會啊…
有一天，中午去北京路，他請吃台灣涮涮鍋，路上竟然碰到他同學，女的。呃，嚇我一跳嘛，我們還牽著手…
忘了說他是很大只的胖子，啤酒肚，討厭做gym，會和朋友去天體打籃球。一邊打一邊跟我發短信說他們有多厲害，穿著華附短褲=.= 可是打完球就去吃junk food，不肥才怪。有一次又去打球，說遇到一個比他更大只的，他朋友告訴他只要站在中間不用動就行了，結果他跳起來的時候以為身後有人，直接摔了下去，右手撐了一下疼死了。杯具的是他發短信給我，可是我又不能馬上過去…結果第二天就幫他捏了捏，主要還是等他自己好起來。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Base64 Encrypted Pac File on Opera</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/base64-encrypted-pac-file-on-opera/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/base64-encrypted-pac-file-on-opera/</guid>
      <description>as an enthusiast of the sport climbing over the wall as well as an opera fans, it puzzled me greatly when i found out opera on linux cannot use the latest autoproxy.pac from the familiar autoproxy2pac . i tried to open with vim and compare the old and new pac files, found out that the old one was clearly structured, recognizable while the new one was a bunch of weird code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genetically Speaking</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/genetically-speaking/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/genetically-speaking/</guid>
      <description>this post may be harsh. please remain calm and objective.
as i was texting with @Yunkwan about why i don’t particularly like near-sighted people, i realized there are many aspects about individuals can be concluded as genetic disadvantages. why?
for example, if one is near-sighted, we may conclude the direct cause for being near-sighted is one’s inability to maintain a good habit to protect one’s eyesight, or/as well as the indirect cause, either or both one’s parents are near-sighted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Part-times</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/part-times/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/part-times/</guid>
      <description>貌似之前我能做又願意做的part time就只有翻譯，口譯筆譯都做了，發現筆譯比較賺錢，但是十分十分十分累。
廣交會那次已經寫過了。後來的工作是接待一個美國人，bob pike，美國很猛的培訓講師，有興趣者請自行google/wiki。藍眼睛，大肚子，非常typical的美國人，很nice，幽默風趣，還會變魔術…如果他年輕個40歲，沒有大肚子，再沒有結婚什麽的，我會更開心嘻嘻~
從接機到送機我與他接觸大概也就三天，非常charismatic的人啊~跟他在一起逛街吃飯挺好玩的，不會悶，隨同還有個負責開車給錢的司機owen，潮汕人，門騷男，我跟bob在一起還比較自在~
後來去旁聽bob講課，那裏的學員都是培訓經理之類的，很多都是上海人=.=，中年人，反應有點遲鈍，有點自以為是…bob上課很有一套，難怪是世界級的講師，我在那裏也感受到了不少東西。
再後來，boss讓我翻譯bob上課用的workbook，boss的公司貌似是bob的課程在中國的獨家代理，可是workbook竟然找我翻譯，以後的學員知道了作何感想。我也不是說我翻譯得很差，應該都比大多數人好嘻嘻~一個星期大約一萬八文本，沒有@Yunkwan的幫忙真的做不來…翻譯尤其是筆譯，真的是體力活，開始的時候還好，做到後面，看到一堆堆英文都想嘔，還好還是堅持下來了，而且覺得自己和@Yunkwan合作的效率非常驚人！
當然，最終筆譯的報酬是口譯的十倍。請@Yunkwan吃東西是肯定滴，再想想買個iAUDIO 9什麽的…有income的感覺真好哇~應該在相當長的一段時間內都不會碰翻譯了，不過以後要是瀕臨破產，翻譯對我來說未嘗不是一個賺快錢的方法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢。末日</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dream-end-of-the-world/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dream-end-of-the-world/</guid>
      <description>last night i had a weird dream. it was dark, midnight i guess. there was a huge boat (yeah maybe the so called noah’s ark), and people were expanding a huge fishing net in the dark water. i didn’t know what was it for but i clearly had the notion that this was the end, the end of days. then a question popped up: when the day comes, who will be in ur arms?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>折腾了bitlbee和awesome 3.4.5</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/bitlbee-awesome-3-4-5/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/bitlbee-awesome-3-4-5/</guid>
      <description>突如其来的想法要用回irssi，于是就screen+irssi，进了熟悉的channel
发现了新东西：
 awesome 3.4.5 is out. bitlbee added support for twitter and facebook chat.  先说 bitlbee 。这个irc里的pidgin，之前介绍过，支持多协议(jabber, msn, yahoo..)，具体请见官网。想看看bitlbee的twitter是怎样的，众所周知的原因，我第一反应是弄个代理，后来发现自己是笨蛋。
跑到#bitlbee里问，原来直接连接国外服务器就好了，连bitlbee这个包都可以删了。
所以，最直接的做法是，在irssi(任何IRC client)连接bitlbee国外的 server ，推荐testing.bitlbee.org，SSL，支持twitter和facebook chat，然后就是register-&amp;gt;identify-&amp;gt;account add…
twitter:
 account add Twitter &amp;lt;id&amp;gt; &amp;lt;password&amp;gt;
 支持oauth，account add之后会提供链接到oauth页面，剩下的就不用说了。目前twitter的功能还很残缺，基本上只能看推发推，不过要有点希望啊~现在提供了3个mode, one/many/chat，不妨一试。
facebook chat
 account add jabber &amp;lt;facebook_user_name&amp;gt;@chat.facebook.com
 关于facebook chat，有个很恼人的问题，bitlbee的developer wilmer说，facebook不允许未登录过该facebook帐户的ip使用facebook chat，也就是表现在facebook chat account stuck at ‘﻿﻿﻿Authenticated, requesting buddy list’ =.=
awesome 3.4.5
貌似有些新语法，所以改了改rc.lua
不知道为什么在我机器上一开xcompmgr awesome就好难看，xterm退出了还stuck在那里…term里一堆
﻿﻿﻿﻿error 172: BadPicture request 152 minor 8 serial xxxx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酒</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/alcohol/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/alcohol/</guid>
      <description>﻿星期天晚上去看望很久没见的best friend，在寿司店旁若无人地大声聊天到12点，转战蕃薯店，我想试朋友极力推荐的mojito，店员说薄荷叶完了，于是叫了grand passion和 fuzzy navel，可以说这两个都不咋样，那个店连margarita都没有.﻿.﻿.在朋友家洗完澡，她先是拿来好像发霉的米酒，我说不要了，再拿来某朋友自己蒸的白酒，我有种盛情难却的感觉，喝了一小杯，觉得很难喝，到喉咙就开始有灼烧感=.=
话说我这位best friend is an artist. 她家贴满了她的书法和画作，好有文化艺术气息啊~她给我看最近买的一本书，Gay Arts，很爽哈哈~喝完酒就躺床上聊天了，我们好像怎么也睡不着…
第二天起来，我算了算才睡了3个小时左右，悲剧了。后遗症…心情好down，不知道是因为和她说了好多事的缘故，还是酒精浓度开始降低，反正浑浑噩噩的，到昨晚才变正常。
以后都不这样喝酒了。一点都不high.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一份part Time, 很廉价</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/first-part-time/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/first-part-time/</guid>
      <description>很无语。
星期五逃课，同学带着我跑到琶洲会馆，在广交会入口通道，两个人分别举着一张红色大卡纸，上面写着“English Interpreter”。就那么站了一个上午，到11点半，一直在观察来往的人群，谈论帅哥美女丑人，有人问津，可毫无成果，离去。
我下午去市场买菜，途中弄丢了羊城通月票卡，损失60多块钱，买回来1.9的生菜。抓狂！祈求老天爷明天掉点钱给我…
星期六早上继续站，没多久，一个男人和一个女人走过来问我价钱。
200/天，市场最低价，我说。
英语几级？
四级。
不怎么样喔…
我解释了一番考级的时间限制…然后那男人叫那女人考考我。我当然是不怕啦，go on～然后随便说两句。
那个男人说300/2天，我很晕很菜地说….好吧。然后就进去了。
做了一天下来，其实很闷。反正客人进来了就跟他介绍东西，没多难，没客就走走坐坐，闷得慌，又不敢成天玩手机，老板就在旁边坐着。中午竟然1点多才吃饭，那个叫emily的女孩，比我大一届，香港人，去买了papa john’s一个pizza和两罐可乐，俩人就搞定午餐了。其实吃完午饭就没啥客人了，4点多开始拍乌蝇，我开始感叹自己笨，300/2天做坏市价，实在悲剧，我的劳动力实在廉价，虽然没做什么。我讨厌没有技术含量的low-paid jobs! 可是明天还要捱，9点到下午6点，好长啊！！！！
其实卖东西，尤其是卖没什么技术含量的东西，真的不难。极端aggressive就像摆花市那样，拿到大街中间叫嚷；casual一点就像今天，看人有点流连的眼神不用招呼，等人进来才送catalogue和名片，多轻松啊～累了还能坐椅子上，不怕老板骂人…不过还是后悔，以后最低价一定做200/天，不做拉倒！
最开心的时候是周大习跑来找我，她一天也不容易，20份问卷60块钱，还要穿得很正式，不像我，casual得牛仔裤+板鞋，明天还准备穿短袖…希望老板不会不爽啦，老天保佑！
因為blog的問題，這篇日志拖到現在才繼續寫。
第二天的工作比第一天還悶，站著，坐著，笑，收卡片。老板帶我去lunch的時候說，出來做嘢系捱苦噶！午餐就像去國際旅游節做志願者的那次，非常無趣冷漠生硬的飯盒。還好的是，第二天也收了十幾張卡片，貌似挺多protential business的，算是我的工作成績吧。本來我還想和老板、emily合照的，不過，他們的確僅僅是過客而已，以後也不會有交集吧，算了，拿了張老板的卡片就走了。老板還叫我介紹師姐去他的工廠做事，不知道這人是傻還是怎樣，怎麽會有人願意去呢？
爸爸說要獎勵我，我沒想到要什麽。any suggestion?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的blog算是活了</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/blog-is-alive/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/blog-is-alive/</guid>
      <description>唉。
blogs.mu本來是很好的免費blog sp，用的也是wordpress後台，主要是沒被牆。可是前幾天，突然訪問http://sychopx.blogs.mu轉到了一個wordpress插件開發網站，還是HicroKee告訴我的，毫無預兆之下blogs.mu的人謀殺了我的blog，好好地呆了差不多一年的地方。我很不爽，發郵件問為什麽被redirected，回復說免費服務撤銷了；再問為什麽沒有任何warning，對他們的服務很失望，不會再推薦別人用，回復說blogs.mu快要關了，也沒必要推薦別人了。！！！很好，這種破態度。
回來wordpress.com我也是有點猶豫，畢竟被牆風險很大，現在也不是完全可以訪問，開著代理比較順利。現在上網，誰不開代理呢？Yunkwan說通過posterous發post很方便，不妨試試哈哈。wordpress.com應該不會肆意謀殺，比較放心了現在，有個穩定的小窩給我發泄啦~就像有個家可以回，有個人可以聆聽我的抱怨，有個人一起分享我想說的和說不出口的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Put.io Test-drive</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/putio-test-drive/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/putio-test-drive/</guid>
      <description>Put.io is an online cloud storage service. few days ago i got the invite from techrunch, only valid for 7 days as a guest user. 据说是个在线云储存服务。前几天拿到了techrunch提供的put.io测试邀请，仅仅是7天的guest user.
Basically, put.io download your files(torrent/rapidshare/rss) for you. you could just watch ur movies online with divx web player(not supported in linux) or listen to mp3s without downloading to ur hard drive. if with a low-speed connection, u could download those files, of course with the help of various download managers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關于搭訕--今日我黑仔</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/being-hit-on/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/being-hit-on/</guid>
      <description>我是個低調的人，從小到大，沒有很多人會主動跟我搭訕。
其實，直到最近，我才明白搭訕的含義：跟你講不到幾句話就要聯系方式。是這樣麽？我暫且是這樣理解的。
如果是比較熟的人詢問聯系方式，我會很樂意給他。可如果才幾句話，要來幹嘛？
還是說回今天的經歷。
今天，學院正式“賣”給了cisco。以後學院就叫思科xx學院。為了這個“買賣”的儀式，學院召喚了好多志願者，也就是免費打雜工。我看著星期天在學校呆著沒事，就去了。去了也是沒啥事，就站啊等啊坐啊吃飯啊，有個小原因就是，頭頭是以前同事，跟我很熟，很照顧我不用我工作。
下午1點多，我終于接到job啦，就是把印有人名的紙片塞進塑料牌裏，晚宴用。挺折騰的，因為塑料牌不夠，紙片打印出來還要裁，不過這些都不是我的問題，是那位金毛串人的問題，我只負責把紙片塞進塑料牌裏。工作到一半，一胖子走進來，脖子上挂著工作人員証件，也不知道他是幹嘛的，應該是打醬油的唉。工作完了，胖子和我跟著金毛串人下樓去對面會議室，這時候胖子開始說話搭訕。（對話大概如下）
“你是大一的嗎？”
“不是”
“你是大二的？”
“嗯嗯”
“我也是大二的。你是哪個學院的？我是藥學院的。”
“你不是我們學校的？怎麽會在這裏做志願者？”
“青年志願者協會啊。我是廣藥的。你知道廣藥吧，很出名的。我的名片。”
我接過名片，很無語的一個組織，不知道是啥。
這時進電梯。我已經在竊笑鄙視。“嗯嗯”
“你叫什麽名字？”
！！！問這幹啥？我想了一下，不告訴他。“叫我Ivy就好。”
“什麽？英文名啊？”
“嗯嗯”
此時，萬惡的金毛串人說──“人地怕醜啊！直接攞電話啦！”
那胖子說“系啊，我會攞噶。”
！！！天啊！我快步走。
好啦終于到會議室啦，我找個位子坐下後，恐怖的事情發生啦。
胖子出現在我右邊走道，蹲著，把手機遞過來，是輸入聯系人電話的畫面，“手機。”
我看都沒看一眼，“不用了。” 很堅決。然後把頭扭到大屏幕那邊。
等我再把頭扭回來的時候，那人已經走啦哈哈哈！
哎呀，接下來我就害怕了，跑去跟頭頭坐一起。不想再見到那個人。又覺得自己那樣很傷人，畢竟問電話是很厚臉皮的一件事，不過那人的臉皮應該都夠厚了，能承受這樣的拒絕吧。
前些天還有一個在plurk上搭訕的，問qq。這個貌似比較正常，現在plurk閑扯中。
話說，我跟ex認識也是ex在我的blog上留言-&amp;gt;qq群-&amp;gt;gtalk…怪异的我。
所以我在想，怎樣拒絕別人比較委婉，比較優雅，比較不留痕跡，又比較徹底堅決呢？
正題說完，插播：
1.學校籃球賽決賽，我去看了，比賽熱血沸騰，可是我們學院輸了。
2.爸爸說google到我的博客，也就是這裏啦。我還沒想好怎麽處理這個問題。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Strange Theories</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/my-strange-theories/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/my-strange-theories/</guid>
      <description>曾經，我決定一輩子都不生小孩。因為小孩太麻煩，生也麻煩養也麻煩。丁克族過得非常瀟灑。
在有一次M的時候，我想通了。
女性一生要M幾十年，為什麽要忍受這樣的生理特征？僅僅是為了生孩子。女性唯一比男性優越的生理特性也只是生育能力。想像一下M了幾十年卻沒有生過孩子，難道不會有白M了/浪費了的感覺麽？辛苦了幾十年到頭來浪費了你的privilege，很不值得。所以，女性應該生孩子。
再者，女性生孩子有利于新陳代謝，對女性身體有很大益處。生孩子的比不生孩子的要少M很多個月，而且如果夫婦決定生孩子的話，sex life也會少很多約束，不用擔心意外懷孕之類的“可怕”的事情。所以，女性應該生孩子。
既然要生孩子，我認為，一個太寂寞，兩三個最好。
生孩子唯一的麻煩是撫養教育。首先要有錢，其次要花心思和時間，腦力體力財力樣樣不可少。這些想起來很可怕，可是當真的有了孩子，就是迎著困難而上了，千千萬萬父母都是這樣奮鬥過來的。要有勇氣，有毅力，有信念。人從為人子女進化到為人父母這個階段，是一種飛躍。所以對于個人成長而言，女性應該生孩子。
說了這麽多，萬一我最終孤獨終老，和一群單身女人share一間大房子…實在是諷刺，不敢想像。
所以，還是要求包養的。
[母親節特別補充]
母親節是母親專屬的節日。不願意生孩子的女人看著身邊的媽媽朋友在母親節有孩子的陪伴，怎麽樣也會羡慕吧。雖說自己也有母親，畢竟不是自己過節，感覺一定差很遠。所以，生孩子能讓你在母親節，既有孝敬自己母親的機會，也有被孝敬的機會。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阳朔，没玩够</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/yangshuo-trip/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/yangshuo-trip/</guid>
      <description>终于有时间写下游记了。
清明节出游，在阳朔呆了两天，好短！
本来计划是住两个晚上才走的，可是火车票买错了。本来还有一个朋友去的，可是她病了被妈妈禁止出行。本来以为天气会挺好的，谁知去的前一天广州下雨，去了阳朔一直下小雨。本来以为漓江都干得没水了的，谣言啊！
从学校坐地铁到广州火车站，才知道这个站实在很恶心。外面很脏，很多人，都像难民。火车站的真功夫好贵\$o\$! 好不容易上了火车，要捱n个小时的硬座。
硬座实在是噩梦。一开始，周大习text我说对面粉红色衬衫的男人老盯着我看，吓我一跳。后来他跟别人换位置了我们才松一口气。我们对面坐一对情侣和一个他们的话痨friend，还可以接受。后来上来了一家人，父母+姐姐+弟弟，我忍不住鄙视00后。小男孩玩爸爸的手机，每隔几秒发出怪异笑声，笑得像个小老头。大概11点多要睡觉的时候，父母也不管，任由俩小孩闹，妈妈说话也是大声没公德，爸爸丝毫不觉得不好意思。以为俩小孩吃完速食面就乖乖睡，谁知道继续闹，妈妈又跟另外一对姐弟聊天，深夜1点多哈哈笑。这样一晚上我都没睡着，杯具！
下火车出来，桂林好冷哦！爬上去阳朔的车然后直奔7 days。这7天离西街有一定距离，还要在半山坡上，自称离西街6分钟路程，其实不太方便。不过商务大床房的床的确很大，三个女生绝对够睡，richy爽死一个人霸晒一间房。楼下有电脑能上网，还有WIFI，可是房间里没WIFI，讨厌…
解决了带来的合味道当早餐，然后就到楼下斜对面的旅行社找东西玩。这小小的旅行社貌似跟附近很多连锁酒店合作，都是做散客生意的，阳朔有很多这样的旅行社。买了雨衣(￥5)租了单车(￥10/天)就出发去玩了。
踩了好久的车，经过非常颠簸的石头路泥巴路，终于到了遇龙河漂流。坐长蘑菇的竹筏漂流真是有意思，下小雨就更有意思，好适合情侣啊~这里的山看多了也差不多，特点就是多，小，形状奇怪，碳酸钙真好玩哈哈。周大习high得唱起红色歌曲，很土的我都不知道叫什么名字。这里的人也很会做生意，漂流途中很多架在江中的小食店。richy请吃的烤鱼，虽然不是新鲜捞上来的，味道也可以，可是一条60块￥o￥。卖烤鱼的死问我们要不要喝啤酒，我们说自带了。夸张的是，还问我们要不要请划船的师傅喝啤酒，“师傅划船很累的嘛！”。厉害哦，这样都行。我只能说师傅不能醉酒驾驶啊！嗯，我一直都很佩服厚脸皮sell东西的人。后来见到一种很恶心的东西，粉红色的一坨坨的鹦鹉螺的卵，江两岸都有，外来物种真是厉害！
漂流完就到吃饭时间，踩单车到月亮山下的moon hill cafe。waitor说没有西餐，没有咖啡没有面包，怪！倒是有很多鸡在地上跑，这里的人都不怕禽流感。点了一盘鸡，一盘中式pancake(忘了名字)，一盘野菜(忘了叫啥，所有野菜我觉得味道都一样)，还有饭，对付了一餐，还好不贵。
这个月亮山，看起来不高，爬起来想死。说啥西南大旱，这里湿得很！山路台阶都是湿辘辘的，一不小心就滑步，还看到一外国人顺着台阶滑倒。上山已经够辛苦的了，下山更可怕，步步为营，岌岌可危，不得不走蟹步，不得不承认我很怕死，这个god damn moon hill! 本来和周大习说好到山顶要大喊@#%@#&amp;amp;*的，可是好多中国人和外国人在休息，唉，于是下到半山补回来。我简直想滚下去！
接下来这个叫大榕树的东西真的很无语。一堆人围着一棵大榕树，照相也不好照。整个公园很废，骗钱的。后来我对蝴蝶泉都没兴趣了。
晚上就是在西街晃荡的时光啦。吃了啤酒鱼，没啥值得赞赏的地方。西街很像北京路，好多东西逛，好多打着民族特产的旗号骗老外的东西，好多cafe好多pub，可是感觉出品/质量都不怎样。很无聊地进了一间叫夜.色的酒吧，叫了一打百威，开始玩 大话骰 。我才发现我玩这个很厉害，只喝了很少酒哇咔咔。隔壁桌一堆从珠海来的型男索女，应该是全场最glamorous的人了。我帮他们照相他们请我喝杯酒，嗯，生力比百威好喝。话说这pub也很土，除了两首lady gaga全都是很旧的歌，所谓的表演也很无语。第一个跳钢管舞的很生硬，第二个唱歌是个扯嗓门的猪扒，第三个跳钢管舞的才叫能看。唉，我觉得看男人跳钢管舞会更high。十一点多就走了，我们还是乖孩子哈哈。
回到7 days倒头就睡着了，第二天醒来小腿抽筋=.=。还好不用再骑车逛了，换van仔去兴坪游大漓江，其实还是漂流。话说我们要司机在街口停车让我们买早餐，回来梓莹说车上一女人在骂我们浪费她时间，梓莹骂回去，然后她不敢出声了。强悍的梓莹！如果是我，肯定不敢骂回去，即使那女人真的很过分，软弱的我啊！
到了兴坪，人工动力竹筏换成了带马达的竹筏。我和周大习坐第一排，小雨微风，俩人披一件雨衣蜷缩在一起。哎哟，我是lesbian就赚到了！周大习可是超级有安全感啊~所以说清明来阳朔玩超级适合couples哈哈哈！这次半程吃的是柚子，的确很多水很新鲜！
午饭很赶，所以吃了个不咋样的桂林米粉，又坐van仔去银子岩。同坐的还有3个外国人，其中1对couple在聊天。哇噻，听得我好舒服，好性感好清脆的british english！尤其是那男的说I’m English的时候，好好听！
银子岩这里还是很值得看，周大习说看到溶洞才真正知道旱了，她上次来的时候都是闪闪发光的，现在啥光泽都没有了。导游又开始讲很无语的故事啊传说啊。我随便指一块石头说像啥，周大习马上编个故事出来，无聊至此，自娱自乐。我被滴到“圣水”又撞到头，今年真的有好运气么？所有征兆都说有，可我还是感觉郁闷。
回来已经很晚了，跑到据说很出名的玫瑰木西餐厅，点了pizza面包和salad，感觉都不咋样，这里吃的都不够精致啊！都只有名气。吃完又爬上车去桂林火车站，唉，没玩够，很想退票！进了站，很想跳上去上海的火车！我们还是有正常人的理智的。
在火车上，我又向周大习忏悔了一次。我真的知道错了，可是，有谁能原谅我呢？另一边，richy与00后小女孩互相挑逗，脸都红了。真开放啊现在的孩子！
回来，又感觉缺了点东西。2天真是太短了，没玩够，不舍得。现在的我又在盘算着去哪儿玩了。有兴趣暑假去世博会的请留言~~希望有多点人一起去玩 :) 当背包族真的很快乐！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back to Twitter. Loving Plurk.</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/back-to-twitter-loving-plurk/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/back-to-twitter-loving-plurk/</guid>
      <description>welcome to follow my twitter and plurk @sychopx.
i’m reborn on twitter and fresh new to plurk. i’m lovin’ plurk! from my point of view, plurk is more about life, twitter is more geek, about technologies/linux/gfw…dark sides of almost everything, much more aggressive. i like the taiwanese on plurk. plurk is designed very friendly for life-sharing. so most of my tweets now will be updated through plurk. @liangsuilong once told me many people switch from plurk to twitter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>择偶条件@.@</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/choosing-spouse/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/choosing-spouse/</guid>
      <description>marked for future reference.
周六晚吃饭，讲到了清明节去阳朔玩的事。我纯粹交代一下，父母就开始问detail。
后来，变成了灌输择偶条件的lecture。我听着听着忍不住跑到厕所笑…
外貌：相貌端正，身材最好高大威猛。额头要有肉，最好突出来。鼻子要大要有肉，要像成龙那样的鼻子。耳垂也要有肉。手脚都要大。
学历：一定要是研究生以上，国外或者国内都可以。中大以上的学校。（我老豆的中大情结）
家庭：要有教养，父母最好是老师/教授/科研人员，不一定要是高干。关注家族遗传病史，家人不能有高血压/糖尿病/心脏病。
另：开始读研究生后才能拍拖。妈妈说，现在可以当朋友，观望，等到时间了，再挑一个。万一在一起，以后又不想在一起了，想甩都甩不掉的！（我爸妈是工作认识滴…）
极度无语。热烈欢迎符合以上条件者留言。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闷</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/bored/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/bored/</guid>
      <description>太闲了，就闷了。
今天到现在为止，吃了6个鲜虾云吞，4粒比利时朱古力，1半家庭装明治绿茶雪糕，1包鸡汤拉面。突然发现朱古力和雪糕都很好吃，这两种东西我以前都不会经常吃，吃了也不会有特别的感觉，反而有点负罪感，因为不健康，会肥。所以我在考虑今晚要不要去江边跑步。
去了逛超市，深深感受到家附近有个又大又齐全的超市是多么重要，难怪我妈离不开吉之岛。我想要的糖，我妈一堆一堆拿回来的那种，竟然跑了两个超市都找不到，WTF. 没什么收获郁闷地回家，看了一部很郁闷的电影，非常typical的2 couples starting from purely sexual relationships unexpectedly become romantically invovled. 以前我看这种电影是极度冷血极度从头到尾鄙视的，可是现在，也不能说感动，至少felt sth，i kind of despise myself for being too emotional about these crap/cliche. 结论是不能去电影院看爱情片，记得上次看了非诚勿扰，印象中我有点感动，我不喜欢被别人看到。现在的我，好像很容易就emotionally out of control. 无缘无故做了很多傻事。吓到自己，也吓到别人了吧。怎么会这样呢？亟需心理医生，从小学那时开始我就知道自己需要心理医生。
dinner with 暴发户亲戚。有够闷的。
其实不闷的东西有，《科学世界》和GRE阅读，我果然很闷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/free/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/free/</guid>
      <description>最近有点闲，满脑子想着怎么玩，小杯具。
两个星期没回家，出地铁后发现街上地砖都打掉了，整条路都是沙地。回家吃了不好吃的面和四个很好吃的鲜虾云吞，然后就出街晃荡了，其中一个最重要的任务是给奶奶买生日蛋糕。蛋糕这种东西，我没啥研究也没啥嗜好，原因是总觉得吃蛋糕，尤其是生日蛋糕，不健康，腻，每次都吃不完…这次挑了个挺多水果的，完成任务哈哈。顺便逛了个街，之前很喜欢的一个荧光小熊没有了，很无奈地安慰自己也不是很好看嘛，身体荧光可是上面的星星不荧光…golla的手机袋，新款实在难以接受，后来被一个叫mojo的东西诱惑了，买了半个钟之后才意识到，又是格子！
格子fever太严重了！格子帽子格子衬衫格子外套格子围巾格子披肩格子短裙／长裙格子裤子格子鞋子格子背包格子手袋格子accessories…格子诱惑太厉害！有点后悔，不过算了，挺特别的哈哈。
地铁里见到很多奇怪的东西。最近不自觉地留意女性的下半身，各种颜色的袜子（和各种形状的腿），血红色，奶茶色，黑色格子…盯着一个奇异果冰沙色跟了很久，那女的不自在了，停下来转身，我大步飞过，窃喜…我承认回来的路上忍不住鄙视了几个胖子…
到家楼下，很悲哀的一件事是，寒假明明已经混熟的老保安竟然忘记了我是谁，又问我去几楼=.=
哈哈哈，就这样过了一个星期五，明天后天都只有我一个人在家了，唉…
win下norton寿终正寝，考虑换个啥杀毒软件呢？ 还有我的阳朔之旅啊…有点烦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Know Thyself</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/know-thyself/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/know-thyself/</guid>
      <description>Know thyself
認識你自己
This post is for self-analyzing and a bit of confession. It will be updated irregularly.
 我喜欢踩草地，喜欢滚草地，希望每一天都能踩草地和滚草地，这样的感觉很幸福。尽管身边的人都认为踩草不对。
最近在烦恼，也不知道在烦恼什么，总是胡思乱想，艰难入眠，且半夜无故醒来，继续乱想。很多问题从脑袋里冒出来，自己无法解答，思前想后也没有完好的答案，导致更加困惑郁闷。我也想到了想太多会吓坏人。于是我告诉朋友，我总是在想太多，很多东西做不了决定，需要朋友帮我做决定。朋友在烦恼的时候，我却告诉朋友，不要想太多，不要给自己定界限，顺其自然就好了。我这样对朋友说，可自己却很难做到。我的确是个矛盾的人。
一个人的想法由简单变复杂，是一种成长，由复杂变简单，又是一种成长。或许我们都交织在这两种过程中。
我总会有觉得自己不够完美的想法，却没有足够的使自己变完美的动力。比如说减肥，注重一下衣着打扮发型。我会告诉自己那是我的style，但这是懒惰的借口吗？偶尔又会想起自己的好多缺陷，总会自卑，过后仍是没有改善。人总会在追求完美的过程中发现不完美，有些人不停地追求，进步，有些人，就像我，停住了不知道在干嘛。
我相信我对于自己的缺点十分敏感，看到的都是缺点，也不觉得自己有什么优点。我很感激看到我的优点的人，能遇到这样的人很不容易。我对于他人还算比较公正，极佳的直觉能帮我判断很多东西，或许这种直觉已经升级为洞察力了吧。但我也没有完全依赖直觉，我相信与人交往的过程能使我更深入更全面了解人。可通常这种过程对我固有看法的改变不大，除非那是一个十分奇特的人。
无论如何，我对人是有保留的。毕竟，我们都是人生旅途上孤独的旅者。
不知不觉，我很容易被人影响。
人生苦短，要及时行乐。我也希望能把快乐放在第一位，可是不自觉的烦恼总会占住位置。
对于爱情，越简单越好。所以我们要有把东西简单化的能力，这是需要修炼的。
真的越简单越好么？这样如何避免欺骗和伤害？ 求解。
我最害怕的，是我爱的人突然有一天说不爱我。那一刻，任何原因都不重要了，我会立刻选择离开。不纠缠，这是一个重要的原则。
 2010/03/08, 10:53:20 pm, UTC+08
 我似乎习惯了无意中伤害别人。完全不知道自己说了/做了什么，旁边的人会突然不高兴。即使我知道可能是我不对，我也不知道怎样去哄别人，笑话也说不出来。郁闷。
我发现自己是十分需要company的。可是天天对着同一个人又会闷。觉得自己对朋友十分宽容，尤其是任性的。可有时候自己又会很累。
我发现我的情绪一直很平和， 很少突然生气或不开心，从来不骂人。除非被教训。
我害怕情绪起伏很大的人，因为总会想不明白他们情绪变化的原因。
我知道自己的直率很多时候会让别人觉得不舒服，可是在朋友面前都不能想说什么就说什么吗？还是应该始终坚持中庸之道，小心翼翼？
2010/03/16，5:43 pm，UTC+08
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State of Mind. 心理测试之夜</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/state-of-mind-state-of-mind/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/state-of-mind-state-of-mind/</guid>
      <description>仅记录现在的心态。
测了心理年龄，29岁，比上次测老了3岁。
以下来自http://www.psychologies.com.cn/
冲动的小孩
你心里的小孩是冲动的和即时的！你非常愿意表达自己的心情，希望能与他人一起分享，并在相同程度上分享他人的心情：比如一起哈哈大笑、扮演一下小丑的角色或者对某种事物发出惊叹……你不喜欢把自己特别当回事，喜欢顺其自然。但是，即使你全身心地投入到了一件事情中，也会经常地，很快地从这件事转移到另外一件事！你根据你当时的愿望和冲动来做事情，而很少花时间去调整你的热情和干劲。因此你心里的小孩是一个精力充沛的小家伙，到处跑来跑去，想同时体验所有的冒险！如果你能让他/她自由表达，为他/她提供一个稳定的环境，并积极地引导他/她的愿望的话，这将成为一个不可估量的优势！但是，如果你对他/她采取放任自流的态度的话，你将永远是个小孩！
你的一见钟情对象是“忠厚型”的男人
你自己是一个有点内向敏感的女子，情绪比较不稳定，并且很容易体验到伤感情绪，相对来说比较缺乏安全感。你与异性初次见面时更容易被“忠厚型”的男人所吸引，这类男子很体贴，做事认真，让人欣赏，谦恭有礼，仁义孝悌俱全，称得上是“可以托六尺之孤，可以寄百里之命，临大节而不可夺也。”他可能不轻易承诺，但句句诚实，言出必实，不说大话，很值得信任，并且对你很有帮助。如果回到原始社会他一定能够走进丛林，猎杀食物，带来火种，修座小木屋，给你温暖的家的感觉。这类男人的典型代表就是金庸小说中的郭靖，但同时，忠厚型的男人循规蹈矩、四平八稳，不大懂得浪漫，不会说很多甜言蜜语，也不会在你心动的时候送上一束玫瑰，更不会在恰当的时候给你一个惊喜，有时不免有些古板、缺乏情趣。
需要说明的是，这个测试只是表明你在与异性初次见面时的倾向性，与你真正与异性交往后的表现并不一定相同，因为理想伴侣与现实生活中交往后的具体情况之间依然会有一定差距。
你的恋爱受距离的影响不大
你和你恋人的关系比较好，即使相隔两地，你们也还经常的感受到爱情带给你的幸福和甜蜜。可能你比较乐观，也有自己的朋友关系，和恋人的沟通的比较好，也知道去体贴和关心他/她的感受，你们彼此相依、相守着维持这段爱情。
但是，随着时间的增长，你和恋人的关系可能也会发生一些变化：或者是因为长时间的远距离让你失去了耐性，或者是因为对方的一些行为你不能接受，或者是相互形成了强烈的依赖，而喜欢控制对方的行动，慢慢地开始不信任，总是有疑心，这些都会引起你们之间的争执。
如果你们想要维系这份感情，珍惜对方，就要多一点心思来经营你们的爱情。比如，如果电话打腻了，你们可以改为通信，这样的情感表达更是全身心的投入；如果你们相互不能忍受一些委屈，那么请你们静心地坐下来，说出自己心中的想法，并且表达希望得到对方的支持；如果你们对对方开始有疑心，那么这时候，你们更需要沟通，主动说出自己的生活状态，消除彼此心中的疑惑。总之，恋爱是需要诚意和技巧的，不是欺骗、不是隐瞒、更不是一个人承担，需要两个人共同去承担、面对和享受。
现实型爱情价值观
也可以称之为务实型爱情价值观。属于这种类型爱情价值观的你，崇尚相互理解、相互关爱的真挚爱情，认为爱情的意义在于付出和拥有，爱情中最重要的是两个人有深厚的感情基础和彼此对感情负责任，可谓是“平平淡淡才是真”。你不会一味追求完美爱情，对感情问题会用理智态度去分析，知道如何避免感情的伤，也知道如何“疗伤”，但爱情生活显得比较平淡，不会有很多的浪漫或惊喜，所以有时另一半可能会埋怨你缺乏情调或不懂生活，爱情可能会因此慢慢失去生命力。
友情提醒一下：在对爱情保持一份理性和务实的同时，在生活中学会“调情”，为自己的爱情增添一份浪漫和激情，有意为对方制造一些令人感动的惊喜，如“每天给他（她）一个拥抱”或“从不下厨的你在他（她）生日时，为他（她）做一顿充满爱心的晚餐”，你会发现这些举动不仅会让你们的爱情“升温”，还会缓和或解决一些矛盾和纷争。
安全型
根据亲密关系的理论，一个人在恋爱中的态度与他对自我和他人的看法是有关系的。如果对自己和他人的态度都是积极的。认为自己是值得爱的，他人也是值得爱和信任的。那么他在爱情中就会感到安全，不易受到伤害，或伤害爱人。
对于爱情，你会付出自己的大部分感情，但会有所保留。在爱情中你是比较清醒的，不会被爱冲昏头脑。经常能反思彼此的关系，努力去维系彼此的感情，有冲突时总是积极解决，虽然有时候解决的方式不一定正确。你比较信任他，对爱情有一定的安全感。如果男友提出分手，试图挽留，如果无余地，就放手。虽然会伤心，但恢复的会比较快。
爱情毕竟不是数学题，太理智了反而不好。试着用心去感受，而不是用脑袋去想你们的关系，也许你会感受到你内心的真实情感。不过你已经做得不错了，继续努力哦。
你是个比较相信浪漫主义的人
你的浪漫得分属于平均水平，你倾向于认为爱是寻求伴侣的最重要的基础，希望自己的爱会是完美的，也希望自己能有一份唯一而永恒的爱，但是你也会认识到这并不是非常容易实现，因而你会对现实有所妥协。你对浪漫有一种向往和憧憬，但是你慢慢也会发现浪漫的态度未必能够决定感情的持久。
两个人的关系能否持久不是仅仅想当然地由爱情决定的，还需要双方的共同努力，爱情也需要不断变化才能历久不衰。爱情最初的激情会随着时间的推移而减退，这是必然的，为了维护爱情，让爱情持续，你还需要不断发现对方的优点，同时也要不断了解自己，学会与对方讨论彼此的内心感受；用建设性的方式进行争论，而不是不听对方的争吵或者为了维护表面和平而避免争吵；承认彼此之间的差异并发现差异的可爱之处，找到协调差异的办法。你的爱情生活才能持久而充满新鲜感。
安全型关系
你在恋爱关系中通常比较快乐和自信，有安全感，不怎么担心被恋人抛弃或害怕恋人离你太近。你认为爱意味着信任和宽容，你给予对方充分的自由空间，接纳他（她）的缺点。爱对你来说还意味着交流和分享，因此你很乐于在恰当的时候与恋人分享自己的体会和感受。也许你在阅读舒婷的诗“我必须是你近旁的一株木棉，作为树的形象和你站在一起。根，紧握在地下，叶，相触在云里……”内心有许多共鸣，实际上你们也正朝这个方向努力。
在和其他人的交往中，你也很容易与人接近，与人相处对你来说并不困难。这点使你受益非浅，你因此拥有许多朋友。人际关系的早期经验往往成为处理以后的人际关系的基础。也许应该感激你的父母从小对你关心、注意和敏感，让你体验到爱和信任，因此你长大后会把同他人的关系视为爱和支持的源泉。
亲密（Intimacy）是爱情主成分
你是知性的，将他（她）视为可以进行平等交流的朋友，也希望他（她）把你当作可以彼此分享的朋友。爱情在你的眼中是两人精神的和谐和心灵的默契，你最乐意听到对你们爱情的赞许是心有灵犀。你最无法容忍的是他（她）与你之间没有共同语言，因此当你发现你们之间由于思想差距太大可能会分手而去。
亲密是情侣之间一种心灵相近、互相契合、互相归属的感觉，属于爱情的情感成份。亲密滋润爱情不断生长，给予了爱情之树枝繁叶茂的生命力，即使遭遇人生道路的大风大浪，爱情之树依然坚不可摧岿然屹立。缺乏交流没有分享的爱情，只能死水一潭，最终干涸。
所谓的“感情破裂”往往指情侣之间不再有亲密的情感，因此亲密对爱情来说显得十分重要，需要格外精心地维系。此外，亲密的互相归属和亲密无间并不是指消灭个人自由空间，牺牲你的个人空间将使你失去最吸引对方的个性的光芒，侵占对方的个人空间将使他（她）感到压迫、不自由，产生逃避感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戒.twitter</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/quit-twitter/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/quit-twitter/</guid>
      <description>看似疯狂，逆世界之潮流，却很干脆，了却不少牵挂。
今后联系我，请使用gtalk或FB。
把twitter id @xsoul deactivated后，的确耳根清静了，虽然心里还会有点痒痒的，可我相信时间的功效。
正常人都在twitter玩得很high，我干嘛要自杀呢？其中的原因，既有事实，又有心理烦躁。
我要摆脱。彻底地放下一切。
twitter是一种生活方式：政治推，笑话推，生活推，技术推，爱情推… 活在twitter里，有很多陌生又熟悉的朋友，了解也仅仅通过几句话，的确，感觉推优多了，然而，总比不上现实生活中面对面的朋友。当twitter成为一种习惯，宁愿被一条条信息淹没，而毫无窒息之感。当twitter成为生活中重要的一部分，自然留给别的事情的时间少了，留给自己思考的时间也少了。很难想像那类父母泡twitter/游戏而忽视子女的事件，那其实是人类文明的倒退。
Fairwell! 我的推优们。我重新选择了我的focus，现在的我想很简单很轻松很白痴地生活，很没技术含量很土包地生活，很没深度很没美感很没文化地生活。或许我本来就应该是最简单的人，简单到活着只为了开心，简单到懒得工作求包养，简单到只会做自己喜欢的事，做自己喜欢吃的东西，简单到每天去滚草地…其他的人其他的事，都远离我。嗯..我对家庭、社会、国家、世界，都没什么责任感，属于纯粹享乐者。还有我讨厌承诺，谁逼我承诺谁倒霉。所以，我在twitter上说过的话都随风而去吧。@xsoul只是一只漂过的海鸟。
 带不走的丢不掉的让大雨侵蚀吧
 我用橡皮把一些笔迹擦掉，又可以继续画别的了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epic-Cup Offcially Begins!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/epic-cup-offcially-begins/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/epic-cup-offcially-begins/</guid>
      <description>Epic-Cup，是“史诗般的悲剧”。今天，开始了。
所谓的元宵节，我也不知道要干嘛。但今天要回学校，是一切不爽的开端。
早餐是汤圆，怪异的红枣味，犹如发霉味，定是用烂枣做的次货。
午餐是家庭聚餐，怪异的天地一号喝得我肚子不舒服，还有汤圆，白皮黑芝麻和黑皮黑芝麻。
下午回学校。大学城，这个陌生的地方，抵触的心理让我觉得看什么都不顺眼。路上的人都很young很有朝气有活力，都觉得自己fabulous，实际上都是无知的白痴，包括我。放眼望去，几乎都成双成对的，特刺眼。是因为我恢复single了吗？看到一对在小山坡下kiss的，动作僵硬=.=，怎么回事啊？！是我成了怪胎还是其他人都是怪胎？我正在享受single的乐趣之际全世界都paired up了吗？
走到9栋下面找回单车，去打气，常去的那家单车铺竟然关门=.=，回头找另一家，要手动=.=。好，我自己弄哼哼。跟老板借布擦一擦，便上路骑了一圈内环。对，我心情不好的时候就去踩车。军训的时候中环都踩过，内环算啥。
的确很舒服，比踩roller刷街轻松多了。虽然还是有2人档，忽略！迎风而下，不禁微笑。想起来打电话给某人，竟然又没接。好吧原谅之，某人后天就要人肉翻墙了。
回来找friend吃饭。某人和某人肯定都去陪男人了，剩下俩傻独身主义的水瓶座一起跑去三饭。饭堂啊，我上学期都没在这里吃过，虽然中大吃厌了，还是舍不得中大…还好今天吃的还能接受。
去了趟超市，人多得我想炸掉它！还好买到我需要的。
今天基本上就结束了。剩下的时间也只能宅在宿舍里发霉。某人骗我norton能抵挡arp，唉…什么windows达人嘛…
史诗般的悲剧正式上演咯！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tircd--tweet From Irssi!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/tircd-tweet-from-irssi/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/tircd-tweet-from-irssi/</guid>
      <description>actually, it’s nothing new, for anyone outside china.
i found this tircd several months ago when googling for command line twitter clients. there are many apps out there, but all without the feature of api proxy, which is a fatal defect for chinese users since…well, the GFW. so i gave up on looking for clients that support api proxy, instead, i tried global proxy.
here i recommend Paperbus , the forever free proxy service, which profits from occasinally popped-up sponsor ads.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这个假期</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/this-holiday/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/this-holiday/</guid>
      <description>发生了很多事，我和huntxu分开了。
曾经，我们很快乐。一起吃饭，一起看电影，一起折腾linux…我们是第一对散掉的linuxer twitter couple吧？
huntxu是linux大牛，我是一只小蚂蚁，我学到了很多。给huntxu教唆从ubuntu叛变到arch，然后不开testing，安逸地pacman -Syu，弄个localrepo把huntxu的pkgbuild拿来用，多方便啊~有大牛帮你解决问题就是爽！
我们都很努力。我了解huntxu的性格，但我更了解我自己。无论如何也不能对不起自己吧？是，这样想很自私。可是不这样做很难受。
本来我以为我们以后会是很好的朋友。可是，我放下了，huntxu放不下。直到他说出我无法原谅的话，做出我无法原谅的事，我死心了，不知道能怎样面对这个人。是天意么？我不相信这一套。
很可惜，到头来连朋友都没得做，这不是我想要的，可这是无法改变的事实。
自问没有做过任何对不起huntxu的事，算是对自己有个交代了吧。
huntxu你也不要再伤害自己了，努力吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparent Awesome!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/transparent-awesome/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/transparent-awesome/</guid>
      <description>Yep! today i’ve tweaked awesome a little bit and now it’s working with xcompmgr, producing nearly perfect transparent effect!
i’m on Arch Linux, if you’re lucky as i am, please refer to Arch Wiki on awesome 3, plenty of great stuff there. Oh I LOVE ARCH WIKI, AND KISS. always making things easy for newbies like me.
To enable transparency in Awesome, basically
 you get the git version of xcompmgr set it to start with x (in .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irssi Replacing Pidgin</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/irssi-replacing-pidgin/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/irssi-replacing-pidgin/</guid>
      <description>only few months ago, I found out this incredible irc client Irssi, mainly because huntxu urged me to join some irc channels while pidgin kept crashing for reasons unknown even though it has been re-re-recompiled… now irssi is replacing pidgin.
first, what Irssi can do?
it’s an irc client obviously. but it’s more. bitlbee added support for jabber, msn, and many other protocols, which is why irssi can almost replace pidgin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经典！</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/classic/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/classic/</guid>
      <description> 其实这些年来，我也没做什么太多的事，也就是翻译点德文，翻译点法文，翻译点希腊文，翻译点意大利文，要不就翻点英文什么的；数量也不太多，也就是把《红楼梦》、《老残游记》和《儒林外史》给译成了洋文，介绍到欧美去了。别的事情嘛，我也没做更多的什么……
—— 杨宪益
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纪念一个逝去的人</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/in-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/in-memory/</guid>
      <description>今天怎么会这么早起来呢？
睡着睡着突然想到贪爷，心里很难受，决定要记下我认识的他，虽然是很久以前的事了，可现在不写，以后忘得更多…
我还在念初中的时候。
贪爷是他的qq名字，他是我初中同班一个男生的爸爸，为什么我会知道他的qq呢？同班另外一个男生LINDA跟他们是邻居，没记错的话是LINDA告诉我然后我再加他qq的。
开始贪爷不知道我是谁，我顺便骗了他一下，几句话过后我诚实了，好像他有点生气，后来不知道聊什么，反正觉得和他聊天挺好玩的，就一直聊下去了。
我们有谈到学习，学校，班主任，他儿子我同学…他那时四十多岁，总说自己做IT太老了，据我记得他应该是admin之类的，还说我们应该开始学编程了，可学校都没这课…他是夜猫，经常不过12点都不出现，我一般是中午放学回家跟他聊天的。跟他聊天的感觉很好，至少我感觉很平等，即使他是父辈的人，比我父母都大，可他总是很nice，很机智。他连我改qq名都能察觉到些东西，即使我极力否认。他打桥牌很厉害，我想夜猫的原因就是上网打牌，一边抽着烟…
后来学期末开家长会，我作为语文科代表（我语文很烂）发言总结了一下学习的问题，然后家长会开到一半，贪爷跑出来找我，我们就在走廊站着聊天，我感觉站了好久…那是我第一次见到他，个子不高，深度近视，头发有点花白，很casual的着装，牙齿因为抽烟挺黑。我记得我们聊的主要是学习上的事，他可能把我当作了解他儿子的另一种渠道吧，他很关注我的看法，当然我们都能互相理解，才可以谈那么久。我们都认为学习需要悟性，我想这是最重要的一点。
开完家长会，我妈以为那是我老师。
我还记得他的名字，他的生日，双鱼座。我还记得他说他小时候没得去上学，只能自己看书，他父亲好像是育才中学的老师，可是很早去世了，后来他在中大读数学力学系，我一直没弄明白这个系到底学什么…
后来初三要填志愿了，在学校电脑室跟他打了个招呼，他好像想跟我说什么，但是我跑去找我妈了…感觉好像他说过对儿子没有很大信心，还是想报原来的学校，我也不能说什么，这种事太难预料了。
再后来，就没怎么联系了，他知道我去了HF，好像还有鼓励我考很厉害的学校吧，我们聊天的时间不多，也没有什么实质性的内容…
小道消息：据闻班主任发现他儿子看有点黄的东西，然后找到他，他说，这个年龄的孩子很正常啦…我想班主任一定很无语哈哈，喜欢这样open的人…
最后听到他的消息，是上学期，LINDA说他儿子考到深圳大学，开学前一天他去送，然后跟朋友吃饭喝酒，结果心脏病去世了…一时间很难接受，我讨厌LINDA说这件事的口气，很不尊重。LINDA还说他经常挨夜，网上的人都知道他打桥牌很厉害，叫秦始皇。
没有想到我连说再见的机会都没有。我想起来之前，见到他的qq签名，以为他父亲去世了，我还回了一句sorry for your lost，回想起来改签名的是他儿子！我是白痴！
我还想跟他聊天，还想跟他学桥牌，还没能接受他已经不在了。
他儿子我同学说，整定的！好像他已经看开了。我还没。天妒英才啊！
每当睡觉睡到一半想起他，还是会觉得很难过。虽然我们的交情不深，认识时间也不久，只是一个见过几面的网友罢了。可是那段时间，我很enjoy和他聊天，他是一个很特别的人，很特别的像父亲像老师像朋友的人。
或许那时候我特别需要父爱，或许那时候我只想找个人聊天，贪爷对我来说意义非凡，我不愿意相信他已经不在了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High in the Air</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/high-in-the-air/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/high-in-the-air/</guid>
      <description>昨天下午大佬日来大学城看我和梁猥，狂喜。
好久没有肆无忌惮地大声说话大声笑了，一见到老日我整个人又回到高中每天中午拖拉机的亢奋状态，脑子也顿时活了起来，压抑太久了真是杯具！
老日的确americanized，哈哈她说问了很多人只有我知道ray-ban，老日还是老日，好过瘾！
我们从GDUFS车站去到SYSU饭堂见到梁猥，为了打牌这个brilliant的idea，回去GDUFS的三饭门口可乐凳，我们三个各一家，大佬日两个师兄一起，因为是新手…
几百万年没拖过了，阴公！怎么大学就没找到牌友呢？即使会打牌的，也只会锄D和斗地主…拖拉机大晒啊！真失败！我们一边打牌一边爆自己的牌的style无得顶，打了三铺还是2。
哈哈，以后打牌就要找新手~那两个师兄，第一铺一人拿黑的一人拿红的，下一铺调转，再下一铺玩到一半再调转，很容易猜到每门剩下多少牌，好好玩哈哈~
话说我们三个都瘦了…唉，搞到自己好辛苦真是没什么意思，希望我们以后会舒服点~
不知为何很high的情绪延续到今天，貌似星期六还有九班聚会…08届最疯狂最团结的一个班，以前总是跑到九班玩，我后悔自己没选地理or历史…希望到时见到很多想念的人啦:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O God, Fever!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/o-god-fever/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/o-god-fever/</guid>
      <description>i guess now my temperature reaches 38 point something, not sure because i don’t have a thermometer…
honestly i don’t remember the last time i wrote something here. it has been exhausting lately and i couldn’t sleep last night which i guess caused today’s fever. bad news is that i might still have to go to classes starting at 8.30 tomorrow….sh!t…
sometimes i look at things i’ve done and blame myself for having done any of them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流水帐——志愿者一天的工作</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/first-day-volunteering/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/first-day-volunteering/</guid>
      <description>昨天累了一整天。
早前听说星期五是广东国际旅游节开幕式，需要招募志愿者，校中心那边分配给我们学院了。我心想，哈，去玩，还不用上变态周五的课，就报名了。培训简单得不得了，收获一顶红帽子，一件红背心，一本小册子，都是志愿者工作的东西，小册子上有很多简单实用的英语对话，还可以用在周英教学，赚了。
昨天很倒霉，冷得简直是 freezing，还要8点集中，我边吃早餐边走到体育馆…然后等啊等，吹风啊吹风~工作是什么呢？运输纸袋！原来是这样分发礼品啊…还以为我们是站门口等人进来就递一袋的。
大概一个14寸laptop那么大的纸袋，外面一面写着“广东国际旅游节…”，另一面是中移动的广告，里面有广东旅游报，景田矿泉水，劣质会发光的玩具，两节杂牌电池，一包维达纸巾。十个这种纸袋的耳朵用尼龙绳绑一起，像小山一样堆在体育馆门口。我们的第一个任务是把它们运进去，运到看台座位上。
于是，在体育场看台窄窄的过道上， 出现长长两条红色人龙，像军人抗洪救灾一样，紧张地运输救援物资，我们运的大部分是“垃圾”… 今天我手上就出现昨天运一捆捆纸袋时被别人指甲刮破的伤口。腰痛脚痛背痛手痛，纯粹的体力活，可貌似女生运得比男生还快。几百个纸袋经手后，午饭时间到。个个猫在体育馆外台阶上捧着盒饭像民工…太阳出来了，半边脸暖半边凉。饭盒里有饭，冬菇鸡，一条腊肠，一堆难看的小白菜，太饿了，也挑剔不了，凑合着吞下肚子，那个汤实在不行，只喝了两口。
吃完饭进去看节目彩排，没啥好看的，一堆旅游学校的学生跳乱七八糟的啦啦队动作…等会儿安检了，全部人又要出去，让狗狗跑…
后来的任务是要把纸袋放在每个座位上！天啊，我们负责两个区，成堆的纸袋要拆开，每个座位上打斜放一个，如此在二、三区座位上跑来跑去的…
完了，折磨的又来了，每个纸袋里要放一本会刊。一箱箱搬过来拆开，放放放…过一会儿，每个纸袋里要放一张节目单。一箱箱搬过来拆开，放放放…过一会儿，每个纸袋里要放一张地图。一箱箱搬过来拆开，放放放…其间还缺这缺那，这不折磨人么！就是不能一次过放进纸袋里再分发纸袋么？！
嘿嘿，真正折磨的还在后头。又要安检，全部人出去，等饭到。傍晚净是大风，四肢僵硬。盒饭里有饭，一没味道鸡腿 ，一个冻冰冰未剥壳咸蛋，一堆梅菜肉饼，一堆奶白菜，除了白菜暖点其他都被风吹得冰冻。我用筷子戳那鸭蛋好久都不成功，旁边一位善良的同学说：“我的已经掰开了，跟你换吧。”哇噻，好人耶~换了鸭蛋，里面是热的~我的冷冰冰的那个他不知怎样也掰开了…我觉得，当志愿者的人都有一颗善良的心。
回到寒风凛冽的体育馆，我们的任务是指路。实际上没多少人问路，他们拿着票，有些认真找到了，有些随意坐，而我就在喝西北风，喝了大概1个半小时，和警察哥哥警察姐姐聊了几分钟…
晚会开始了，遥远地望见几位领导，不过我对他们没啥兴趣。晚会的亮点是烟花多，宋祖英，还有super junior m这个伪韩国团体…我看完传说中的韩庚就跑路回去了…时间大概是9点半。
累死，但是很值得，比坐一天课室好。
还有huntxu抱抱 ^.\^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PacketiX.NET Vpn Client Installation &amp; Configuration on Linux</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/packetixnet-vpn-client-installation-configuration-on-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/packetixnet-vpn-client-installation-configuration-on-linux/</guid>
      <description>嗯…huntxu又说我无聊乱折腾了…
为啥突然想起来捣鼓vpn呢？想起来的确很无聊，只是为了用上twitterfeed post to facebook的功能…之前用gapp/your-freedom/opera mini都没成功，极度不爽，翻过强了竟然还有不能做的事?! 不死心，决定试下vpn。
以前用过hotspot shield，挺好。可是我在学校用不了校园网的时候，白痴地把机器抱去网络中心，光头老师发现了我的虚拟网卡，卸掉了hotspot shield…我后悔去了。在学校，上网有问题，一定不能找网络中心的人。
so I googled and found this japenese vpn . one of the important feature of PacketiX.NET vpn is that it supports ssl, and it doesn’t require registration.
在win7下安装顺利+使用顺利+网速比之前用过的翻墙工具快+成功设置了twitterfeed… 因此想试试在linux下配置。
so I googled again and found this recent post from which I stoled the title, sorry about that. 官方manual 也有说到如何在linux下安装，可配置没讲清楚(我没看明白)…
参考了以上文章，下面列出安装与配置该client的具体步骤(很具体):
 when using ur default connection, mark down/memorize ur dns server(cat /etc/resolv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Together Run, Together Fun</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/together-run-together-fun/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/together-run-together-fun/</guid>
      <description>我喜爱大多数不含强烈身体冲撞的运动/游戏。
跑步是其中之一。
小学时候，喜欢练短跑。50，60，100…到400米我就不行了，自我感觉肺不好，运动之后很容易脸红，长跑更加不行了。
校运会上总是60/100再加4x100，当年可是无敌接力队成员，无敌是因为我的好朋友Hp是田径队的，跑第四棒，通常我第一棒跑完走回终点，Hp就快冲到了。后来初中又有了2个好朋友一起跑接力，回想一起去中山医训练的日子，傍晚伴着夕阳，真是很快乐…
高中开始就没在校运会上跑不了，很重要的原因是Hp不再和我一个班，次重要的原因是我自己没兴趣锻炼了。我开始觉得跑步没啥意义，枪声一开始就死命冲，为的是什么？速度？时间？名次？这些重要么？还是要证明给别人看自己有多厉害？我开始淡泊一切，转而去玩掷垒球，起码是新鲜的，没玩过。这以后三年，再也没有感受过跑步的乐趣，即使很辛苦地pass了800考试，感觉也没什么意义，just another meaningless thing I have to pass.
直到“被报名”参加了1500，我真的害怕自己跑不完。比赛倒数第三天，叫上小hunt陪我跑内环。天啊，一点跑步的感觉都没有了。还好小hunt教我些技巧，it was a tough night. 倒数第二天，腿已经疼得无话说，为了不被鄙视，我努力让自己能跑完1500米。比赛那天，我很轻松地出发，为了跑完1500，一直吊在最后。发觉当你在最后，一小步一小步地跑，会有特多人跟你加油[他们希望比赛快点结束，好进行下一个项目]。很好，我慢慢跑完了，就像练习，没有脚软，没晕没呕，在终点抱住小hunt的感觉很好。
我才明白，我孤单地跑，不会感受到跑步的快乐，我需要有人和我并肩作战，一同分享。因而我满心欢喜和小hunt报名参加了NIKE human race 10K，可悲的是小hunt竟然要去北校…把我丢给一个女生…还好她人不错，在我的怂恿下一边跑一边偷懒又抄捷径完成了10km。小hunt没来跑真是遗憾，人生少有机会见到目之所及的道路充满了红色跃动的人影，一起跑，才是快乐的。
除了nike的小礼物，还有小小的惊喜，就是我初中时喜欢的张敬轩，看到他唱了两首我没听过的歌，还有My Way…嗯，当年没看错他。
Together run, together fun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frustration! 纠结！</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/frustration-cursor-theme-awesome/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/frustration-cursor-theme-awesome/</guid>
      <description>满心欢喜地怂恿小hunt用awesome-git，被问到鼠标问题解决没，额…
话说用了awesome，xcursor theme一直很怪，具体症状如下：
 在qt程序中十分正常 在xterm正常 在gtk程序中，只在某些区域正常 除上述情况，xcursor 总是原始状态，简陋的小黑  为了解决鼠标主题问题，努力google，找到的基本上是安装配置xcursor theme的方法，在 archwiki 里已经讲得很详细了。无非就是解压放到.icons/或/usr/share/icons/，然后在.Xresources里指定，再在.xinitrc里调用.Xresources，最多再ln -s一下设成default，gtk的在gtkrc-2.0里加一句gtk-cursor-theme-name = “theme_name”…
神啊！为什么我弄来弄去还是原样呢…告诉我这是个BUG，让我死心吧…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pending Tests</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/pending-tests/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/pending-tests/</guid>
      <description>I wanted very much to try moblin and joolix on virtualbox. However, numerous problems came up…
Moblin, as everybody knows is suitable for netbooks. Well I haven’t got one but I’m trying out different os in case I’ll be tempted to buy one. First I downloaded the moblin .img, then google, set PAE in vbox, mount the .img and boot. Viola, scrambled screen. Today I updated vbox to 3.0.8, did the same thing and viola, installed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无聊.搞定awesome-git</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/switched-to-awesome-git-git/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/switched-to-awesome-git-git/</guid>
      <description>无聊自虐… 小hunt放假在折腾dr.com…不跟我玩… 无聊死决定捣鼓下awesome-git。 其实以前也试过，只是当时没时间认真看配置，就抛弃了。 这次比较成功哈哈。 git下来后，用上自带的zenburn theme，然后开始改rc.lua，主要是参照anrxc的 rc.lua ，还用了好方便的 obvious widgets ，现在感觉有用的widget只有volume control 和 battery了。在默认的rc.lua的基础上，要customize的如下：
 tags &amp;amp; layouts widgets(obvious) keybindings for certain applications app rules(auto-tagging/floating/…) autostart remove gaps at the bottom  My new rc.lua is 200 lines shorter than the old one, primarily because obvious is such a foolproof widget library, u just require the widget and add it to ur wibox; and secondly app rules provide a table to specify settings for each app, saving lots of lines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awesome&#43;zenburn</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/awesomezenburn/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/awesomezenburn/</guid>
      <description>自从在awesome wiki上看到zenburn这个主题后，一直对其念念不忘…
曾用awesome-git，因zenburn已成为awesome 3.4的官方主题，可又懒得review配置文件，算，滚回3.3 mercury…
唉，念念不忘了好久，小hunt把git下来的zenburn文件夹给我了，原来theme.lua没啥改动，直接用就好，嗯嗯…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Win7 Installation Notes</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/win7-installation-notes/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/win7-installation-notes/</guid>
      <description>放假前两天，因为给断网弄疯了，心血来潮要把vista杀掉，装个win7。
用的是英文版ultimate 16835，我啥都没准备，用alcohol 52 mount了之后就一路走下去，本以为安装过程中的重启会出现问题，因为重启后虚拟光驱就没了，才知道安装前把所需文件都copy到机器上了，非常顺利，不到半小时就装完了。
重启一下，grub自然是不见了，安装过程中win7和vista并存时用的是windows boot manager(如果没记错)。因为我选择的是全新安装，所以安装完成后vista会消失，留下一个20G巨大的windows.old，delete之。重启进入win7，显示正常，wifi 正常，连我的acer crystal camera也正常，驱动有问题的是synaptics的scrolling用不了，fingerprint sensor识别出来了，联网后windows update提供了fingerprint sensor的驱动，nv corresponding 驱动在optional里面，我还手动装了synaptics的驱动，能找到的驱动都装好后device manager里面还有4个设备没能正常工作，待查。
在执行windows update前需要联网，在学校用个dr.com真是痛苦。首先要将dr.com的安装文件和winpcap的安装文件设置成以vista兼容模式运行，在安装dr.com完成提示装winpcap 4.0的时候，取消并安装winpcap 4.1 beta，因为winpcap 4.0貌似封装在dr.com的安装程序里，直接安装会有错误，运行模式不知道在哪里改。成功安装dr.com后，为保证顺利运行，先disable掉无线网卡，因为多网卡有可能引起dr.com找不到服务器，好鬼烦！
弄好dr.com，可以正常连接网络，可是频繁断网的问题未解决，solution是装arp防火墙，可是我找来找去没找到好的，试了一下360arp防火墙，结果它把整个360卫士都装了，恶心…希望能找到国外的软件，干净高效的。
在win7 装了chrome, pidgin, mplayer, tm2009 beta, thunder…都能正常运行，我想如果有错误一般用兼容模式运行就没问题了。差点忘了那个XE的crack~
至此win7没啥好折腾的了哈哈
399RMB的系统今天上市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嘻嘻，搞定rss&#43;twitterfeed</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/setup-rss-twitterfeed/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/setup-rss-twitterfeed/</guid>
      <description>mu真是简陋，连个rss都不提供，当然原因是我坚持免费…不知道在twitter上能不能看到呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GFW好强大</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/gfwstrong-gfw/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/gfwstrong-gfw/</guid>
      <description>最近形势紧张，让我体会到GFW的强大。
说说我用代理的历史。
还在用Firefox的时候，利器是gladder，但我感觉其实没有很好用，因为有些时候某些proxy自己当掉。
用了Opera，开始翻墙只是为了去desktop team找新版本，用的都是在线代理，也不好用，慢又多广告。
后来发现了gapp，自己搭建了之后感觉速度有点慢，https貌似不是真正意义上的，但比在线代理好得多。
gapp的https有点问题于是搁置了，迎来了很好用的your-freedom，速度又快又好。可好景不长，在这敏感时期，GFW一出手，所有代理软件一网打尽，your-freedom一个服务器都连不到，听闻tor也一样，连往twitter发图片的twitpic也咔嚓了，GFW的确强大！
还好，google apps的服务器在国外，墙不了，所以现在回归gapp，用svn checkout，虽然速度不很快，似乎解决了很多bug，looking forward to improvement~
虽说每个国家都在控制信息来源，可GFW会不会做得太过了？我是有理智的人，能控制自己的思想和行为，能不能多给点我自由？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把blogger整合过来后的第一篇</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/first-post-after-integration-of-blogger/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/first-post-after-integration-of-blogger/</guid>
      <description>很喜欢blogger的服务，最好的就是可以用custom domain，缺点是不支持从wordpress导入。本来在mu开blog只是权宜之计，打算等blogger解封（遥遥无期）再转回去，无法把这里的导入blogger，令我对blogger的满意度大大下降，希望尽快提供这个功能，不会是竞争策略之一吧？
把blogger的posts全部移过来真是很累，尤其是一大堆uncategorized，要我手动categorized，好久，好麻烦。希望blog能在这里安稳，不要给GFW又埋掉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nokia N78 在 VirtualBox 下成功刷机</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/nokia-n78-firmware-update-virtualbox/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/nokia-n78-firmware-update-virtualbox/</guid>
      <description>艰难啊！
上一次刷机大约是2月份左右，本想刷出FM，未果，只修正了music library的刷新问题。
这次本想在vista下刷，Nokia PC Suite 和NSS都安装好了，用NSS scan的时候总是error，可能是上次刷机未果的后遗症(后来发现NSS不支持FP2的机型)。不爽之下决定在VirtualBox的xp试下。奇怪的usb总是用不了，害我重装了VirtualBox，总结一下关键在于fstab和新建一个empty filter…
刷机前先用PC Suite backup，刷机过程参考了：
凤凰刷机2009教程
诺基亚刷机_凤凰刷机工具2008详细教程
用的Firmware是
N78 RM-235 APAC 30.011 V7.0
刷机成功，出现FM transmitter 的菜单，可是music library 的刷新问题又出现了，想用PC Suite的Nokia Music看看，竟然装不上…..
额…不管Music Manager了，原来把存储卡里乱码的目录删了就能正常刷新…搞定哈哈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&gt;.&lt;</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/265/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/265/</guid>
      <description>又是一个郁闷的雨天…
又是一事无成的感觉…
又是一个荒废的暑假…
又被冥冥中注定无情地鄙视…
又是晕头转向不知如何是好的状态…
不断的轮回，原地踏步，还有什么意义？
沉浸于被鄙视的痛苦中，一念之下抛弃了ubuntu，换了arch，去旧迎新，什么时候才能真正做到呢？
还要游泳，还要看书，还要上学，还要折腾arch，还要做好多事情，可雨天来了，我泄气了。
无聊至极，看动画片，至少B’T X里，铁兵有我所缺少的目标与勇气…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>郁闷...</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/frustrated/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/frustrated/</guid>
      <description>这几天被2004b压弯了腰…小hunt一个人写完程序写完论文…太可怕…一定累坏了…没想到他是这么滴厉害～ ^.\^^
我啥都做不了…lingo不想用，因为看不懂@function，matlab写不出我想要的，固执固执的白痴..我是
只有6组能参赛…感觉希望渺茫，因为太匆忙，没用latex模板，论文排版不是很好看，引用也没注，希望老师看内容，觉得小hunt写的挺像样的，不想被鄙视，鄙视我也不要鄙视小hunt…老师给个机会小hunt拿奖吧:-)
我自己决定要把手头的资料都看完！后话再说了…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matlab! 界面白色！</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/matlab-matlab-blank-ui/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/matlab-matlab-blank-ui/</guid>
      <description>杯具！
中午出去吃完kfc，饱死…
准备做题，谁知道matlab 打开一片白色，只能看到几个label(workspace, current directory, etc.)…
一定是awesome弄的！
Logout, choose gnome session，awesome还在，覆盖在gnome panel上，开matlab效果一样…
胡乱google了一下之后才明白matlab是用java作界面，想起awesome wiki好像有讲到java的问题，终于找到solution:
GUI Java apps appear as a gray screen!
down了 wmname 源码，懒得编译，直接到synaptic search dwm-tools，装埋个dwm也不是很大，或许以后有用…
哇哈哈，在terminal
 wmname LG3D matlab
 搞定！
简单的方法还是在.xinitrc里加入wmname LG3D，以后不用烦恼哈
从1点多荒废到2点半…做题！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Awesome 3.3.1!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/awesome-331/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/awesome-331/</guid>
      <description>第一次接触tiling…
装awesome 3.3.1的过程还好，因为找到个 ppa (for ubuntu 9.04 &amp;amp; 9.10)
装完之后痛苦了….
建立两个文件：.xinitrc &amp;amp; .xsession to use awesome with gnome
编辑rc.lua &amp;amp; theme.lua
一定要仔细看 awesome wiki ，因为里面一些example适用于旧版本的awesome，据说awesome更新喜欢用新语言（3.x是lua）写配置文件，郁闷得很….有个 中文笔记 （貌似唯一的）适合学习， ubuntu wiki 上是同一个人写的，连贯性较好
折腾了两天，没啥进展，截图如下  要注意的是改变theme文件（夹）路径时要及时更改两个配置文件中的path。我的Mod4+ctrl+r无法restart awesome…只能在menu里按restart(bug?)…如果重新进x发现awesome不正常，记得ctrl+alt+f1看.xsession-errors；awesome -k file只能检查设置文件的明显的syntax error，基本没啥用…
好习惯：每次修改完rc.lua restart awesome之前backup –&amp;gt;rc.lua~，若awesome不正常，ctrl+alt+f1 用备份文件restore rc.lua
好在3.x有debian-menu，不然麻烦死…勉强能用，现在还有好多问题，好惨…
awesome wiki上有好多牛配置，在deviantart上也有一些比较好看的，still a long way to go~
*cpu 貌似大部分时间&amp;lt;=5%，厉害，记得以前用gnome一般都在15％～25%
*key bindings弄好啦~
*tag names 搞定～
wallpaper有点问题，貌似和gnome冲突，每次restart awesome壁纸就不见剩一片蓝灰…
Last edited by sychopx on August 10, 2009 at 11:52 pm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rarcrack &gt;.&lt;</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/rarcrack/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/rarcrack/</guid>
      <description>从 数模论坛 上down了清华大学出版的运筹学第三版，发帖的很不厚道，rar加密不提供密码，那我就自己crack吧～
编译了个 rarcrack ，挺简单的，简单得crack出来的密码是’Ls’，嗯，我打开文件试了好多次，都不对！！！什么东西啊？难道用了!@#\$% ^&amp;amp;*()_+&amp;lt;&amp;gt;?{}|….真可恶…^
呜呜，我要看这本书，又不想买…今晚开始做题 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>叮当猫</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ding-dong-cat/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ding-dong-cat/</guid>
      <description>不要以为是多拉A梦，日文叫Pokonyan，同样是藤子不二雄的作品，应该是比多拉A梦早的…小hunt小时候看过，还会唱主题曲～好可爱的狸猫～
动画片和主题曲在tudou上有，下面贴个主题曲…小hunt在某个晚上唱给我听了，哈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YoFrankie!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/yofrankie/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/yofrankie/</guid>
      <description>晚上和小hunt在玩 Yo Frankie! ，是用blender引擎的一个游戏，界面不错，猴子和一只不知道叫什么动物的东西做得挺可爱的，支持2 players，小hunt用的猴子用尾巴攻击，闲时挠屁股，我用的动物也是用尾巴，闲时学健美先生show肌肉…游戏也挺需要动脑筋和观察力的，只是好多地方会卡住，比如说跳到石头缝里就怎么也动不了，buggy buggy! 总的来说挺可爱挺好玩的，哈哈～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MicroEmulator&#43;Opera Mini</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/microemulatoropera-mini/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/microemulatoropera-mini/</guid>
      <description>一直在苦恼我的blogger要怎么update，虽然现在换了这个wordpress，可是.co.cc的域名指向blogger，今天给我在 ubuntu论坛 发现这个好东西 MicroEmulator ，resize后再load个opera mini jad，上blogger/twitter/facebook/youtube超快，哈哈哈哈
可惜的是没有支持中文，字都是方块
详情请参见 How to use Opera mini on your pc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ID：HuntXu ＆ Xsoul</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/huntxu-xsoul/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/huntxu-xsoul/</guid>
      <description>ID：HuntXu ＆ Xsoul 种　族：类史莱姆双体恶魔 - 恶魔 职　业：老公老婆骑士团团首 攻击力：(191 - 233) (+300 无暇的 冥界主宰之 内尔格勒的牙刷 ) 暴击率：1% (+15％ 窃窃私语) 闪避率：11％ (+15％ 窃窃私语) 防御力：70 (+(30 x 2) 完美的 好老婆之 讲义气的护心甲) H P ：2300 M P ：500 成长值：34090 种族天赋：无法魅惑，鼓舞 简　介： 相传这一类史莱姆恶魔只执行一夫一妻制。所以他们的战士总是老公老婆一起出现在战场上。虽然人们总是觉得恶魔们是很邪恶的，但是这无法否认老公老婆骑士团 之间情侣爱情的真实。因为他们不但同生，而且同死，一方死去以后，另一方也会毫不犹豫地自刎。所以他们为了保护对方，战斗中毫不退缩。作为团首的 HuntXu &amp;amp; Xsoul已经经历上百次浴血之战，在上一次法师之战中力斩马法里奥一战成名。
宠物技： ＊ 洗唰唰：HuntXu &amp;amp; Xsoul使用牙刷重重砍向对手，将对手清除，洗唰唰 (普通攻击) ＊ 窃窃私语：HuntXu &amp;amp; Xsoul情侣之间的窃窃私语将极大地提升他们协同作战的默契。被动地+15%闪避，+15%暴击，持续20秒。(100 mana, 30s cooldown) ＊ 狂猛：由于HuntXu &amp;amp; Xsoul情侣情深，因此当一方受到伤害时，另一方的怒意暂时提升他或者他的伙伴的攻击速度和移动速度。1min内每遭受300点伤害提升7％的攻击速度和移动速度，恢复生命后仍能持续10秒。 ＊ 交换乘骑：HuntXu &amp;amp; Xsoul情侣之间可以互相乘骑对方，因此当一方支持不住时可以迅速交换角色，从而获得新生。瞬间HP和MP全满。(300 mana, 120s cooldown)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live-Android</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/live-android/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/live-android/</guid>
      <description>July.7th
今天发现了 live-android(a LiveCD for Android running on x86 platforms.) ，下载了 iso ，用 Virtualbox mount&amp;amp;boot ，可爱的 android 出现了 …
LiveAndroid HOWTO
liveandroid v0.2 1. Download liveandroidv0.2.iso.001 / liveandroidv0.2.iso.002 ,
use HJSplit(http://www.freebyte.com/hjsplit/ or http://www.freebytesoftware.com/download/hjsplit.zip) join it. 我用的是 lxsplit
2. Check md5sum via http://www.pc-tools.net/win32/md5sums/ or http://www.pc-tools.net/files/win32/freeware/md5sums-1.2.zip liveandroidv0.2.iso MD5: 03852bce8cb26aba21d147153c1fb120
skip掉…
3. use liveandroidv0.2.iso in vmware or virtualbox to your taste. of cource, you can burn it as a LiveCD.
4. boot and enjoy!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>She&#39;s the One</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/shes-the-one/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/shes-the-one/</guid>
      <description>和小hunt看完了一部意大利电影 Scusa ma ti chiamo amore (Sorry if i love you) ，女主角好漂亮，男主角也不错～很可爱的故事，还有Robbie Williams的 She’s the One … You’re the one \^.\^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Win 7 on Virtualbox</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/win-7-on-virtualbox/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/win-7-on-virtualbox/</guid>
      <description>昨晚在xp(vbox)下用迅雷拖完2G多的Win 7 Ultimate RTM, 中午艰难地装在了vbox上，分了1G内存给Win 7，20G空间，安装时复制文件cpu达到90%，幸好没有hang…再开一个xp(vbox)，cpu还好，没有很卡…xp(vbox)下通过dr.com上网（受校园网迫害），IE 8 顺利online…总的来说Win 7还是很像Vista，没看出来显著改进的地方，下午赶着上课就没继续折腾了…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日食</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/sun-eclipse/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/sun-eclipse/</guid>
      <description>广州没有全日食… 上课上到一半老师说休息5分钟让我们看日食，他自己马上拉开窗帘想用手机拍下来，其实我早就看到他一进门就拉开窗帘偷看了~ 小hunt好厉害，单眼看，我看了一下就要流眼泪…看到像月牙的太阳，很漂亮:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>汕头牛肉丸</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/shantou-beef-meatball/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/shantou-beef-meatball/</guid>
      <description>晚上和小hunt去了传说中好好吃的汕头牛肉丸店，味道还可以，算得上是汕头以外做得比较像的地方了，可是我叫河粉貌似端上来的是粿条…牛肉丸味道还挺像，只是比我以前去汕头吃的小好多…还好，挺便宜，不过小hunt说老板不是汕头人，口音不像…-.&amp;lt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数模</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/modelling/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/modelling/</guid>
      <description>放假以后一直在数模培训…发现原理可以不懂，程序不能不懂…现在讲的是回归分析…
还没组队….不知道会咋样….也不知道能不能参赛，毕竟老师说不推荐大一的同学参加…呜呜~
回家要埋头看书了…
武汉也不知道去不去好，看了那张游泳池挤满人的图片之后觉得真是好鬼热…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opera Mini Rocks</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/opera-mini-rocks/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/opera-mini-rocks/</guid>
      <description>With opera mini’s default encrypted proxy, I can get full access to facebook, twitter and here blogger. I guess from now on I shall depend on opera mini for posting~GFW go to hell~
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Beep!]</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/sht/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/sht/</guid>
      <description>Facebook, twitter, blogger, wordpress…
all blocked from china
[beep!] GFW
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒霉周期</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/bad-luck-cycle/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/bad-luck-cycle/</guid>
      <description>今天早上没睡好，一直在想和死亡有关的事…七点九个字起床，八点零五就准备好出门。可是要等小hunt拿早餐给我。谁知道某人自己吃早餐吃了好久，打电话给我我才知道要去某人楼下等，穿着拖鞋嘴角还有面包渣就下来了…还是怪我没明白意思吧…已经五个字，本来想一起去，但是不肯。我见到一个同学于是搭了顺风车，谁知道车快停的时候我自以为是地跳下车，狼狈地坚持了几步便扑倒在地，膝盖好鬼痛，还吓到了周围的人，糗死…还是迟到了。去洗手间，发现左边膝盖磨出一堆小伤口，裤子也破了，右边还好…可是用湿纸巾擦了之后整条左腿阵痛…吃面包的时候咬到嘴…我确认倒霉周期又来了…如果是以前，我会不开心好久，痛恨那个我等了那么久的人…此时的我非彼时的我，看开点，不过是一点小意外…有大爱…
–
Sent from my mobile device
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>继续这一天</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/continue-this-day/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/continue-this-day/</guid>
      <description>迟到被英语老师记名…腿还是好痛。和同学分享了今天倒霉经历：一个早上喝了冻牛奶，拉肚子…一个早上穿上裤子才发现里面有只大强，搞到赶紧擦花露水洗澡…一个早上发现单车被人偷了…倒霉的事真多，怎么都集中在一天里？还是每时每刻都有，只是我太渺小，没察觉？唯一的收获是早餐和英语老师说我可以上课看别的书，只要不影响其他同学…也是在教育我罢了…
–
Sent from my mobile device
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Withered....</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/withered/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/withered/</guid>
      <description>回到家的第一个早上，9点半起床，挺早的。
刷完牙洗完脸，我妈开始批判我….
头发太长，像飞女
皮肤粗糙，黑头这么多
形象这么差
肯定没有按时睡觉
洗衣机里的衣服都皱了才晾
问我这个星期花了多少钱
我说没多少
说我一天到完不知道在忙什么
也不告诉她
只会问她拿钱，而且没收据
都不知道把钱投资到哪里去了
皮肤这么差，要学她
天天用洗面奶，洗完澡用温水泡脚
现在皮肤很光滑（全是斑），连脚跟也像脸上皮肤一样光滑
三天之内一定要把头发剪了
我妈
某天站了很久才买到两件衣服，一件大一件小
拿过来给我看，又有闪闪的珠片…
说那个新买的电饭锅要等我来开锅
之前还买了一个蒸东西的锅，已经被我和老豆鄙视了一次
总是乱买东西，乱花钱，到头来她嚷嚷得最大声说要节省，悭
乱花钱之后就怪我，怪老豆
“都是给你们买的，不要我要”，有可能么？
昨晚吃饭，爆出我上上星期回家吃的鹿肉其实是猪肉，郁闷死我了
我说吃起来就没什么味道
连猪肉的味道都没有
只是我没吃过鹿肉
才会被骗
我老豆说下次弄个骆驼肉
我妈说，驼峰肉嘛，我很早就吃过了，不行
我老豆说骆驼肉和驼峰肉不同
我妈说，都一样，到外面吃驼峰肉就是骆驼肉
我老豆说，你到外面吃猪肚尖和吃猪肉一样啊
我妈无语…我和老豆狂笑…
我妈使出处于绝境常用的一招：“你们就会联合起来对付我！”
10秒钟之前
我妈进我房间就狂怒
“赶快剪掉你的头发！不然我把你的头砍下来！“
郁闷…每次回家都被批斗…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只能用drcom</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/drcom-only/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/drcom-only/</guid>
      <description>下午山长水远背着电脑飞车去实验楼，去到没老师在，那时就有不良预感。 一个女的officer还比较善良，打电话去找老师。等了大概十分钟，出现了，就是经常看到那个有点bold的人。 他说话好快，要说两遍我才听懂。 然后他听了我的问题，disabled了我的无线网卡，卸掉我用来看hulu的vpn，还没完全解决问题。如果注销后再登录出现寻找服务器…，还要手动disable多播模式，哦啊！ 还说linux下就是不能上网，我暗示可以直接插端口上网，no response. 唉 回家上网又要enable无线网卡，好鬼烦，那老师说“有什么？”，起码n次…and, 他还disabled&amp;amp;re-enabled一个不知名的东西 背着电脑飞车回来，脑袋里只有四个字“穷困潦倒”
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OMG, Nothing Works!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/omg-nothing-works/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/omg-nothing-works/</guid>
      <description>倒霉倒霉倒霉！
drcom在vista下都用不了。
重装，不行，找宿舍网管，不行，换网线，不行。
每次都是运行drcom后，check完帐号，然后“注销成功”。真是破玩意儿…..
今早早读本想踩车，千辛万苦把它从车堆中挪出来，走没多远就发现前轮不断地吱吱叫，无奈，放弃。打算中午吃完饭趁街上人比较少拿去修。
最近做啥事都不顺利。中酒似乎又hold住了，那个破综合素质评比reminds me of 各种各样黑暗的东西….还要去帮别人找我以前的英语老师…
还好像增肥了，前天晚上开会被人说“好残”……
好无奈，每天都不够睡
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Untitled</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/untitled-2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/untitled-2/</guid>
      <description>extremely busy lately.
always feeling time isn’t enough though i’m efficient i think.
proposals, outings, homeworks, fruits, diet, running, movie, pet shop boys, sleep, laundry, washing machine, storms, broken umbrella, stupid tester, summary, communication
i’m not crazy, i’m far from crazy. it’s just that is this the life i want? is it right to simplifying everything? i just kept working and kept pausing to wonder and went on without concluding anything.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holiday&#39;s Almost Over</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/holidays-almost-over/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/holidays-almost-over/</guid>
      <description>今天不用英文写。
洗澡时耳朵又进水了，很难受。现在想不到什么好写的。
觉得最近天天吃牛肉，牛肚，牛肾，牛百叶，牛肉丸，牛肉果条，太有问题了，差点吃到厌。
昨天认为最不能忍受的事：宿舍门上开直径约10cm的一个洞，曰防止学生在宿舍打牌。
晚上坐车回家，突然间觉得，整条街都是黑暗的，有光的地方总包括“成人用品”灯箱。
今天去了小公园一带，老房子的入口已经被封了。据说百货大楼下陷，正在加高。如何做到呢？想不明白。
我妈的四姨和小姨总是直白地指出我的缺点，外婆十分明智地说，那是因为她们看不到自己的缺点。
外婆是个有趣的人，她还惊叹我的鞋子很漂亮，有品位。
明天走佬。有空再来探外婆。不过不想来这里，还是去深圳吧…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Tiny City</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/a-tiny-city/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/a-tiny-city/</guid>
      <description>3 days ago, accompanying my mother, I arrived at Shantou, a small/tiny city along the south coast of China. My primary intention is to visit my grandma who’s already 78 years old. However, this is a tiny city where infomation about people coming and going spreads faster than you think, in such case, my mother said we couldn’t stay here without visiting her rather close relatives. So I had to follow her almost everywhere as I felt it obligatory to do so.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revolutionary Road</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/revolutionary-road/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/revolutionary-road/</guid>
      <description>A friend said she didn’t quite understand the movie. I didn’t feel that way. When April suggested they go to Paris, for me, it was déja vu. Frank, working as an ordinary officer for Knox(?), didn’t get any meaning from his work. He was a man without passion, without life. April, who studied acting to be an actress when she was young, buried her dream in daily routines as a housewife.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art Museum</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/art-museum/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/art-museum/</guid>
      <description>visited the art museum for the European masterpiece of 19C. i’ve never seen authentic classic paintings before. it was fresh experience. i don’t know about most of the painters but i was and have always been amazed by how they could create such realistic characters, sometimes even more beautiful than the truth. however, my favourite style of painting remains impressionism. unfortunately there weren’t enough great works for me to fulfill my expectation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/twitter/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/twitter/</guid>
      <description>added a twitter update but seems no friends using it
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oooooooooooooo</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/oooooooooooooo/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/oooooooooooooo/</guid>
      <description>class and business
and the spring festival
sorry, too tired to write anything
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Busy?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/busy/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/busy/</guid>
      <description>好多事做。
放假后一个星期泡在电影里。
然后开始上TOEFL。天天都很困。还好老师不太吹水。
花市明天开始，应该会忙得剩半条命。我要赚钱。我要赚钱～我要赚钱！
还有好多事没做。
现在先去睡觉～～～
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 WAYS to IMPROVE YOUR LIFE in 2009</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/50-ways-to-improve-your-life-in-2009/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/50-ways-to-improve-your-life-in-2009/</guid>
      <description>– US News &amp;amp; World Report
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Pursuit of Grades, Not Happiness</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/the-pursuit-of-grades-not-happiness/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/the-pursuit-of-grades-not-happiness/</guid>
      <description>what was I doing? what am I doing?
there r so many things in life worth fighting for and I’d be willing to fight for. why would grades, marks, results become so important in the first place? since when? o right, primary school? or even earlier, kindergarden? it has become a habit that I couldn’t get rid of. looking at the scores, I couldn’t help but feeling sad, then I ask myself, why should I feel sad?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trainspotting-It&#39;s Just F*cking Brilliant</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/trainspotting-its-just-fcking-brilliant/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/trainspotting-its-just-fcking-brilliant/</guid>
      <description>Mark “Rent-boy” Renton : [ narrating ] Choose Life. Choose a job. Choose a career. Choose a family. Choose a fucking big television, choose washing machines, cars, compact disc players and electrical tin openers. Choose good health, low cholesterol, and dental insurance. Choose fixed interest mortgage repayments. Choose a starter home. Choose your friends. Choose leisurewear and matching luggage. Choose a three-piece suite on hire purchase in a range of fucking fabrics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Messsage to Mark Cuban</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/messsage-to-mark-cuban/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/messsage-to-mark-cuban/</guid>
      <description>Dear Sir, PLEASE FIRE Rick Carlisle, send away Devean George, Jose Barea, Antoine Wright, and get a real center. If u don’t do this asap, with Kidd aging and Nowitzki’s 1 yr left of the contract, the mavs will be no where near the championship for the next 10 yrs. U probably won’t read about this but I’ve got to say sth after watching the mavs play the kings, it was really disappointing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MSGDUFS</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/msgdufs/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/msgdufs/</guid>
      <description>kind of an experiment. i’m trying to set up a website and forum using Google services for Mathematical Society of GDUFS. At the moment it’s just an idea with some basic structure. Hopefully when it’s done it’ll be user(member)-friendly. We already have a platform of communication which is the QQ group but messages cannot be preserved permanently. A forum(google group) is better for serious conversations and problem solving. Things to do: Shiny logo for MSGDUFS Sounding name for MSGDUFS Contact Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What the Fuss</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/what-the-fuss/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/what-the-fuss/</guid>
      <description>9号，考完试的那天晚上，1人拥有整间宿舍，哈哈，于是叫小梓莹来玩sleep over
第二天早上恢复意识的时候，双手交叉在胸前，侧卧，紧贴床的护栏。努力地转过身，再也睡不着….
晒东西实在是一件非常time-consuming的事。10点，把被子拿到6楼，霸位，夹好。11点，翻被子。12点，翻被子。13点，翻被子。14点，收被子，晒床垫和凉席。15点，翻床垫，阳光已经对我的凉席冷漠。16点，忍受不了，收床垫。一整天都奉献给晒东西，人活着到底为了什么？
在等待的过程中，看了两部垃圾电影，neither made any sense.
终于，帮我搬单车的苦力晖爷完成了他的任务。搬个单车，用了不少短信和话费，有点问题…
终于，把一堆东西和自己拖回家。10号。
11号。Teemall shopping. Basically I was window shopping while my friends had made some good deals. Anyway, I hate shopping. Shopping has never given me any pleasure.
On the way back, I got one of my best friends a birthday present and bought another present on behalf of my other friend for his brother which was a difficult task. I wanted to help, but, just wait and see how it’ll turn out.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>破洗衣机</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/crappy-washing-machine/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/crappy-washing-machine/</guid>
      <description>搬进属于大四生的宿舍，省去了买洗衣机的麻烦。
然而渐渐地，烦恼出现。
衣服总是洗得起粒，沾上黑色的毛球（应该是室友的衣服or袜子），所有东西经过洗衣机都变脏了，毛巾更硬了，边还磨破了。更甚，老爷洗衣机偶尔甩不干衣服，拿出来自己拧又拧不干，晾起来猛滴水，搞得阳台地板脏上加湿，不堪入目，只好把盆放在衣服下面盛水。
我觉得是因为洗太多衣服洗衣机甩不动，师姐又说不是，那洗衣机就是会偶尔发作…
等师姐毕业了，换？室友会同意吗？
唉，我的衣服啊～
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天究竟是什么日子？</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/what-day-is-it-today/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/what-day-is-it-today/</guid>
      <description>这几天考试很垃圾。
英语还只考了一半，多亏那垃圾的蓝鸽考试系统。
basically 7成把握，希望数分pass。明白老师为什么通水，因为通水我们一样不会做。晖爷考完试终于做了他承诺的事，可当时真是觉得好没瘾，好浪费…
懊悔的心情被我逃避掉了，接近fail的结果我竟然好像没什么所谓…这就是大学的学习状态？unbelievable
高数看到眼花，上q，吓到。原本以为所有人都乖乖地去复习，谁知道连平时从不上线的室友都[蒲佐头]，啊，原来她级数还比我高。好奇怪，难道是因为明天就要回家？回家也不是不能上q啊…不明白
明天要继续垃圾下去了
如果考得可以接受，就回HF；否则…不知道，不想去那个无聊的kbox，不过又有点贪恋那里的Carlsberg Chill
啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
I’m a messsssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssssss
shite
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/happy/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/happy/</guid>
      <description>fine weather
fine sandwich
Trainspotting
Vicky Cristina Barcelona
3 bottles of pure water
an unfinished english test
3 kinds of medicine 3 times/day
2 subjects of tests left
2 lazy afternoon in dorm
lunch &amp;amp; dinner with friends
Pet Shop Boys
Dido
Piano lessons
and a coming long vacation
oh, why do I feel happy
like I’m floating on the clouds
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drcom!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/drcom/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/drcom/</guid>
      <description>今天回到学校，心中又无故燃起希望——搞定drcom for linux！如果这几天不成功，又要等到下学期了。
先在ubuntu下把所有之前安装drcom的有关文件都删掉，剩下一个与内核有关的，我想在新内核下应该会自动生成适用的文件，就不管它了。
然后回到vista，上论坛搜drcom，原来1号出了1.4.8.1，马上down下来，还有一个deb
又回到ubuntu，cd, make, sudo make install, sudo gedit, sudo drcomd, drcomc login, …LOGIN FAILED! 折腾了好半天，还是失败。还不死心，去装deb，谁知运行后的server ip不对，又不知道怎样改——正式宣布失败。
好气愤～～～还没试过做一件事这么有毅力。一个学期，整整一个学期，都在为drcom努力。不断地有希望，不断地失败，不断地想放弃，过一段时间，又有了希望，只不过知道实现的可能性很小，但还是去尝试了，结果又是失望。原来世上还有这样一个无法解决的难题。枉我还跑去问网管server ip，一切的努力都是白费。如果真是这样，superwwt说的比喻真是太可悲了。
难道我又要把所有东西删掉，including 和内核有关的？
在家里用ubuntu真是用得很开心…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关机/重启问题</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/shutdown-reboot-problem/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/shutdown-reboot-problem/</guid>
      <description>之前关机/重启不成功，出现密铺的命令行，sudo reboot也没有，只能强行关机。
linux内核升级到2.6.27.9后问题自动解决。
Intrepid Ibex, Ubuntu Linux
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每个人的背后都有一段不堪回首的故事</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dark-history/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dark-history/</guid>
      <description>终于看了期待已久的东邪西毒。太爱王家卫。
一直佩服写 影评 的人，因为我总写不了电影般的文字。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>End of the Darkest Year of My Life</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/end-of-the-darkest-year-of-my-life/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/end-of-the-darkest-year-of-my-life/</guid>
      <description>Hope is all I have, for 2009.
The end is not near, it’s here.
Reconnected few friends from primary school, one of whom had totally forgotten me. It was sad, cause after all this time, 7 yrs we didn’t get in touch in any possible way though we’ve always had each other’s name on qq. He changed a lot. Each of us had forbidden topics and conversation could not proceed. Once again, the feeling of distance!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In Memory of 贪爷</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/in-memory-of-in-memory-of-a-dear-friend/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/in-memory-of-in-memory-of-a-dear-friend/</guid>
      <description>A very special friend of mine had suddenly passed away.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog for Myself</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/blog-for-myself/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/blog-for-myself/</guid>
      <description>Never wanted everyone to read my blog. I write for myself. I put other blog links here just for convenience so I just open my own blog and click through sth I might be interested in.
Sometimes I read friends’ blog for a whole afternoon, never knew why and how they can put so much into words. Maybe it’s the way I think, that is different from others.
And, I’m perfectly capable of being alone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog Update</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/blog-update/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/blog-update/</guid>
      <description>[2008.12.20]
fixed some images included in the template.
set up a search engine.
[2009.01.01]
added a share widget
[2009.01.03]
added a counter. start counting now
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GZ International Art Fair</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/gz-international-art-fair/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/gz-international-art-fair/</guid>
      <description>It’s fantastic!
The greatest part was meeting Isabelle DURET-DUJARRIC and her great work of art including paintings and statues. Her paintings have such striking colors that immediately attracts everyone entered through the east gate. They’re rich, full of light, energy and love and passion for life. To me, they’re more than Van Gogh’s Sun Flowers. photos will be added later.
Isabelle’s paintings are the most wonderful of the whole show. I’m a little disappointed by the works of Chinese artists.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isabelle DURET-DUJARRIC [Interviews, Part 1]</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/isabelle-duret-dujarric-interviews-part-1/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/isabelle-duret-dujarric-interviews-part-1/</guid>
      <description>Exclusive Interview with French Artist Isabelle: Art to Me is as Water to Fish
Updated Nov 28 2007 13:13:20 Beijing Time
Isabelle DURET-DUJARRIC, one of the top ten contemporary artists in France, is invited to be a V.I.P. to join the 12th Guangzhou Art Fair which is to be launched on November 29.
Reporter with www.lifeofguangzhou.com has been granted an exclusive interview with her, concerning her works, her would-be exhibition in the art fair, and future plans in China.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isabelle DURET-DUJARRIC [Interviews, Part 2]</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/isabelle-duret-dujarric-interviews-part-2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/isabelle-duret-dujarric-interviews-part-2/</guid>
      <description>杜莉·杜莎克的艳丽世界
2008-09-04 11:23 来源： 《时尚芭莎·BAZAAR》
来自法国著名的红酒之乡勃艮第地区的伊莎贝莉·杜莉·杜莎克（Isabelle Duret-Dujarric），出生于1949 年，在家庭的熏陶下，3 岁开始习画，现为享誉世界的法国当代艺术家。她的作品有雕塑、水彩、油画和版画，鲜艳的色彩是最重要特征。和作品相比，杜莉·杜莎克拥有冷酷的外表，但她 在广州国际艺术博览会期间告诉我们，她内心最热情的一面在画中。 
BAZAAR ：谁为你打开艺术大门的？
Duret Dujarric：我的祖父，他是当地一名非常有名望的艺术收藏家。 
BAZAAR ：为什么你所有作品的色彩都如此鲜亮？
Duret–Dujarric：我从小就是这样，我自己无法形容，我只是喜欢鲜艳的色彩，表现鲜活的生命，我喜欢生命而不是死亡或者哀伤。 
BAZAAR：你在色彩运用上有一种神奇的力量——站在3 米和30 米外欣赏都一样精彩，你是如何做到的？
Duret–Dujarric：我喜欢还原色彩本身的颜色，保持色彩原先的透明度和饱和度，所有的颜色我都不曾混过，直接上画，或厚或薄，有些地方颜色用的很薄很薄，这是非常具有难度的，我从小就喜欢这样画画。
BAZAAR：你作品中的形象都来自你身边的生活吗？
Duret–Dujarric：我画的画是我看到的世界，是我喜欢的世界。我的生活很简单，就是不断地画画与创作。
BAZAAR ：“法国当代十大画家”的称号对你有什么影响？
Duret –Dujarric：就是让我不断地画不断地画，努力地画。 
BAZAAR ：为什么你一直穿红色衣服？
Duret–Dujarric：红色是我喜欢的颜色，除了画画和做雕塑，其他时候我都穿红色的，红色是充满活力、魅力的颜色。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relationship Sucks</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/relationship-sucks/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/relationship-sucks/</guid>
      <description>nothing personal. I just can&amp;rsquo;t believe it happened. Humans do get
crazy because of relationships
–
Sent from my mobile device
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Aftermath</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/the-aftermath/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/the-aftermath/</guid>
      <description>After almost 11 hours in the library, here comes almost 27 hours in the dorm, with 0.5 hour going out for food.
Today I had 13 hours of sleep, then the rest of the day was filled with net surfing and music. Didn’t begin working until 8 pm.
I learned today that John Lennon said “Time you enjoy wasting, was not wasted.”. This gave myself a justification for not doing anything related to work or study.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quote</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/quote/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/quote/</guid>
      <description>Everybody lies.
You can’t always get what you want.
You moron.
-House
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最弱智的游戏</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/stupid-game/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/stupid-game/</guid>
      <description>就是在图书馆过夜，which I did play last night.
I came up this stupid yet tempting idea couple of days ago. I had always thought it would be fun, but unfortunately I’m a moron. So I tried to collect 3 smart friends to be my companions. One of them was actually wise enough to leave us at 9:45 pm. The rest of us hopefully arrived at the 24-hour study room, which was surprisingly small and crowded.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我是老人！？衰老中...</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/getting-old/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/getting-old/</guid>
      <description>Myidk.com鑑定結果
您的精神年齡26歲
與您實際年齡差8歲
幼稚度36％
成熟度61％
老化度8％
宣傳給朋友: http://myidk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>糖水铺, Other Pieces</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dessert-shop-other-pieces/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dessert-shop-other-pieces/</guid>
      <description>还好，可以食用，消磨晚上无聊的时间，顺便和部门的人聊个天…Tue.最后一次开会，这个学期的工作结束了，1000字的总结如何写啊～～～～讨厌文字。
不过回到宿舍很饱，睡觉时肚子在消化，产了不少热，挺难受。
图书馆是我的救星。
可是今晚先看了弱弱的sell Ideapad的团队营销，再看经世者决赛，感觉都很一般。穿上正装似乎升了一个档次，可一张嘴，还是平庸的学生（只看到一个不平庸的人）。最终九点才去到图书馆，开始努力高数，悲哀的是作业花了我45 min，其他什么也没做，就滚回宿舍了…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dido, Brilliant</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dido-brilliant/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dido-brilliant/</guid>
      <description>the new album Safe Trip Home is brilliant!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以后坚决不去贝岗山顶</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/never-go-to-hill-top-again/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/never-go-to-hill-top-again/</guid>
      <description>太恐怖了。今天原以为不会再去，谁知又去了，又吃了不堪入嘴的东西，有很深的内疚感。
下次部门吃饭一定要先问清楚去哪里，坚决不去贝岗山顶！！！
可是，骑车回来时脑海里一直放着Colbie Caillat的Oxygen…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come and Go</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/come-and-go/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/come-and-go/</guid>
      <description>这个星期，刚上学就想着放学。
Tue又逃课去玩roller，终于可以不脱鞋直接从楼下回宿舍，好开心。那个什么服务一条街，我想了老半天终于想到教人玩sudoku，不过这个项目被批的可能性很小，也好，不用准备了～
然后到了Wed，调酒班最后一节课，教做cheese cake，满心欢喜想着有得吃一口，谁知道整晚看着老师做，做完要冻5个小时…干瞪眼。虹吸壶、打cream机、咖啡豆，都很想买，但是都很鬼贵！中级班更夸张，4块水！我哪里来？？？老天啊，掉点钱给我吧！
盼到Thur，上完白痴的思修课，赶去周英开会，可怜的我们被中国大酒店放鸽子…这个学期只能转战朗逸xx酒店，啊，诸事不顺！
终于回到家，竟然在家断网？！荒谬！！！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒霉的一周</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/bad-week/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/bad-week/</guid>
      <description>周一：锁单车时手指捅到旁边单车的链上，满手机油
周二：早上起床鼻子很痛。体能测试，跳远只有152，还是跳了第二次的成绩。上了大学不锻炼，大不如前，还被同班男生看到，太样衰了…晚上8.30睡，总是睡不着，在发烧
周三：感冒很重，还没好。晚上学抛瓶，打烂两个，又被同班男生笑…之后不敢再练习
才过了一半，接下来还有什么呢？
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>These Days</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/these-days/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/these-days/</guid>
      <description>工作围绕着敬老院
生活围绕着自己
脑袋围绕着一个人
食物围绕着鸡扒
晚上围绕着开会&amp;amp;贝岗
很想围绕着朋友
音乐围绕着Snow Patrol
电视围绕着Huddy
有时候想一下，这样就够了，死不了，也不会太down…只是，仍然每天充满对happiness &amp;amp; excitement的希望
在看某人的blog的时候突然想起初中时遇见小学同学，仅仅相隔一年，他变了很多，沉郁了，他说所有人都是虚伪的，戴着面具做人，很辛苦。那时候我只是觉得，他成熟了，会想问题了，但我丝毫没有“戴着面具做人很辛苦”的感觉，我不明白他为什么那么阴沉。很庆幸我到现在还没有这样的感觉，因为我一直极力保持自我，真的自己。不屑的人，非志同道合者，我尽量逃避，不会多说一句话，用无声的笑容掩饰冷漠。他选择戴上面具，我选择逃避，或许我更懦弱。也许面具才是这个社会所需的，我只有一副自己的面孔，无法和各种各样的人打交道，也注定了我只有少量的朋友，其他人都是过客，都会被我遗忘或深深地痛恨…他们也不会take me seriously…这样很公平
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>When the End Gets Near</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/when-the-end-gets-near/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/when-the-end-gets-near/</guid>
      <description>事情做到了最后，总有一种失落的感觉。
班会如此，中秋晚会如此，连组织去敬老院慰问也是如此。Why? I can’t figure out why.
今晚的会议我就坐在那里，什么也不想说，只有一种到了尽头而孤独的感觉。可能明天还是这样吧…whatever
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次刷街</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/skating-on-the-street/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/skating-on-the-street/</guid>
      <description>昨天实在是太爽了。
第一次穿上小学时代的单排在隧道口小心翼翼地练葫芦步…
五点多去隧道口，6点55决定逃课，8点吃沙县，然后去刷街，9点多踩去中心湖，10点会13栋楼下开会，回到宿舍11点多好在还有热水。多么充实的一个晚上！
只不过今天全身酸痛…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China Hotel</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/china-hotel/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/china-hotel/</guid>
      <description>Wow, finally after so much preparation, Rose, Vera and I got to China Hotel. Entered a building of about ten years old, we took an elevator also aged about ten, then we walked into a mini conference room. An officer was expecting us and she went to set up the laptop and projecter as we asked and another officer came in with 2 cups of water and later another cup. Just then the first officer, Olivia which she later introduced herself as, informed us that we should be facing only two students, herself and the one who gave us water, later known as sorry, I forgot .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weird Dream</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/weird-dream/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/weird-dream/</guid>
      <description>I was extremely scared of death.
In the middle of my sleep this early morning, a sudden fear came to me. My heart was beating so fast that I almost could not breathe. The whole family knew the date of the deaths of both my sister and brother had come. It was like the darkest day of my life. Both my sister and brother had a strange disease which would cause their deaths by the time they reached certain age.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新造敬老院</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/nursing-home/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/nursing-home/</guid>
      <description>今天终于去了部长们迷路1h才找到的新造敬老院。由于有了副部的tips，我们今天路上没有太多的曲折，比较顺利地到达目的地。
我们找到一个老婆婆，坐下来和她谈话。她已经80多岁，耳朵不好，我坐在她旁边讲得很大声她才听的见。他们老人在那里的生活其实挺闷， 平时没有活动，没有人打麻将，没有人做锻炼，他们只是在宿舍附近散散步，最多和投契的人聊聊天……平淡，没有色彩。那位老婆婆还很委屈地告诉我们，住她旁边的另外一个老婆婆总是骂她，我没有多问，她说她儿子向院长申请过换房间，可院长没有同意，到现在已经两年了。卫生和伙食还是可以的，卫生由护工负责，打扫得比较频繁，宿舍里虽然空空的，但也挺整洁；一周的食谱是定的，应该比较健康（没仔细研究），但长期吃会很闷。很多老人都有脚痛的问题，医院就在敬老院不远，但他们看病要自己付钱（应该是非公费无保险）。平时没有水果吃，他们很多都没牙，也吃不了。我问老婆婆她有什么需要，她很惧怕地说：“不能说的！我们说了我们就会被院长骂的！”这出乎我意料之外。我不断地引导她告诉我们，她就是不说，我们也没办法。
路线和时间我们大致确定好了。但要表演的节目和带去的东西还需要讨论。我认为最有用的是一人一个小药箱。水果也很有必要。清洁工具不用带。
后来和护工谈话，得知原来刚才那位老婆婆有点痴呆症，那里十几个老人都有痴呆症。
那里一共住40个人，只有20个可以出来活动，不知道里面有几个有痴呆症呢…
我们搞活动场地不大，只能在亭子里。无非也是唱歌跳舞说说话罢了…
后来去看饭堂，遇到一个退役军人老爷爷，他比较开朗，讲了一个奇怪的冷笑话，不愧是人老心不老。
其实老婆婆住在那里并不快乐，她家给大火烧了，她去兄弟姐妹家住了一段时间后才去敬老院，孩子都在外打工，敬老院里没有使她觉得快乐的东西。不知道其他老人是否也不快乐…
回来后我在想，我以后应该先设定一个协议，如果我患了痴呆症，就结束我的生命，医生做证明，律师做决定。像老婆婆这样，What is it to live for? Does she live to live? just for a longer life? I can’t do that. And what substantial help can we offer? Songs and performance will be forgotten, fruits will be digested, what lasts longer than them? Spiritual? I’m not sure. They tend to forget. We must have something very impressive, very deep to touch their inner feelings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Today&#39;s a Great Day</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/todays-a-great-day/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/todays-a-great-day/</guid>
      <description>It’s just great.
I’ll write later.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>This Week</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/this-week/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/this-week/</guid>
      <description>老人院&amp;amp;China Hotel are two major tasks, though China Hotel is not yet confirmed.
Love Pet Shop Boys. Their music can always save me from boredom and give me energy to enjoy life and move forward.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校园网真废</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/crap-school-network/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/crap-school-network/</guid>
      <description>图书馆和宿舍一样的网络。剩下的希望只有café了。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>调酒班第二堂课</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/second-class-of-bar-tendering-course/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/second-class-of-bar-tendering-course/</guid>
      <description>呵呵。今晚和黄+鱼五点先踩去（其实是她搭我）贝岗找台湾手卷，谁知鬼那么多人，撤，回到三饭，尝了一种叫籺的新东西，发现是骗人的，难吃。我再排队等煮的东西，最终吃到6点多，去到café迟了十几分钟。
Café里已经围了两堆人。我们先去了Raymond那堆。原来是做Cappucino。那个不知道叫什么的机器要5千多块，在家只能用简陋的工具做…
另一堆做的是Latte。反正我两个都无惊无险地搞定，只是发觉两个都不好喝。看来我对coffee还是没什么感觉。cocktail啊，什么时候才来？
For the record，黄+鱼晋升为“熟手技工”。
总的来说，调酒班很不错，那里人人都挺nice，Raymond很friendly。
哦，今天Raymond不断重复一个笑话，至少2遍。基本上就是嘲笑不会讲广东话的北方理发师，“这里要剃gau它”=&amp;gt;“这里要剃高它”，就是这句，Raymond笑了很鬼久。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confessions to Make</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/confessions-to-make/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/confessions-to-make/</guid>
      <description>踩单车，撞人了。
上周某一天，下午上课，心想飞快地在人群中穿梭，当我从后超车，感觉车尾被擦到了，驶出几米开外，只听身后两把声音同时“啊”地惨叫两声，我没有停车，只是刹了一下，回头一望，两个女生一前一后，用脚斜撑着地，差点摔跤。我还是没有停车，只是在想，技术那么差啊，怎么还搭人…边想就加速跑掉，有种肇事逃逸的兴奋…
本周某一天，早上上课，正以较高的速度奔驰在宽敞的路上，突然一个女的斜传马路，我犹豫了一会儿才刹车，又没捏紧，恰好前轮撵上了她的凉鞋鞋跟。呵呵，这次我停下了，就在那个女的用鄙夷的眼光望着我又很痛苦地摸着脚跟的时候，我说了好多个“对不起”“sorry”“不好意思”，她什么话也没说，只是摸摸脚跟，走走，再摸摸脚跟，一定是很痛了，呵呵。见状我也不多说，再次上路。回想刚才为啥撞上她呢？其实她不也有错么？明知这是满街单车，过马路也不两边看，突然转向还要斜穿！这就是后果。
后来我自己观察，发现这里的人都不把单车当一回事，该看路的不看，该慢慢走的慢慢走，都要等单车来到他们身边了，才感觉到要让一让。我也不是要所有人都让着骑单车的，这是为他们自己的安全着想啊！哪有人走路不看路的啊？
这个问题又牵出另一个问题，为什么学校没有专门的单车道？总是踩一段就一组路障，还有坑坑洼洼的路，驾驶感受真是很差。把单车与行人隔开了，就什么事也没有了啊。学校的校道设计也很不合理，去哪里都要绕路，没有一条顺畅的路，在烈日下浪费了好多时间。骑单车的路况不说了，行人的也不好。军训时过马路，走地上，直直横穿，非常好，可后来把人们在绿化从中踩出来的路用铁丝网封住，真令人无奈！还有从马路到教学区的部分，有两三条人从绿化中踩出来的小路，其中一条是人与单车共用比较多，很窄，只铺了小块砖，还有些碎的，接着是迷你斜坡，再接着是震荡到傻掉的草格砖，然后才能来到平路，唉！太无奈。还有排挨…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiz</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/quiz/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/quiz/</guid>
      <description>On ur way to ur boyfriend’s house, there’s a winding path where flowers and trees are on both sides and there’s a plain short wide street, which one would u choose? On the way, there’s a garden full of red and white roses, u wanna pick some to give ur BF, how many white roses and/or red roses would u pick up? Write down the numbers. U’ve arrived at the front gate of ur BF’s house, would u like to call straight to him urself or call his house and have sb send him down?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ubuntu/</guid>
      <description>唉，8.10都快出来了，8.04还没搞好… 这个drcom真是drives me crazy。 看到网上有个帖子写道：要上网，必须装drcom，要装drcom，必须装alien来转rpm，要装alien，必须上网…and so，死胡同。 我也陷入了这个怪圈，幸好vista下drcom没问题，于是上ubuntu package一个包一个包地down，最难受的是，安装时显示 dependencies are not satisfied ，又要reboot back to vista。这样来回搞了十几次，终于装上了drcom。 更大的问题出现了。我不知道如何查drcom server ip。胡乱填完drcom.conf之后，弹出的窗口总是自动消失，啊！！！ 可恶的drcom!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I&#39;m an Idiot</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/im-an-idiot/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/im-an-idiot/</guid>
      <description>Lately many incidents indicated that I’m an idiot.
 在学校荡失路 把插头插反了，被师兄暴力拔出来，弄坏了塑料保护 单车老是停不稳，还撞到自己大腿 … …  I’m an idiot.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eating Junk Food, Drinking Lousy Beer</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/eating-junk-food-drinking-lousy-beer/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/eating-junk-food-drinking-lousy-beer/</guid>
      <description>终于有时间坐下来写东西。
昨日，是学院三下乡交流会。身为实践部的一员，老实说，本人没有为此贡献很多力量。做的就只是贴贴海报，帮忙签到，派派报名表这类“有点闷”的事（部长后来问我的时候的用词），本来我也不好意思用“好闷”这个词去回答，但，找不到别的了。
完成这个simple job之后，unexpectedly，还有庆功。不过是找个借口去吃一餐罢了。于是众人提议去“山顶”，我一头雾水地跟了过去。踩车踩到半路，前不见车队，后不见人影。一个人停在ucome门前等了好久，最终弱弱地打电话给部长说我荡失路，被部长笑我在自己学校都…唉，想不明白为什么一眨眼所有人都不见了，我实在是太弱智了。
话说这个“山顶”，原来是在垃圾站向右拐，从一个大斜坡上去（我还要推着单车上去，路边有呕吐物），豁然开朗——遍地大排档。感觉应该是20年前的市区大排档（那时我还没出世），脏乱差全齐，还有呛鼻的烧烤黑烟。唉，马上怀念海南的海鲜大排档，虽然环境不怎么样，但也比这里好很多，而且有美味海鲜吃…整个人顿时down塞，scared。
脏乱差，脏乱差，脏乱差。十几个人挤一张大桌，我去到已经有3支anchor。唉，所谓的庆功啊，就是来这个地方乱吃乱喝一下。烧烤都是黑色的，几乎所有东西都是junk food，at least high fat, high calory，除了 粥 。粥是我的救星，是唯一我吃了不觉得内疚的东西。本来好好的一杯果粒橙，一杯菠萝啤，谁知后来被副部混了啤酒进去，喝完之后胃很不舒服。I hate the feeling of CO2 in my stomach!!! 我决定戒掉碳酸饮料的啊！！！破戒真的很难受，搞得整个晚上神经兴奋睡不着。
回到这个庆功宴，basically我感觉很闷。没办法，我不是party类的，叫我去爬山还好过。到了约11点，呵呵，部长紧张了，因为…但所有人还是纠缠到11点半才离开。部长好好人，又怕我迷路。
踩呀踩，飞快地离开垃圾堆后才想起来凉茶铺在垃圾堆隔壁，不要！坚决不回头！于是浑浑噩噩回到宿舍，浑浑噩噩上床睡觉，浑浑噩噩直到今天早晨。
11:1x，断网。
昨晚还没publish post就断网了，我总是记不住断网的时间。周四，本是最闲的一天。早听后善良的我又善良地加入了学习部的苦力组，搬东西，图书馆到隧道口。唉，无聊，又热。溜回来继续写。
话说昨天下午志协和电脑义修队招新，部长说我们要到那里观摩一下，学点东西。我跑去和电脑义修的人请教他们ubuntu的问题，找到用过ubuntu的人真是很快乐，可惜我觉得他们解决不了我laptop声卡和drcom的问题，唉，还要靠自己。
晚上去上调酒师班，第一节课讲coffee。Raymond 老师的确很不错，上这个课感觉很新鲜，很好。但喝了哥伦比亚咖啡后，“怎么像中药？”心里大失所望。其实我只对cocktail有兴趣，对coffee和蛋糕都没什么感觉。回到宿舍，滚来滚去睡不着，想了很久才找到原因——像中药一样的哥伦比亚咖啡。神经在不该兴奋的时候太兴奋，好难受。
躺在床上想，酒精过敏真是lucky，不喝酒的好办法。但一定是要喝过酒过敏发作了才知道自己酒精过敏吗？啊，我好像1岁多就开始喝啤酒了。不知道是不是那时候弄得自己神经太兴奋，伤到了。
又快上课了，run。下午还有科技月开幕。唉，1 post for 2 days.
一直忘了之前想到的一个问题的答案。原来山顶那间大排档，是开始的地方，也是结束的地方。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waiting for the Impossible to Happen</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/waiting-for-the-impossible-to-happen/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/waiting-for-the-impossible-to-happen/</guid>
      <description>this is desperate
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discoveries</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/discoveries/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/discoveries/</guid>
      <description>several aquarius, a few libra
10.21 is a strange day. i’m scared.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒霉鬼</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/bad-luck/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/bad-luck/</guid>
      <description>最近凡是认识水瓶座，就问这个问题：“你觉得今年很倒霉吗？”因为我觉得自己今年是有生以来最倒霉的一年。什么是倒霉呢？我的定义是，unreasonable，找不到理由而发生的frustrating的事。实在是太心酸。部长竟然说“习惯就好”，啊，他已经达到了新的境界了！
总结一下最近的倒霉事，包括：
 皮外伤（撞淤大腿，挤公车弄破皮，锁单车弄破皮） 宿舍有水没得喝，原因是师姐B把装好的水摔到了地上 感觉被忽略（班里，实践部）  今晚对住高数与解几，第5题，想了，看了答案，还是没明白，于是发呆1个半钟，期间几乎看完部长qzone的所有日志，又深深体会到部长的倒霉经历…唉。最近一直在想，还有3个月，点挨？
实践部的工作，先是催稿，没做，然后拿申请表，打印，交保卫处，打印海报，全都是我partner做的，感觉自己像个摆设，开会认真听，然后想认真做，谁知是认真偷懒，不想这样啊！！！
2个89的水瓶，倒霉事主要是外伤，一个跌了3次，另一个忘记了，反正大家一说起倒霉就有说不尽的伤心事。
校园网的drcom，可恶至极。学校封赛端口，bt,emule都不能用。每晚11：22断，总在我刚想上fetion的时候…
晚晚都11点多才睡，早上6：45起，救命啊，我要睡觉。有些人一天只睡5个钟，但我偏偏是一天要睡8个钟的。
还有好多垃圾的事，真倒霉，真垃圾。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Hate Going Home</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/i-hate-going-home/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/i-hate-going-home/</guid>
      <description>stuffed inside the bus. then changed a few lines in the underground. voilà! here come little dogs and cats, and home.
At home, I am nothing. Everything I do is wrong, inappropriate, unacceptable,impolite, reckless, stupid.
bad apples, unwashed jeans. these are my sins. but there’s no guilt inside.
I must leave, and never come back.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back Home</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/back-home/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/back-home/</guid>
      <description>At first it was joy, and now it’s disaster.
I don’t know how much longer I can stand this most conservative family. I don’t intend to come home every weekend now.
Leave, leave, leave.
Pet Shop Boys is my love forever
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>图书馆上网</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/internet-in-library/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/internet-in-library/</guid>
      <description>简直是疯狂的。昨晚上7点多到，已经满人了。今天下午网球课上到2点半，过来，还有比较多空位。3点，又满了。这里网速又慢，来的人都是玩的，看电影，看电视剧，上Q，真是无聊之极。如果不是要用Q，我都不会来这里。可怕的地方啊。
这两天，上学时间，校道上挤满了人，太可怕了。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>军训剩三天</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/last-3-days-of-military-training/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/last-3-days-of-military-training/</guid>
      <description>脚跟很痛。晚上吃了cup noodles+一条玉米肠+一个橙，吃橙时切到手，5mm伤口。我希望我们方阵被刷掉
–
Sent from Gmail for mobile | mobile.google.com
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>军训</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/military-training/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/military-training/</guid>
      <description>昨日是第九天。换方阵后累得不想吃饭。爆了超多痘。Seven竟然不记得我了，悲哀！
–
Sent from Gmail for mobile | mobile.google.com
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>军训中</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/in-midst-of-military-training/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/in-midst-of-military-training/</guid>
      <description>正在B8看2005中俄联合军演的录像。军服很难受。
–
Sent from Gmail for mobile | mobile.google.com
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>军训快开始了</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/military-training-approaching/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/military-training-approaching/</guid>
      <description>准备好了吗？东西还没收拾好。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badongo Is ACCESSIBLE Again!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/badongo-is-accessible-again/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/badongo-is-accessible-again/</guid>
      <description>Badongo is Unfreezed/Unblocked/Unlocked! of course in Mainland China.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Difference Between Guangzhou and Hong Kong?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/difference-between-guangzhou-and-hong-kong/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/difference-between-guangzhou-and-hong-kong/</guid>
      <description>今日下午坐地铁，到站，进来一个小胖墩，见到我旁边是大大的空座位，立即叉开脚，撑开手，兴奋地说：“妈咪快来！有好多位啊！”着实吓了我一跳，此时心想，现在的小孩越来越直白！随后跟进小男孩的外婆和妈妈。外婆见状马上说道：“哎哟，不能这样，怎么能这样霸位？”妈妈笑着接道：“哈哈，整个人差点打横躺在这里了！”都坐好后外婆又说：“不能这样的。在广州就可以，回到香港千万不行，会被人笑的！”我就坐在外婆旁边，不用一刻就明白了，广州和香港的差别在于此！小孩又问：“如果我不霸位，你们不就没位子坐吗？”外婆回答：“站一下而已，没所谓。”小孩仍认为自己做得很对。
座位真是一件令人头痛的事。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Untitled</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/untitled/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/untitled/</guid>
      <description>Un
Le francais est trés difficile pour moi.
It was 3 years ago when I graduated from junior high that I started to learn french. It only lasted a month. Then, 3 years later, now I’ve graduated from senior high and there’s time for me to continue my study of french. But unfortunately, what I learned the first day in the french class was that I had forgotten nearly everything about french except for the pronounciation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Meeting Old Mates</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/about-meeting-old-mates/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/about-meeting-old-mates/</guid>
      <description>Distance. I’ve foreseen this problem and I’ve felt it. I cannot say it’s strong but it exists. Time brings it between me and the others. I just can’t be like before. I honestly don’t know what to say. Maybe I love to isolate myself. I’m cool with not being a big talker. Don’t know if this is natural but I guess it is, at least for me. Some of them noticed that I’m different, quite beyond their expectation I guess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Future</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/my-future/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/my-future/</guid>
      <description>I struggled. I fought.
I wanted to be a doctor. I see learning to be a doctor a great challenge to myself. But no one in my family supported this idea. They thought I was idealistic and would soon lose interest. And they tried to talk me out of it by describing poor working conditions and painful faces of patients. Frankly I didn’t consider that much. I just wanted to get an M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s Wrong With Being Gay?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/whats-wrong-with-being-gay/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/whats-wrong-with-being-gay/</guid>
      <description>Gay
1 homosexual
2 happy and full of fun; light-hearted; cheerful
3 [attrib] careless; thoughtless
Recently I’ve read this post from Afterelton then I started to watch some gay-themed films. Last night my mum found out I was watching Beautiful Thing then she told me not to watch ‘this kind of thing’ in a weird tone. She despised it clearly. That’s her, the most conservative person I know.
I don’t see gay a problem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Greatest Match Ever</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/the-greatest-match-ever/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/the-greatest-match-ever/</guid>
      <description>Yesterday around 8.30 pm, I was already sitting on the sofa waiting for the Wimbledon men’s final between Rafael Nadal and Roger Federer. I hoped Nadal could win to stop Federer’s winning streak on grass and take away the trophy Federer had possessed for the last five years.

Wimbledon has a new king. Rafael Nadal dethroned Roger Federer after a five-year reign by winning the longest-ever Wimbledon men’s final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christopher Eccleston</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/christopher-eccleston/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/christopher-eccleston/</guid>
      <description>Date of Birth 16 February 1964 , Salford, Lancashire, England, UK
Height 6&amp;rsquo; 1½&amp;rdquo; (1.87 m)
Mini Biography Born in Salford, Lancashire. He often returns there to fight for local issues and is a patron of the arts for the area.
IMDb Mini Biography By:
Mini Biography Christopher Eccleston trained at the Central School of Speech and Drama and first came to public attention as Derek Bentley in Let Him Have It (1991).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trip to Hainan</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/trip-to-hainan/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/trip-to-hainan/</guid>
      <description>To celebrate graduation of high school, my friends and I travelled to Hainan.
BubbleShare: Share photos - Play some Online Games .
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妈呀，终于结束了</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/finally-ended/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/finally-ended/</guid>
      <description>最后一天异常恶心，但总算过去了。
学了这么三年就是为了这三天。值？还是不值？
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业典礼</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/graduation-ceromony/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/graduation-ceromony/</guid>
      <description>14:50, 26th May, 2008
高中毕业典礼开始了。我并没有感到特别的兴奋。我顺理成章地来了，又顺理成章地走了。
可惜的是我最喜欢的校长没有出席。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>For Education</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/for-education/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/for-education/</guid>
      <description>华附接收一灾区女生旁听 华师中山附中拟组建“地震孤儿班” Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silent Tribute</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/silent-tribute/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/silent-tribute/</guid>
      <description>Today, at 14:28 in the school stadium, I stood in silent tribute along with all the staff and students for 3 minutes.
Our head master sobbed during his speech on the disastrous earthquake happened in Sichuan Province a week ago, when he spoke of the children there not being able to fulfill their dreams of getting quality education. He also expressed gratitude to everyone who cares and helps the suffering people in Sichuan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screwed</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/screwed/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/screwed/</guid>
      <description>today i found out
 i’m a most autistic aquarius.
 i forgot to bring my money for donation so ended up being question ‘are you the only one in our class who didn’t donate money for the disastrous sichuan earthquake?’
 my parents will never support the idea of me travelling with my friends without supervision.
  Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All That Is Needed Is FAITH</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/all-that-is-needed-is-faith/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/all-that-is-needed-is-faith/</guid>
      <description>Under almost desperate circumstances, the Dallas Mavericks and the players of Chelsea have won vital victories.
After watching these two games, I realized when you have the ability and courage, faith helps you to achieve your goal. I believe it’s the same when taking exams.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voices From the Mavericks</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/voices-from-the-mavericks/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/voices-from-the-mavericks/</guid>
      <description>2008 Playoffs first round after Game 3 victory vs.Hornets
“I’m waiting for the series to really get going,” Mavs coach Avery Johnson said, “and hopefully keep improving for our guys.”
“The energy was great in the building for us,” said Nowitzki, who scored a game-high 32. “The fans got us hyped early.”
“Our defense was a lot better. We were scrambling, going after loose balls and once we got the rebound, [Jason] Kidd was off to the races.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We Can Match Anybody on Our Day</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/john-terry-we-can-match-anybody-on-our-day/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/john-terry-we-can-match-anybody-on-our-day/</guid>
      <description>after Chelsea go level with Man Utd at the top of the table with a victory against the Red Devils at Stamford Bridge, 26th Apr. 2008
“We needed to win. I said in my programme notes that a win was an absolute must today,” declared Terry after the game.
“We’ve got the win, with two great goals from Bally [Michael Ballack].”
“We got a free-kick from Didier [Drogba] on the edge of the half-way line.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自主招生</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/school-admission/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/school-admission/</guid>
      <description>Sun Jan 13, 2008
这么烦的东西在父母的威逼利诱下我竟然参加了。
连班主任都鄙视我报中大自主招生。
但我还是去了笔试、面试，搞得我一个周末不得安宁。
笔试时监考的2个人比较严肃而搞笑。
面试真是很奇怪。首先要等半天，别的组的都花费比较一致的时间，我在的那一组出奇地快。我战战兢兢地进去，坐下，自我介绍、答问题，我想考官可以看得出我丝毫没有作准备。我支支吾吾说不出话来，心想肯定衰到贴地了。我尽量认真作答，可令我感到最不舒服的是，在我讲话的时候考官也喜欢互相交流议论，不知道是否所有的考官都这样，还是我太敏感了，我觉得自己似乎没有得到足够的尊重。
Anyways，一切烦人的都完了。中大选不选我都不重要了。
Sat Mar 8, 2008
今天看到了成绩。
语文
数学
英语
面试


67 84 83 84

语文真恶心。还不知道到底有没分加。希望不大吧。
Sun Mar 9, 2008
原来3月7日自主招生录取名单就出来了，我今天才看到。
网页打开得很慢，可能因为浏览量太大，等了半天，好紧张，大脑想着自己不介意，心脏却咚咚地跳。网页打开后，慢慢地往下滚，看到了自己的名字，还有很多同学的名字。
结束了。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feb.29th 2008</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/feb29th-2008/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/feb29th-2008/</guid>
      <description>纪念一下这特别的一天。
二月份发生了很多事。
月考、放假、提前开学、继续奋斗，感觉高三就是没停过。
开学后的一个星期，我18岁了，悲喜交加。虽然知道拥有了不少新的权利，但没有长大的感觉，反而一下子老了不少。 最大的惊喜是早上起床接到大佬日远洋打来的电话。THRILLED！
今年学到的东西比前两年之和都多。唉，无法避免的高考，硬是把许多东西塞进我脑袋，可恨又可悲。
就在我生日后的一个星期， Jason Kidd 来到了小牛 ，意料之外。虽然我曾有过这样的想法，Dirk Nowitzki+Jason Kidd=Unbeatable=Champion，没想到等式左边在All Star之后成立了，希望右边快点实现！！！
离高考&amp;lt;100天了，奋斗！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virgin Territory----Funniest Film of 2007</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/virgin-territory-funniest-film-of-2007/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/virgin-territory-funniest-film-of-2007/</guid>
      <description>Virgin Territory is crap, yet the funniest crap I’ve ever seen. Hayden and Mischa must have been out of their minds to act in this film, and they did it the most terrible way which earns them a great deal of criticism. And of course, poor Matthew Rhys was in it, but he wasn’t awkward, he was just pure fun. Matthew Rhys, Tim Roth and the guy playing the ‘priest’ handled their parts very well, presenting the story as it should be-a crazy funny one.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幸福最大化</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/maximizing-happiness/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/maximizing-happiness/</guid>
      <description>8条使幸福最大化的方法：
1、好事一起享受不如分开享受
2、坏事分开忍受不如一起忍受
3、大好事小坏事分开经历不如一起经历
4、大坏事小好事一起经历不如分开经历
5、好事晚说不如早说
6、坏事早说不如晚说
7、静止的好事不如变动的好事
8、变动的坏事不如静止的坏事
――摘自《科学世界》2008年第1期
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finally</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/finally/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/finally/</guid>
      <description>I think I’ve had enough of these crazy exams. And I don’t care about the results anymore. Go to hell!
The saddest thing on earth is that I only have 7 days off, not enough for everything I want or need to do. Music, movie, tv, magazines, books, sports…all of them gave me endless joy I just couldn’t have it all.
This school year has been the worst one of my life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recently He Has Been My Favourite Actor</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/recently-he-has-been-my-favourite-actor/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/recently-he-has-been-my-favourite-actor/</guid>
      <description>Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Night of Love</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/night-of-love/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/night-of-love/</guid>
      <description>原来 Jesse Spencer 也会唱歌的，还唱得挺有感情的。
这是他在 Uptown Girls 里唱的一首歌 Night of Love
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seeing 在迎新班会上窜来窜去的小桂子，不由得想起这首歌</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/seeing-a-song-pops-up/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/seeing-a-song-pops-up/</guid>
      <description>…
Why’d you have to be so cute
It’s impossible to ignore you
Must you make me laugh so much
It’s bad enough we get along so well
Say goodnight and go
…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinner Outside</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dinner-outside/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dinner-outside/</guid>
      <description>最近有太多出去吃饭的理由了。冬至、考完试、元旦、过年……陆续有来。在外面吃得多了，外出吃饭的兴奋也消失得无影无踪。
冬至时兴致勃勃地到金满城，想着好好美餐一顿，谁知去到那里狼吞虎咽了约1个小时，便”仓皇而逃”。我们不幸地book了第一轮，5.30-7.30，可我去到已经6.30，没多久周围的人陆续离开，服务员紧张地收拾桌子准备给第二轮的客人。虽然是美食，硬塞进肚子也感到一丝不安。
今天轮到万寿宫。时间充裕，可点菜把爷爷给急坏了，用他的话说，就是”大家都吃不到一块儿”。幸好艰难地搞定菜单后，食物还是比较令人满意，于是开始和经理客套，拉关系，要折头……看惯了，也就觉得没啥了。我感觉比较好的是，那里的厕所重新装修了，自动冲水，乃一大进步。
讲到这个题目，顺便列举一下我经常去／去过的吃饭地点：
家庭聚餐：金满城、今甘万寿宫、重庆小洞天、有骨气食坊、香岛酒家、鹅胜、手拉手、食为先。
学校附近：OK、7/11、M记、KFC、海渥寿司、绿茵阁、黑暗餐厅、佰家乐、一家香、清真xx、饺子店、阁楼店、沙县小吃、多满分、强记鸡粥、后门大饼店、酸辣粉、华师饭堂、银记、穗银（假银记）。
得闲再补充。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开心的事</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/being-happy/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/being-happy/</guid>
      <description>今天下午杨老日参加学校舞蹈节比赛拿了亚军！！！可以上艺术节晚会啊！
由于刚才很High，照相机没电了，现正在充，充好后就可以把视频上传上来了。啊，好开心！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敬仰的人</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/respectable/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/respectable/</guid>
      <description>今天是我敬仰的人――学识渊博、风趣幽默的”罗百科”罗碎海老师的生日。我昨天中午去9班时看见9班的同学非常有心思地在剪Hearts，得知今天是碎海老师的生日，真是很想和9班同学一起祝他生日快乐。今天见到碎海哥2次，但我都没能抓住机会表达我的祝福，真是遗憾，只有在这里说了：希望他身体健康，他教的班的成绩蒸蒸日上，11班的人多点挖掘他的魅力。
据说罗碎海老师有个哥哥叫罗大海，”碎”在他们家乡是”小”的意思。无意中，成就了这个非凡的名字，也造就了这个非凡的人。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sherlock Holmes and House</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/sherlock-holmes-and-house/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/sherlock-holmes-and-house/</guid>
      <description>Today during the English period, I watched about half an hour of one of the Sherlock Holmes detective stories, &amp;ldquo;The Red-Headed League&amp;rdquo;. It reminded me so much of House, and of course Wilson, and this article &amp;ldquo;福尔摩斯行医记&amp;rdquo; I read about a year ago.
It&amp;rsquo;s a rather brilliant coincidence.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pressure Brings Me Down</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/pressure-brings-me-down/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/pressure-brings-me-down/</guid>
      <description>I did bad in my third monthly test. I kept making stupid mistakes that I would never make when I&amp;rsquo;m doing regular exercises. Almost in every subject, I fell behind while others enjoyed their achievements. I guess pressure is bringing me down. I can&amp;rsquo;t be like this anymore. But where could I find the solution?
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problems I&#39;m Facing</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/problems-im-facing/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/problems-im-facing/</guid>
      <description> Have no idea what my dream job is.
 Have no idea what I want to study in university.
 Have no idea what my life aim is.
 Constantly decreasing test scores.
 Distant relationship with teachers around me.
 Fantasy of earning lots of money without having to work.
……
Reality is cruel all the time, especially now.
Created by X&amp;amp;Y   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crush</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/crush/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/crush/</guid>
      <description>Today as I was leaving school when I kinda ran into our vice headmaster just at the school gate. He was coming in and I was going out, chatting with my friend. At once he captured my eyes. I wasn&amp;rsquo;t so sure if that was him. I confirmed by taking another glance and was immediately attracted by his… I don&amp;rsquo;t know how to describe it. And I looked right on his face before he realized he was watched by someone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreams</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dreams/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dreams/</guid>
      <description>Part Une
One night in last month, I had a dream which I experienced death in. I was on a geographical study tour organized by school with teachers and friends walking in the street of Hong Kong. The street was in chaos, I believed, and we called the police. The police&amp;rsquo;s reply was that under the special circumstances like that, the police force couldn&amp;rsquo;t help us. We were on our own.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校运会第一天，好累</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/first-day-of-sports-conference/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/first-day-of-sports-conference/</guid>
      <description>开幕式搞了好久。直到10点半才开始垒球比赛。
我在第二组，连投了3次，最后一次差点过20m，被刷掉。
进下一轮的人至少25m，真吓人！
回家时，听到母子的对话。
［刚出幼儿园没多远，小男孩在吃蛋糕，突然］
男孩：我要回幼儿园！
母：好啊，但现在幼儿园已经关门了，要用卡进去。爸爸在车里等我们，我们快去找爸爸吧。
男孩：不行，我要回幼儿园！
母：给我吃一口你的蛋糕。
男孩：不要！
母：给我吃一口吧，反正你也吃不完。
男孩：不要！
母：今天你表现很好，这蛋糕是奖励你的，你要好好听妈妈的话。
……
我认识到：我以后一定不要威逼利诱小孩子，尊重小孩的意愿是最重要的。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why Everything Sucks?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/why-everything-sucks/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/why-everything-sucks/</guid>
      <description>about the entering ceremony of the sports meet:
it’s ridiculous. about 60 students standing in the playground, a bunch of these and a bunch of that moving like sand pouring out everywhere. thanks to this lousy idea: Americans attack Iraq, then out of nowhere Iraqis score a goal in a football match winning the title. it took us almost 45 mins to simply get the clue of it.
about the class uniform:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>所谓迟到</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/being-late/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/being-late/</guid>
      <description>今天上午上学迟到了1 min，给老师教训了大半节课，弄得整个办公室的数学老师都知道了，级长也过来凑热闹，加骂两句。反正我说的什么都不是理由，我迟到的最大原因是“没有及时跑回课室”，我“根本没有想过不要迟到”。
遇着这样一个能压迫学生到极致的老师还真不容易，是我上辈子倒了霉。明明心里觉得我有很多问题，还要在上学期末弄个“三好学生”安在我头上，真不知道葫芦里买什么药，搞什么鬼。说是成绩好吧，也不是，他只偏爱某些学生，而那些学生的行径在我是坚决抵制的。
他这种人，只会给他身边的人带来无形的巨大的压迫感，他周围的人很容易被他苛刻逼迫得喘不过气来，难怪他老是换女朋友，他必定会孤独终老。而苛刻这一点，他和级长是如出一辙，也不只是否因为他们老坐在一起，连做事方法都是一样的，令人憎恶。
恶心可悲的人不值得我浪费笔墨去批判他。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>It&#39;s Been...</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/its-been/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/its-been/</guid>
      <description>It’s been about a month since I stepped into senior three.
It’s been exhausting.
It’s been frustrating with all the tests, everything don’t seem smooth.
It’s been tiring, not having time to rest and think.
It’s been scary for I’m not sure what my future would be like yet.
It’s been sad cause everyone around me is going to study abroad.
It’s been lonely cause I had to be on my own.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人,就是不一样</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/people-are-different/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/people-are-different/</guid>
      <description>团结？有心无力。 看到我们班的”热心人士”在sina set up的blog,由衷地感觉到：人不一样，taste也不一样，而我和他们是永远不会相交的纬线。上面还写了“搞分裂的快走开”（意思差不多）的字样，难道说的就是我这种人？NEway，我把它的模板给换了，看看他们有啥反应吧。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ridiculous</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ridiculous/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ridiculous/</guid>
      <description>今天，意外地拿到高中以来第一张“三好学生”表。 第一反应是，老师是弱智，选谁也不应该选我。第二反应：明明那一栏应该是老师写的评语，为什么变成自己用第三人称吹嘘自己？于是在开会时绞尽脑汁挤出几句看了都好笑的话，勉强交差。
过了不久，拿到所谓的“综合素质报告书”。评语那栏写到我“懒散”，“对自己要求不高”，“没有坚定自己的原则”，blah blah blah的看得让我觉得好笑而又气愤的话。后来发现，蔡头伟写别人的评语都是乱写的，如同学所说，“他根本连班里最基本的人际关系都不知道”，平时大大咧咧的同学被他认为是文静，平时在他面前不说话的就被认为很乖、表现很好…….蔡头伟自己想认为别人是怎么样的别人就是怎么样的，他看到的是他想看到的，而不是事实。他一厢情愿地写，我可不是一厢情愿地接受。班里那么多虚伪做作的人，他只看到人家虚伪做作的一面，真实的东西永远从他的眼中逃跑。
更可笑的是，蔡头伟弹我多过赞我，何来选我当三好？唯一的原因是我这次考第一吧。原来我的成绩也可以让他这么“无奈”，那就让他继续难受下去吧。他心里多想那些成天围在他周围的那些女生成绩能好一点啊！
从猥子的评语中我们还发现了打小报告的人，这个班的确是猛雷区，危险重重，要做好防御措施，必要时要采取反击了！
最近发觉公老德好像认为我有些问题，还是警惕点好，少与他为敌。
可恶可恨的蔡头伟，一辈子都活在无奈中吧！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双休日</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/weekends/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/weekends/</guid>
      <description>难得有真正可以休息的双休日。
看了Alias Season 1 Episode 1, 决定一定要把5季全部弄到手, 实在是经典。我一定要买到质量好的Alias DVD。（如果还有钱，还想买Sex and the City）
看了放在硬盘很久的一部电影，Griffin And Phoenix，非常感人。It made me cry, made me laugh, made me think about life and relationships. 不知道为何这部电影只在美国的有线电视播出，若在电影院播，票房应该不错。
Down 了几个小游戏，比较闷。
爸妈叫我上英语作文班，比较难受，我宁愿天天去游泳。
明天就有成绩了，不知排名有否上升，化学95应该有帮助吧。
今天晚上还有Wimbleton决赛，Nadal要赢啊！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>化学考第一?,第一!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/first-in-chemistry/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/first-in-chemistry/</guid>
      <description>神奇地,我考了化学全班第一.证明努力是有回报的.继续努力…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agreed</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/agreed/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/agreed/</guid>
      <description>My good opinion once lost is lost forever.
-Darcy
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarcasm</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/sarcasm/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/sarcasm/</guid>
      <description>不知道从什么时候开始，我开始喜欢讽刺别人。我视之为一种乐趣，是一种在无聊情境下由智慧而获得的自制而短暂的乐趣，它帮我点缀了一些时间的空白，正如漆黑的夜空上几颗闪烁的星星，偶尔的无恶意的嘲讽给我和周围的人带来欢笑。
但是，这样好像是不对的。为什么？我又说不出来。
我没有不尊重别人的意思。没有说要诋毁别人，或是恶意的嘲笑。
我只是喜欢突然抽身出所在的环境，在此世界之外的另一个空间思量，突然就发现许多奇怪而有趣的现象，然后再用言语表达出来，这就成了讽刺吗？
讽刺好像不是这样来的。
当周围的人会意的人在忍俊不禁的同时佩服我言辞的犀利准确时，一种耍了小聪明后自鸣得意的快乐油然而生，这不挺快乐吗？多好的打发闲时的方法！
就像打拖拉机一样，讽刺也成了我的休闲手段。这要感谢我的脑袋。
也不知道哪里来的灵感，我总能把人或事情从诙谐、戏谑的角度再现，自娱也娱人。
如果做这样的事情是错误的，希望我能早点遭到恶果，以免埋下更大的地雷。
如果这样没错，为什么我总有丝许不安？
还是我多虑了？
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>难得的悠闲</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/rare-leisure/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/rare-leisure/</guid>
      <description>最近我还挺悠闲。 除了经历两次无关痛痒的考试，其他时间都挺轻松。
最大的成就是装了Ubuntu 7.0，还在适应调理之中。第一次装Linux，心情未免激动。系统的界面很好，很简洁，其他软件也不错，只是在Ubuntu下上网有点麻烦（对于我这个一点也不懂程序代码命令的东西来说），还有一些软件对Linux支持不太足够。但是，事情总是要慢慢来，我相信以后就会熟练，Linux的发展会越来越好。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3-28-2007[今天我做了件比较坏的事]</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/3-28-2007did-sth-bad-today/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/3-28-2007did-sth-bad-today/</guid>
      <description>有点觉得良心不安.
今天下午放学从图书馆出来,正与猥子走着,烧饭糊很快地从我们身边打招呼走过.没多久,只听到”噗”的一声,烧饭糊的头消失在台阶中……我和猥子都想到是什么事了,忍不住笑了起来,颇大声. 我上前几步,看到烧饭糊倒在台阶上,对面是几个被烧饭糊意外吓着的学生,几秒中才愣过来要去扶她.但是,我和猥子怀着激动而内疚的心情抄另外一条路快速离开现场,想必这也被烧饭糊看得清清楚楚.
走出校门我才回过神,糟糕,做了不止一件很糟糕的事:先是大笑,再者没有去帮受害者,再再者逃跑被受害者发现,再再再者受害者受伤似乎颇严重.良心不安啊!
但我当时为什么没有马上冲上去帮烧饭糊呢? 即使经常成为我和某些同学的笑料,我不应该在这里忏悔而在案发时畏罪潜逃! 这归根到底还是我心中有一个黑暗角落,我离”积极关爱和帮助同学”太远了. 要改啊!
不知道明天烧饭糊会有什么反应呢? 我们会不会成为公认的罪人呢? 怎么样都要承受了!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五子棋又输了</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/lost-gomoku/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/lost-gomoku/</guid>
      <description>我的命运:在第2ROUND给人搞定.
2次都是这样,真是心灰意冷,还要都是输给奥校的男的.
今天我内疚地晋级后,知道对手是个从未听闻过的高二的男的,心里立刻紧张起来,顿时觉得晋级之路不妙.
我从六楼跑到三楼游荡了一会,终于回到六楼比赛.
第一盘还挺好的,我凭着高度注意力,赢了,对手显得有点无奈.
第二盘我输得比较心服口服.
第三盘,我简直是个弱智,给对手造了一个必胜的局,等到发现时懊悔已经来不及……
即使有不甘,明年也不能再参赛了.
所谓的五子棋比赛生涯结束了.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我要记下来</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/mark-down/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/mark-down/</guid>
      <description>今天团员大会，团委老师烧焦云讲到要有坚持锻炼的好习惯， 提到：校长喜欢抓紧时间倒退走，烧焦云加了一句“因为跑不过别人”；小村哥打乒乓球全校无人能及；子平办公室有运动鞋，一有空就穿起来跑步
我想，懂得养生之道的人才能当领导啊！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>When Did Birthday Become the Day of Disaster?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/when-did-birthday-become-the-day-of-disaster/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/when-did-birthday-become-the-day-of-disaster/</guid>
      <description>还没放假我就想过，过年的时候过生日并不是好事，人们会把注意力放在过年上，而忘记你的生日。没想到我猜的竟然变成事实。因为明天要吃8个菜，所以今天不能到外面吃饭，没有全家人一起到外面吃饭，过生日还有什么意思。我不明白，为什么生日在我心中的地位有那么重要，远比过新年重要，而在爷爷奶奶和妈妈的心中，春节远比我的生日重要。为什么？为什么？为什么？从头到尾要帮我庆生日的只有爸爸和叔叔婶婶，礼物也只有叔叔婶婶给我。我只不过17岁，还没有产生过放弃过生日的念头，不是像妈妈一样可以年年都不过。我要求的只不过是全家人吃一餐饭，爷爷和奶奶我都能为他们做到，为什么他们简直忽略我？这一切都只因为一个原因——过年！如果我今后最讨厌过年，不要怪我，因为它占据了我17岁生日，我以后再也不会对过年有兴趣了！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back From Hong Kong</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/back-from-hong-kong/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/back-from-hong-kong/</guid>
      <description>香港给我的感觉并不是很好。 人多，地小，东西贵，是给我印象最深的地方。人多而杂，有中国人也有外国人还有混血的，走在街上或在茶餐厅里听到西人样子的讲粤语，的确很不习惯。另外香港治安不好，走在阴暗小巷的人总给人感觉是做不光彩勾当的，但这也可能是我以貌取人。地小，这是香港最令我讨厌的一点，因为没地，租金贵，因为租金贵，我们就要住简陋得难以接受的宾馆，因为地少，楼起得很高，看着难受，住着肯定也不舒服，因为地少，太平山半山腰上的小别墅就要一千万，下面的一英尺地就要三四千，听香港的老师说，香港人每月要拿薪金的一半来供楼， 这样的负担， 供完楼都只剩半条命！生活还有什么乐趣？我可不愿意过这样的生活。在香港，能过自己想过的生活的人毕竟只是很少数，很多都是处于打工奋斗之中，很多人对他们的生活并不满意，可又有什么办法呢？我庆幸没有生在香港。
对于解决贫富悬殊引起矛盾的问题，香港政府继承英殖民地时期的规划政策，穷人富人一起住，在一个区域内，住房可不同，但共享公共设施，说是能有效解决穷富矛盾。我并不这么认为，距离太近并不一定减少矛盾，反而对于穷人来说，近距离看着眼红，更有可能发生犯罪事件，对于富人来说，他们如何对待穷人很值得考究，同时他们怎样处理自己的人身和财产安全问题也很重要。我对这种混居政策持怀疑态度。
旅程中最有趣的，是回程时在东莞高速上，我们的车给人追尾，整个车尾巴给撞凹了，后窗破了一个洞。撞后，司机爆粗，老师们吓了一跳，学生惊后high起来。等了十多分钟，交警来了，商量私了，司机愤愤不平地说交警赶他走，继续上路，回到学校，司机不知是因为头脑发昏还是不熟路，碾过学校的喷泉边，车又划了条痕。到学校后家长都在观摩车尾巴，我没多看，抓起行李就跑了。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失望?绝望?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/disappointment-desperation/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/disappointment-desperation/</guid>
      <description>我受不了了,受不了每次考试前充满信心和希望,每次考试后尽是失落和无奈.经历几次这种挫折,我告诉自己，只是失败了一两次,还有很大的进步空间,我还能考得更好.可几次这种惨无人道的洗礼后,我开始怀疑自己,到底应不应该学化学,到底适不适合学化学,我到底想要什么样的生活,我到底想干什么,我大学到底要读什么,我究竟是怎样的一个人,现在漫无目的地学习到底为了什么……我想直到我解决这些问题之前,我会是A MESS, A COMPLETE DISASTER.
每次考完我如实把自己的感受告诉我妈,我妈只知道找我的问题,说我学习效率不高,边做作业边看电脑,做作业没有时间观念,说我的学习方法不对,要看看别人是怎么学习的,为什么别人能考得比我高分,我却每次都有理由为自己辩护,为什么每次考砸的原因都一样,为什么看不到我进步……
我无语.我已经不想辩驳了,她不明白,就算了,反正她也不是那个能帮我找到自己存在意义的人.但是,连她都不理解我,我还有什么办法?我还有什么人能够理解自己?

我承认,我每天回到家,先用半个钟至一个钟上网或看连续剧,然后或在电脑前做作业,或在书房做作业,有时还边听着音乐,视心情而定.这是我自初一养成的习惯,而我妈在我高一的时候才发现,高二时开始因为我的这些行为骂我,还说我初中时如何勤奋学习,为什么到了高中就变成这样.对于这个问题,我觉得我顶多安排多些时间学习,但我决不会放弃网络,连续剧,电影和音乐,因为这些是我唯一能够自我娱乐的东西,如果她连这些都要剥夺,我的生活就彻底崩溃,就像失眠病人没了安眠药,只会把我原本痛苦无趣的生活变的更不可忍受.
写到一半,她走进来又吵了一顿.我妈是个恐怖的人,和她约去买鞋子,她非逼你说出几点到几点在哪个地方逛不可,若是我稍有犹豫,她马上会说,没想好就叫我,浪费我的时间,我也有很多事情要做,我怎么可能整天坐在家里等你出去.我把时间地点都报告完,她又说,你能保证在XXX时间到XXX地方就一定能买到鞋子吗?我无语,我觉得这是个谁都答不出来的问题.然后她就开始讲一大堆问题……又讲到我不虚心学习别人的学习方法,不虚心接受别人的意见…..
我不想成为只为分数奋斗的人,我的目标不是分数,不是考大学,是做怎样的职业,做怎样的人.我不希望自己什么目标都没有,只拥有很高很高的分数,到时候攥着分数再来想我究竟要读什么专业,我觉得那不是正确的追求自己人生目标的途径,那只是无头苍蝇乱撞,不小心撞到吃的,才不至于饿死,这样的人生等于不受自己控制,我不要成为分数的机器,不要成为高考的机器,不要成为学习的机器,不要成为生活的机器,不要成为有思想的机器.
说回来,TMD试卷出那么难干什么? 我就不信数学出卷老师自己能在2个小时内完成自己出的题目！简直无理取闹,不知道居心何在.我就不信高考有这么难,我也看不出我们现在所有人都做不完几乎所有人都不会做大部分题目这样的考试结果对我们的训练效果有多好,这只会使我们过高地估计高考的难度而且丧失大部分自信心对我们以后的学习更没有帮助也对这个学期学的东西产生厌倦更别提以后怎么好好的复习,这次的阴影是永远不可能抹去的,难道高考带着这种心态考就会高分吗?那全广州市以至广东省的人都要疯了,只不过HF的人得抑郁症其他学校的人全送到芳村和青山而已!至于化学,TMDCW简直不是东西,之前他以自己的标准衡量试卷告诉我们很简单给我们错误的信息使我复习时掉以轻心,而且在数学崩溃后考化学脑袋整个都塞住了看什么题目都不明白考个X!不懂的不懂,会做的做错,明白的越做越糊涂,而且边做边骂CW,整个人情绪激奋敢怒不敢言快要疯了.考完全身麻木,头脑发胀,唯一在我脑海里回荡的是”我要陷害CW!我要报仇!”
MD,发泄完,我真不知道该做什么.难道我又要在星期三找CW谈话?
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好开心</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/delighted/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/delighted/</guid>
      <description>开心不是因为考试结束,而是结束后我们原高一6的30多个人一起去吃火锅,然后10几个一起去溜冰!
难得,一年的相处,不随时间流逝和地域限制而改变的友谊.有这么好的事情发生在我身上,真是感到很幸福.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Am f****d</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/i-am-fd/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/i-am-fd/</guid>
      <description>从来没有经历过这么恐怖的一次考试.
上午第一段考完数学,感觉整个人都崩溃了,脑子塞住,身体发抖,精神紧张,看题目根本理解不到什么意思,不会做的不会做,计算难的也没做.天啊!这算什么???难到爆,所有人都不及格你就高兴了吗?不知道哪个变态数学老师出的题目,我不信他自己就能在2个小时内做得完!简直惨无人道!!!
接下来,厄运连连.
我对自己没希望了.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2007 First Disaster</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/2007-first-disaster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/2007-first-disaster/</guid>
      <description>今天早上睡醒，发现mp3的USB接头与机身成约150度角，经过我和妈妈的思考，得出结论： 昨夜我睡后（即2点钟后）有老鼠被西瓜味的香口胶吸引至电脑台，老鼠的活动使这袋香口胶掉落恰好砸中我忘了拔出电脑的mp3机身。这个结论看似荒诞，但我左想右想，没有别的可能了！天啊！为什么2007年第一天就发生这么不幸的事，难道我的2007年会在这种倒霉事中度过吗？不要啊！！！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地铁三号线</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/subway-3rd-line/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/subway-3rd-line/</guid>
      <description>12月31日，我第一次试搭地铁三号线，结论只能用一个词来形容：Disaster。

车短，人多，等候时间长，在车厢里简直是人肉馅饼；转线是人们一拥而上，感觉用不着自主走路后面已经有一波又一波的力量“鞭促”你前进，直到转入一号线，一切才稍正常。
所以，更长远的结论是，短期内不坐地铁上学，直到买了新火车，运作正常后再说。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们六班又有自己的日记了！</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/class-6-diary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/class-6-diary/</guid>
      <description>前几天早晨惊喜地发现，我们原来六班的又有一本新的班级日记了！
多么有型的事情！我想纵观HF校史，没有一个像我们能够切实做到友谊长存，分开后仍维系在一起的班级！
日记全级传，让分散到各个班级的同学都有机会写。2-9&amp;amp;11班都有我们以前班的同学，我想像着一本日记从头传到尾，多么伟大啊！
我细细品味其中的一字一句，同学们分开后复杂而矛盾的心情，他们的所思所想，我每次看总有新的感受。他们还是一如既往地真挚纯洁，读着他们的文字，我感到幸福，更因认识这么好的朋友感到幸运无比，是缘分，是天赐。
一时间言语表达不出我激动的心情，只想这本日记，六班能给我以支持，鼓励我越过一个又一个难关，在光明的未来与大家相拥！
我把日记拿回家，一页一页的扫描，感觉很满足，虽然已将近2007年1月1日凌晨2点。我爱的人们，晚安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海底电缆！</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/undersea-electric-wire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/undersea-electric-wire/</guid>
      <description>一个地震把一大堆海底电缆给震断了，搞得我上不了国外网站，不是慢死了就是打不开，还要到1月中旬才能修好，郁闷啊！
幸好现在Blogger可以上了，我要把这几天发生的大事都赶紧记下来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Confession of Pain——伤城</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/the-confession-of-pain/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/the-confession-of-pain/</guid>
      <description>我很喜欢电影的英文译名，觉得它和这部电影的感觉比中文名更加相称。
今天下午和同学一起去看了这部电影，感觉很好。梁朝伟演的Murderer 毫无令人憎恨的感觉，反而在最后有种“迷途的天使”的感觉；至于金城武，个人感觉不到影评中所描述的“堕落的天使”。

梁演的陈伟强，不过是一个善良正直一心为无辜受害的家人报仇的人，是理所当然，人之常情。当他发现他太太不是仇人的女儿，他才发现自己真正做错了一件事伤害了无辜的人，他后悔不安，对妻子不离不弃，最后妻子去世他自杀，表现出他的本质不是邪恶的。至于他杀人的经过，我认为影片的“案件重演”手法很好，梁也演得十分冷酷无情，有令人心寒的感觉，但整个影片看下来，还是有不少漏洞，比如说开头的强奸犯怎么知道梁杀了人？金城武的角色比较没有新意和焦点，突出不了演技，只是作为影片中推动发展的引线。况且金城武的酒鬼形象实在没有给我留下深刻印象，他不断喝酒，还不至于酒精中毒无法工作，算不上是“堕落的天使”。

我觉得这部影片的瑕疵，一是没必要的幽默（笑料）；二是故事简单，而且还可以更加突出“伤”的主题。

Anyways，我很喜欢这部电影。梁朝伟和金城武都很靓仔啊！

附上伤城的Official Website http://www.confessionofpain.com

Poster

Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一切都结束了</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/all-over/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/all-over/</guid>
      <description>今天晚上，舞蹈节终于结束，我们的舞蹈得了三等奖。
首先，想说一下舞蹈节评委的问题。我们跳的时候，台下最近的评委们在互相说笑、谈论，一点都不关注台上的表演。在场下激动欢呼的时候，评委却冷淡毫无反应。评委由2个音乐老师，1个校团委，1个学生处主任共4人组成。
从比赛结果来看，评委对舞蹈的认识其实并不多，尤其是街舞、爵士舞类，而偏爱民族舞、芭蕾舞等抒情的舞蹈。比赛结果令不少人费解，跳民族舞的最厉害的一对没能推上艺术节，跳街舞类被选上的和去年的几乎一样。至于我们，台下反应都很好，虽然是集训两个月由从未接触到现在，能够博得观众的好感我已经很满足，我知道比赛结果后就失去拿奖的热情，感觉对评委不抱信心、不存希望，只要我们跳好了，就是成功。但是，对于老日她们的舞蹈，我觉得她们真的跳得很好，而且又有创意，把越人歌放在首尾，中间加爵士舞，既有中国风又不失现代活力，再加上4个领舞的表现力真的很强，我想不到她们竟然也是三等奖！后来她们的节目可以留下加以修改再推上艺术节，谁知回到更衣室，老日说学生处主任的意思是要把越人歌删掉，说小涵身材不够、感觉不够，跳不好民族舞，干脆把她删掉，直接上纯粹的爵士舞，与Smooth Criminal一起显得男女平均。
真不知道XCY在想什么！老日她们为了迎合主体好心好意加个越人歌，连节目名字都叫越人歌，不但没有拿个最佳创意奖，反而被人批评不伦不类？！这样的舞蹈节有什么意思？完全是按个人意志选择舞蹈，而不是欣赏而评优劣。HF这样做，还在外鼓吹素质教育？十二月有这样那样的“节”有什么用？不过是形式罢了。难怪人人都说校艺术节晚会是最闷的，都是所谓的“领导”制造出来的东西！
跳舞终于能够告一段落，我也终于恢复正常的生活，星期六就去庆功，彻底结束每个星期天半天泡在学校的痛苦！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搞定级汇演</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/done-with-first-performance/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/done-with-first-performance/</guid>
      <description>哇哈哈！好高兴啊！终于搞定了级的汇演。 我们的舞蹈还是勉强及格，我觉得首先是松了口气，其次我们跳得并不好，和其他舞蹈相比我们真的差很远。但不管了，再跳完舞蹈节，就能完完全全地脱离跳舞的苦海！至于我们以前班的话剧，虽然排练时困难重重，还曾想过放弃，但今天终究是演出来了，我听到了台下的笑声，已经觉得很好了。娱乐大众，是我们演话剧的最终目的。虽然我们今天演的有点草率，剧本不长而且结尾没搞好，但总的来说，我们的话剧不仅娱乐了台下的人，也娱乐了我们自己，增进了我们之间的友谊。希望六班的友谊能永垂不朽，搞笑剧一年好过一年！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天我太幸运了吗？</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/too-lucky-today/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/too-lucky-today/</guid>
      <description>早上升旗的时候，我们班被校长点名批评动作慢，尤其是后面三分之一的女生，当然也包括我。 全校点名搞得我们班的人都不爽，一是没面子，二是校长有可能看错班。但无论如何，还是被点名留下了。主任用温和的言词训了一通，本来预想班主任也会训一通，没想到他叫我们先去上课。好戏一定在后头！
下午团课，我和同学在走廊排话剧，没有回班。我知道班主任这个下午一定要训话，心里一直忐忑不安。突然他从课室里走出来，我赶紧把头蒙住藏在同学脚下。万分庆幸！他发现了Season，没有发现我。直到大家准备出学校租衣服，我才回班。这时听别人说才知道，班主任严肃一番，脸沉得黑黑的，要求女生第八节课到操场跑n圈，再练排队，练到快为止。静激愤地问我为什么要回来，如果我没回来，就不用跑步了。我说，刚才不知道啊。静说，老师连人数都点了。我不知道她的意思是不是暗示我快点走，但我只想着快点走，便火速收好书包冲出教室。在等同学出去的时候，我在2楼楼梯处徘徊，此时瞧见墙壁上有个人影，接着见到一个穿褐色上衣的人端着手提下楼，我惊以为是班主任，飞奔下楼转到阅报栏装看报纸。可等了数秒不见后面来人，其他同学已经走向校门。我跑上去，Season才说，刚才那个是班主任，只不过他从三楼下二楼回办公室罢了，我却跑得飞快！又逃过一劫！我们五个人拿着3张假条大摇大摆地出了校门，刚上的士，瞧见主任在门口！小蜜说，幸好我们走得快，不然被他截住了，我们就出不来了。今天逃过第3劫！
我今天真是很幸运，不知道是好事还是坏事？这几个月的努力就要看星期三了，虽然有许多挫折，浪费了许多时间与精力，但Deadline快到了，加油啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everything Fell Apart</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/everything-fell-apart/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/everything-fell-apart/</guid>
      <description>I’d never know why things became what they are now. Suddenly I get the feeling of losing everything. People I love, people I hate, things I’ve hold on to completely puzzled me in unpredictable crazy ways. December is the best and the worst month of the year. I’m hurt, physically and mentally. I don’t know how to keep going, for the next 2 years in high school. But I know nobody could help me except me myself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/today/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/today/</guid>
      <description>今天是12月7日.有2个同学,1个同学的妈妈,还有我喜欢的Chelsea队长John Terry在这天生日.
今天,我看清了我们班一些人的真面目.我们排了2个月的舞蹈快要泡汤.我向老师提出要换位,因为我再也无法忍受同桌的自私.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没号了</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/run-out-of-numbers/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/run-out-of-numbers/</guid>
      <description>吸取了上一次去医院的教训,今天下午1点9个字,我刚吃完饭就赶去医院. 搭电梯到5楼耳鼻喉科,挂号的人竟然不见了,我走出来到口腔科,才看见告示”节假日挂号请到一,三楼”. 于是又冲下楼挂号,谁知道耳鼻喉的号已经挂完了…救命啊!为什么会这么多人???
我当机立断询问了预约的程序,以后去医院一定要预约!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ear Piercing</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ear-piercing/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ear-piercing/</guid>
      <description>今天下午,我有幸观看了同学打耳洞的全过程. 我们来到天娱一家专业打耳洞的连锁店,同学仔细思索,商量,犹豫,踌躇,讨论,终于下定决心.我看这间店还是挺专业的,从店员言语间得知她们一定受过专业训练,对打耳洞的材料,工具和过程都有一定的熟悉,也是在她们耐心的讲解后,同学才下定决心打耳洞.首先要选一款打耳洞的针,样板上有许多分类,如长针,镀金,镀镓(不知道有没记错),医用标准级钛等等.然后店员带上口罩和手套,先把耳朵附近的头发用夹子夹起来,然后人拿一次性的消毒纱布在耳朵附近消毒,另外一人把针装上一次性的打孔针头.在用细黑笔标记打孔位置后,店员就小心而迅速地按下打孔机,耳针就打进了耳朵,再把耳针扣住,一个孔就打好了.
第一个打的同学很勇敢,而且她说一点都不疼,只是有像用指甲扎耳朵的感觉;第二个打的同学很紧张,即使只有一点点疼,她也感到很疼,让她提心吊胆了好一会儿.到了6点多,她们说吃完饭再回去打,我们就只好放弃看冰姐打耳洞的机会,先回家.
有了今天的经验,我觉得自己以后打耳洞的可能性增大了不少,但还不是现在,就看时机什么时候到.
顺便记下那家连锁店的网站: www.invernesscorp.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电耳镜检查</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/ear-exam/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/ear-exam/</guid>
      <description>今天中午一放学,我就溜回家,准备下午去医院看耳朵.
话说上个星期天晚上,我洗完澡,”清理”耳朵时感觉上把一个大耳屎挖出一半卡在耳朵里了,顿时右耳听声朦胧,就这样难受了2天半.
下午刚去到医院,发现已经有许多人,我挂了仅有的专家号——7元(实际上是1元挂号,6元诊金),因为医疗证没有更换,只能自费.等啊,等啊,足足等了1个半小时,终于轮到我.进去,医生用钳子看了看,说是耳屎很大而且位置很深,就这样拔有可能伤害其他结构,结论是要往耳朵里滴眼药水软化耳屎,再去一次洗耳朵.我问医生应该多长时间清理一次耳朵,她的回答是不用.收费单上:电耳镜检查:7元;氧氟沙星X2:6.9元.
交钱拿药出来,我深深地体会到,去医院看病是一件又费时又费钱的事情.因为耳朵塞住,就花了20块,还不如去吃一餐M记,真是很不值得啊!就耳朵来说,我总觉得应该定期清理,这样才会听得更清楚,自己也觉得干净舒服,为什么医生说不用?难道一辈子就任由耳屎在耳朵中堆积吗?什么道理?另外,为什么用个钳子捅一下我耳朵而且没把耳屎拿出来就要7块钱?这样赚钱也太容易了吧?这是谁定的标准啊?
回到家,把医院的事给奶奶说了一下.她马上说,应该1点半出发,去到医院2点多,那时候挂号,人不多.我想,怎么样也会人多,论早,怎么能比整天待在医院的老人早?而且还有网上预约的人随时插队,没花上长时间等是看不到病的.因此,我决定弄张预约卡,以后看啥病都预约,看啥病都插队,这样才爽.
本想着今天能享受一下逃课的快乐,可希望落空了,垂头丧气地回家,已经5点半……耳屎浪费了我一个下午!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I&#39;m Back!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/im-back/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/im-back/</guid>
      <description>Actually, it’s blogger beta that is back. I haven’t been able to log in for 20 days with reason unknown. A lot of things that I once felt anxious to write have been totally blown away…NEway,
Let’s continue with my life.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>复古舞?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/retro-dance/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/retro-dance/</guid>
      <description>一个月前,我被告知要参加班级出的艺术节节目——复古舞.
我糊里糊涂答应了.开始还觉得挺好玩的,可以接受.可到了后来,同学纷纷退出,跳舞的越来越少，抱怨得越来越多。我碍着情面，不好说，可谓进退两难。今天我们开了个会，讲到下个月8号就要参加级的汇演，还可能参加舞蹈节，甚至校的晚会。我真的没信心，因为自己没有跳舞的天分或“底子”，总觉得别扭，连动作都没记好，更何况上台？再加上买服装170元，我真担心妈妈的反应，如果她不答应，我只好退出了。
同学问我为什么不早点退出，我想来想去理由只有一个——我想试一下。趁着年轻，有机会，试一下跳舞，试一下话剧，未尝不可。我觉得去年的艺术节我学到了不少，不仅是话剧，而且得到了很多乐趣，今年我们还准备排续集。如果我没有放开顾忌去尝试，这一切都不会发生。我想看看自己的能力，为人处事也好，特殊技能也好，我希望看看效果，只是看看自己能做到什么，不能做到什么，这些都不为名利。我知道很多人对3H有看法，但我相信她有她的能力.她是我遇到的比较特别的狮子座。一个人领导一个团队做一件成功的事的确不容易，我能体会到她的苦处。一个人毕竟有优缺点，人们只看到一个人的缺点看不到优点是对这个人不公平的，我觉得这是许多人的毛病。所以我会尽我所能，去跳好这个“复古舞”，希望我这个舞盲能和同学一起合作，使这个节目获得成功。毕竟这是我们班的节目，大家都要支持啊！
现在就看着170怎么办了…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学农总结</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/summary-village-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/summary-village-experience/</guid>
      <description>学农总结
从清远回来整理照片，我才发现这 7 天过得比我想象中丰富。我在这 7 天的体验和感受将成为人生的宝贵财富。
7 天前，我怀着激动而忧虑的心情来到大埗村。我以前也在农村住过，初来乍到，感觉清远的农村与其他地方的没什么不同，但生活下来，才发现仍有许多细微的差别，也就是这些差别，显示出这里的贫穷。但这里的人们虽然收入不高，却是对生活有着热情，感到满足。他们每天的生活简单，靠一点点地积累造就自给自足的生活，没有繁华都市里一步登天的妄想；消极地说，他们很安分，没有太多太大的理想，这也是许许多多中国农民的思想写照。
这里的自然景观是很典型的南方小农村。地小，人多，有山丘、低地，有稻田、菜地、果园、鱼塘，家里养狗、猫、鸡、鸭、猪……融入自然中，感觉整个人身心舒畅，释放所有压力，看见的都是绿色，听见的都是动物的声音，闻到的是清新的空气，闭眼想到的是旷达与宁静。这也使村民的性格大方开朗，真诚朴实。
在这 7 天里，我割了稻子，挖了番薯、芋头和姜，真切的体会到了劳动的艰辛。很多事情看起来容易，做起来难。阿姨随便挥几下镰刀就割下一大把稻子，我们的效率还不到她的五分之一；老婆婆惯性地锄几下就出来一个完整的大芋头，而我们总是在“削片”……当然，劳动技巧需要时间来锻炼，他们的效率仅比机器低，我们不可能一步登天。但想想，我们每年这样做一定会感到烦闷枯燥，他们如何摆脱这样的命运？割稻子尚有机器，但挖番薯、芋头可以用机器吗？摘果子有机器吗？捉鱼有机器吗？即使有这样的机器，他们会有钱买，有钱用吗？中国农民为了自己的生活，为了其他几亿人口的生活，不得不用最原始的方法生产最原始的食物。
经过 7 天的生活，我深刻地认识到村民与城市居民的差异，不仅在收入、教育，而且存在于细微的生活习惯。这些差异源于意识，村民对住所的要求不高，对卫生的要求也不高。他们住的房子不批档，由煤气不用而用柴和稻草生火，院子地上满是鸡屎，厨具也不及时清洗，床上还有蚂蚁游荡……这些最终归结于钱。要赚多些钱，就要到城里打工，再赚多些，就要读多点书，考个好大学，找个好工作。然而这些都不是轻易就能实现的。
对村民的调查给我留下强烈的挫败感。我们家的调查对象是一个刚刚生了一个小女孩的年轻妈妈。她对教育、人口和计划生育政策的认识肤浅得惊人！她对计划生育政策的评价是“麻烦”。在中央高度重视解决“三农”问题的时候，她对有关政策不甚了解，让我感到十分无奈。难道国家耗费钱财、人力、物力去重点扶持的一个群体竟然毫不知情？他们了解得也太少了吧。浮于表面，不深入思考，轻易满足，鼠目寸光，这是农村发展不起来的原因之一。
如果我没有经历这 7 天，我不可能体会农村艰苦而自我满足的生活，不可能了解农村人“与世隔绝”的思想，不可能有所观察和思考，这些都是我认识到，“三农”问题的的确确是一个很大很困难的问题，国家提出要解决是一个很有勇气的决定，但路漫漫而修长兮，无论是精神上还是实质上，哪怕微不足道，我们也要为此出一分力。这是中国 8 亿人的未来，也是我们的未来。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校运会!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/sports-conference/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/sports-conference/</guid>
      <description>今天是校运会第2天.
执信今年和我们同一时间举行校运会.我们想来想去,决定今天早上去执信看看那里的盛况.
在这之前,有男子甲组垒球比赛,Season得了三甲(第2或第3).高一和我同班的保袋投出接近70米,以绝对的优势夺得冠军.这是他脚伤恢复后的第1个冠军.想起他去年在校运会开始之际的一次练习中摔伤膝盖,进而住院,动手术,恢复,打篮球,尽管他仍有缺点,但他拥有许多人都不曾了解的强烈的拼搏进取精神,这是值得大家称道的.
我和Hp,骆骆一起Taxi到了执信后就各散东西.我们先见到猥琐,也就是Buddy List里的Melissa,然后见到青青和杨平,接下来就是一大堆初中同学和小学同学.真是好开心,我们一个一个地找同学,照相,见到了好多年没见的旧朋友,好怀念以前的时光!
执信的运动会对进出比赛场地管得非常严,一般的同学都不能进场,只有运动员和工作人员可以,而且有老师在场内检查证件,以至大部分人都只能在场边的铁栏杆加油呐喊,不能近距离拍到好照片.但是执信的学生对于校运会的热情非常高,看台都坐满了人,而且加油的道具准备得很充足,班服也挺好看(至少质量很好).至于运动员的水平,我就不太清楚了,但很明显我们学校的高手比执信的高手苗条.
到了吃饭时间,惯例去M记.我们很幸运,遇到一个喜欢吃M记的老婆婆,送给我们许多优惠卷,”一次过满足了所有人的愿望”.
从M记出来,我们一起照了一张合照,难得又在一起啊!大家都照得挺可爱.
回学校时,我带了两个省实的,一个我认识,一个不认识我,都是来找同学的.
下午的比赛挺有看头.我们班的女子4×400小组第2,甲组第4;男子4×400与我预想中差不多,成绩不好.后来回到班级大本营,发现我们的女甲800米有3人取得不错的成绩,值得高兴!
两天的比赛下来,我们班的成绩最终一般,不及9班的三分之一.但还是那一句:志在参与!我们努力了,就有资格骄傲!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Hand Photos of the Sports Conference</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/first-hand-photos-of-the-sports-conference/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/first-hand-photos-of-the-sports-conference/</guid>
      <description>This album is powered by
BubbleShare
- Add to my blog
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Hand Recordings of the Sports Conference</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/first-hand-recordings-of-the-sports-conference/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/first-hand-recordings-of-the-sports-conference/</guid>
      <description>Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校运会!(Part Une)</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/sports-conference-1-une/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/sports-conference-1-une/</guid>
      <description>2006年华师附中第52届田径运动会今天正式开幕!
我们练习已久的开幕式今天终于顺利进行了.虽然没有拿到最佳创意奖,但我觉得我们班已经尽力了,奖项只是其次.然后是太极拳表演,不知道为什么我们级打得一般般也有第2名,只能说是评分标准太低了!
在接下来的比赛里,我们班的发挥并不是很出色.女垒一个都没进前8,因为高三的人实在太厉害了,力气又大,技巧又扎实,第8名都有29米以上,我们简直没得比!
我们上午得名次的项目只有女子100米跑,Icepig拿了第3.而9班强得没法比,已经抛离我们很远.
下午的比赛我们有Season哥得了男甲1500米亚军,其他的比赛结果尚未了解.
可惜的不仅是我没能进女垒前8,Hp也状态不好,没能进跳远前8,可惜啊!
不知道明天有没有惊喜呢?
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生日PARTY</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/birthday-party/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/birthday-party/</guid>
      <description>10月17日,我有2个同学在今天生日。一个在执信，一个在华附。几个星期以前，我和小蜜在饭堂吃饭时看到别人在开生日PARTY，于是提议等到小熊生日我们也帮她开一个，就在学校里，让所有好朋友都来参加。
这个提议得到小熊的赞同.于是在2006年10月17日,小熊16岁生日,中午12点半,在高二9班的课室里,充满了小熊的朋友,其中最大的集团是2005年高一6班的成员.
我很感动,看到这么多以前班的同学都来了.他们几乎全都来了.我们开始的设想只是一定要邀请,但来不来随他们.但没想到,课室里差点没位子坐!
过程还像我们以前开班会一样—派零吃,倒汽水,投影上放着视频—6班纪念册,下面同学孜孜不倦地聊天,大笑.
蛋糕,蜡烛,点燃,吹灭.我看着小熊,感觉她好幸福,我也好幸福.能和这么多朋友一起为一个朋友庆祝生日,是我从来没有想过的事.
每年我的生日,几乎都在寒假.我也希望我过生日时是假期.我喜欢一个人过生日,静静地大一岁,平淡地老一岁,不到处宣扬,不要别人花钱买礼物,更不会开PARTY.为了一个渺小的我,这些都不必要.我只求弄清楚每年的生日对我的意义,有新想法,新目标,就够了.
但是,我很喜欢和好朋友庆祝生日.虽然我没有很多钱,不能买什么礼物,但至少一句话,一条短信,一张电子贺卡,我还负得起.好朋友的生日,见证了我们的两个人的成长,我会相信好朋友的成长记忆里有我的存在,这是件多么珍贵的事!
这样说来,我岂不是很自私?我希望别人的记忆里有我,但我的记忆里不需要别人?我想并不是这样,只是我有点怪,对自己和对朋友的表达方式不一样罢了.
我参加过为数不多的生日PARTY,送过为数不多的生日礼物,因此寿星我还记得.我虽然知道很多人的生日,但我不想太泛滥,以至动作变得机械,无意义.
对我来说,生日是神秘的,你永远无法猜透为什么偏偏是这一天,你降临到世界;过生日是谨慎的,因为大了一岁,老了一岁,要求更高,变数更多,旅程更刺激,对可以预料和无法预料的事,都要做好心理准备.所以我总向别人说却从未向自己说过—HAPPY BIRTHDAY!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们是羽协杯冠军!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/badminton-champion/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/badminton-champion/</guid>
      <description>今天,激动人心的羽协杯决赛于1740拉开帷幕.由我们(高二7班)对阵高三6班.
比赛采用净胜球制(算小分).
男女单打同时进行.男单先以21比1绝对优势获胜.女单的对手是校队最厉害的人.她充满杀气,在场上的队员和场下的我们都被她吓倒了.最终女单以4比21落败.
男女双打也是同时进行.女双以21比17战胜对方,男双以21比16战胜对手.
到了最后的混双,我们队员发挥不是很好,对手男方拼命开火,最终我们以10比21落败.
我们以总局数3比2及小分21比20完整地赢了高三6,获得了羽协杯冠军! 7班一片沸腾!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校内游泳比赛(Updated)</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/swimming-contest/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/swimming-contest/</guid>
      <description>今天，我们学校的游泳比赛正式开始。
开幕式上3H的花泳表演真是赏心悦目！
我们班今天的成绩不错：截至1730，50蛙男第3，女第4；100自由泳男第4；50蝶泳女第5。因为赶着回家，剩下的比赛没有看完，料想应该会有好成绩。
明天是最后一天比赛，运动员们要全力以赴，我会留到最后为你们加油的！！
Oct.16th
游泳比赛Update
我们队员尽了自己最大的努力,取得了总分113分,落后第一名9班15分屈居全校第2.
我已经很满意了.可比赛过程中还是暴露出我们班集体的一些问题.我相信我们班会越来越团结的!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羽协杯最新赛况</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/latest-on-badminton-2-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/latest-on-badminton-2-2/</guid>
      <description>今天，我们班毫无疑问地赢了高一1。高三6毫无疑问地赢了高二3。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永远的六班</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/forever-6/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/forever-6/</guid>
      <description>Oct. 9th,2006
今天惊喜地拿到我们班的纪念CD，一时间回忆涌上心头。
我想在华附，不会再有一个班，像2005年的高一六班，那么活泼，那么洒脱，那么不受约束，那么亲切无间。对欢乐有共同爱好的人都走在了一起，我们一起努力，一起奋斗，一起笑，一起悲伤。诸多的条文限制不能阻挡我们，我们只为自己认为值得的东西而奋斗，不贪慕虚荣，不顾别人的目光。
现在我才知道，无拘无束的感觉只能巧遇，不能强求。现在的我再也感受不到以前那种自由的快乐。
或许在别人看来，六班自由散漫，不守纪律，成绩也不突出，但是他们看不到六班最珍贵的财富——自由和友谊。我再也不能在课室里随意吃喝，课堂上也听不到那熟悉的爽朗欢笑。可爱的同学们各散东西，可爱的老师们也离我们而去，取而代之的是墨守成规——华附的传统。六班就像一群华附的变异物种，总是在随性狂欢。
兴起之作，未免夸大。但六班就是不同寻常的。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羽协杯最新赛况</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/latest-on-badminton/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/latest-on-badminton/</guid>
      <description>太爽了！我们今天直落四盘，以大比分赢了3班！终于为4班、5班、9班出了一口恶气！
3班一路树敌。今天到现场看的同学中，除了3班自己人，没有别人为他们加油。反而我们班，有4班的，5班的，8班的，9班的，还有其他一些我不认识的同学，都纷纷为我们加油助威。以前6班的同学说了一句很经典的话——凡是以前6班的都对3班恨之入骨！3班一路打来，靠的都是运气，他们所谓的策略，功效并不大，最夸张的就是一班人乱七八糟的大喊加油，好像叫得大声，就能赢。但他们的真实水平，实在是低于他们的比赛成绩！
7班赢了3班，除了3班的所有人都觉得出了一大口气！更令人高兴的是，3班在昨天的乒协杯比赛中也输了，他们两项赛事的失利真让我感到非常痛快！
昨天由于我成日昏昏欲睡，没来得及报羽协杯的结果。现补如下：高二7胜高三4（上届羽协杯冠军）；高二3胜高二5。至于兵协杯，只了解到高二3输给了高一一支强队。
明天我们班对阵的是一支高一队伍，若赢了，则下一阶段对高三6。希望我们班的运动员们再接再厉，努力把冠军夺回来！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Live Writer Beta Released!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/windows-live-writer-beta-released/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/windows-live-writer-beta-released/</guid>
      <description>WLW 多了好多新功能,我尤其喜欢 support Blogger Beta 这一项!
WLW 真是非常方便,希望以后发展更多好功能! Google 在这一方面要加油了!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羽协杯最新消息</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/latest-news-on-badminton-table-tennis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/latest-news-on-badminton-table-tennis/</guid>
      <description>高二级选出的3支队伍分别是：3班，5班和7班。
另外一个微不足道的消息：我可以当下一阶段比赛的裁判了！虽然不知道具体工作是怎样，但我会努力的！一定做到公平公正！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羽协杯、乒协杯最新战况</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/latest-on-badminton-table-tennis-news/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/latest-on-badminton-table-tennis-news/</guid>
      <description>先说一个不好的消息，我们班在乒协杯第一轮比赛被淘汰出局。
男单先胜一局，女单以1比11，0比11惨败于9班对手，男双、女双也输了，由于计算每盘得分，9班女单确立的20分优势无法挽回，我们班终究出局了。
再说一个好消息，我们班在羽协杯第二轮以大比分3:0轻取对手6班晋级。队员发挥都很优秀。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>羽协杯、乒协杯比赛开始了！</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/badminton-table-tennis-matches/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/badminton-table-tennis-matches/</guid>
      <description>今天下午5点，年级预选赛开始了。
我们班羽毛球比赛的对手是1班。我本想可以轻取，谁知男双的四季哥和BOBO过于疏忽，给对手的了1分，我班以总比分3比1取胜，晋级下一轮。
至于乒乓球方面，貌似形势比较困难，暂时未知最后结果。
To be continued…
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我有记忆力衰退的现象?</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/declining-memory/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/declining-memory/</guid>
      <description>今天发生一件很奇怪的事情.我坐在课室里,想起一个叫LINDA的初中同学,我怎么样也记不起他的名字,只记得他是个男的,很喜欢说闲话.我想了大概有10分钟,终于忍不住,跑到楼下问同学.得来还真要费些工夫!
是不是我用电脑太多,辐射已经侵蚀了我的脑细胞?
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数学欣赏与探究-1</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/math-exploration-1/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/math-exploration-1/</guid>
      <description>球体在太阳光的照射下影子为椭圆形，在点光源（如射灯）的照射下影子也为椭圆形，为什么？如何证明？ 自然界物质由162种元素组成，元素周期表最多有162种元素。 韩信立马分油。一个罐子装了10斤油，现有1篓子能装7斤油，1葫芦能装3斤油，问如何平分10斤油？若将此数组表达为（10，7，3），那么（8，5，3），（8，6，3），（12，8，5）有解决的方法吗？如何解决？  Introduced By 伟大的数学老师——罗碎海</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>200米蛙泳</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/200m-breaststroke/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/200m-breaststroke/</guid>
      <description>今天游泳课考试,我游了200米蛙泳,中间有几次因为掉头而短暂地停顿,游完上来后,感到头发胀,十分难受.
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two Weeks Now...</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/two-weeks-now/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/two-weeks-now/</guid>
      <description>2 weeks after I became a Senior 2 student, I found myself not got along with my new classmates very well. It seemed everyone just trying to grab their old familiar friends instead of trying to make new acquaintances. As I understand the situation, I think making new friends while we maintain old friendships is necessary. After all, we have to be with new classmates for the next 2 years. How can we not be known to each other?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>News-Internet Virtual iPod</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/news-internet-virtual-ipod/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/news-internet-virtual-ipod/</guid>
      <description>Find out!
You can see a big iPod there, with a large database of mp3 music files. Just simply register and shuffle!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风格与变化</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/style-and-variation/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/style-and-variation/</guid>
      <description>今天上网，发现周杰伦的新专辑已经在网上可以下载了。我第一时间决定去尝尝鲜！毕竟是周杰伦啊，还是十分令人期待的。但同时，我又不敢抱太大希望。
想起上一张专辑《十一月的肖邦》，给我的惊喜实在不多，反而让我觉得周杰伦已经跳不出自己的框框了。
但无论如何，这张《依然范特西》我听定了！
专辑取名《依然范特西》是否含有延续以前专辑风格的含义呢？不知道追求曲风变化的人对这张专辑是否满意呢？
由于这张专辑是热中之热，我很快就下载完了。按下Play按钮，我开始仔细地欣赏。
想不到专辑中最令人意外的不是周杰伦，而是一个叫费玉清的人。在《千里之外》这首歌中，他的声音与旋律完美地融合，很好地表现了歌曲的意境，而周杰伦则更像在陪衬。但回头想来，周杰伦能够请到费玉清来与他合唱，实在不是一件容易的事，而且可以共同演绎一首相当优秀的作品，周杰伦也是功不可没。
另外一首挺有趣的作品是《迷迭香》。不知道算不算是爵士曲风，但很明显脱离了周杰伦一贯的R&amp;amp;B和Rap的调子。虽然周杰伦的声音似乎和音乐没能擦出什么火花，比较平淡，但这也是一大尝试。
其他歌曲与他以前的感觉比较相近，在细微的地方有些改进。我还发现周杰伦在某几首歌中咬字清晰了，让我听起来没那么别扭。
总的来说，这张专辑中的歌曲给我留下的印象还是不错的。我认为这张专辑里周杰伦所尝试的变化比他以前每一张专辑都多，至于是好是坏，那就见仁见智了。
风格与变化，是一对相对矛盾而相对稳定的词语。每个歌手都希望建立自己的风格，但一旦风格成熟稳定后，对于变化的需求又与日俱增。有的乐迷就喜欢一种感觉，而有的确喜爱新鲜感。变化中的稳定与稳定中的变化该如何衡量？这实在，就像我刚才说的，要见仁见智了。
我一直希望周杰伦会在音乐上有所突破，而又希望F.I.R.保持自己积极向上活泼的旋律，我能沉思在Chet Baker的忧郁吟唱中，却又充满希望地在陈奕迅的音乐中寻找刺激……
歌手要满足乐迷的愿望真是很难。100个人看哈姆雷特，就有100种感受。音乐中没有永恒的静，只有永远的动。在无数的风格和无数的变化面前，我们可以尽管尝试，最重要的是找到自己喜欢的感觉。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教师节 Teachers&#39; Day</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/teachers-day-teachers-day/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/teachers-day-teachers-day/</guid>
      <description>Sept.7th,Friday.
今天，到处都在“庆祝”教师节。黑板报，讲台，都为了教师节而特地布置，还有仪式上的问好。为什么我们几乎天天都见到老师，偏偏只是这一天才“祝老师教师节快乐”？
但是，教师节有2个好处：第一，可以见到以前的老师；第二，可以见到以前的同学。
回到十六中，一切都是那么熟悉，一切又物是人非。眼前看到的是1年前看到的景象，感觉却十分不自然。即使见到认识的老师，也总会有种被遗忘的感觉，我甚至不知道如何开口跟他们说话。
反而，见到许多旧同学，像是把一整年的郁闷都释放出来。我们交谈的方式和谈论的话题如有默契般地一致，我就想回到了以前，随心所欲，畅所欲言的感觉，丝毫不用担心身边的人听了会有什么样的想法，也不用担心无意中伤害了某些人。
其实我只和一个老师谈了话，而且她很自信地叫错我的名字。我不敢去见另一位老师，大概是因为愧疚而胆怯。
我和同学在M记待到快9点。同学间最珍贵的是那种熟悉放松的感觉，对我来说最宝贵的是他们没有变，变也只是变得更好了。或许，我变了，我感觉到自己变了，变得封闭，不愿多讲话，但当我回到他们中间，就像找回了3年前的我，幸好3年前的我没有改变。
我在去十六中的时候，突然想给以前的老师发短信。我在电话本里找了一遍，发现老师的电话并不多。我想了很久，最后只是发了一句很简单的问候语，给以前的数学老师。令走向十六中的我忐忑不安的心情有一丝愉快的，是数学老师回了一条短信：“谢谢”。
难道不应该每天都是教师节吗？
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于高二分班</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/11th-grade/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/11th-grade/</guid>
      <description>8月31日，我终于知道分班了。我在7班，纯化学班。我看了7班的名单，只有4个我原来的同学，其他人都不认识，而且某些人在我想象中十分可怕。
我原来的班里有许多同学进了创新班，也就是重点班，都是选物理的。我想原来普通班里选化学的都没有进创新班，这看出华附对物理和化学的重视程度差很远。
今天我看到了我们班的所有同学，感觉一般，没有以前那么有趣。班主任我比较满意，是我原来的化学老师，应该算是我原来所有的老师中给我感觉最正常的一个。
书都发下来了，一共19本，惊人的数字！其他科的老师还不知道，但我想不会很好，也不会很差。希望数学老师不是那个原来教7班的。
我原来的数学老师竟然又跑到高一去了。31号一个英语老师还跟我们说我们原来的数学老师是5班的班主任，这个英语老师真是奇怪！好在我的英语老师和他不是同一个人。我想英语没有完全按照成绩来分班，而主要是按行政班，不过还好，听说我的英语老师不错。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女垒世锦赛-WWC</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/wwc-world-championship-wwc/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/wwc-world-championship-wwc/</guid>
      <description>今天我终于明白垒球是怎样打了！看了一场女垒比赛，中国队对新西兰队，第一次感受到垒球比赛的乐趣。
开始我对比赛规则一窍不通，看着一个投手投球，另一个用棒子打球，想不明白怎样分出胜负。一边看着，幸好有解说员讲解比赛规则，使我明白究竟是怎样玩的。垒球比赛无论是攻守都很好看，这是因为它的规则繁多而有趣，“击球”、“好球”、“坏球”、“上垒”、“截杀”、“安打”等等，我今天学会了好多以前从没听过的术语。垒球比赛真是很有意思，但是我觉得没有很好的场地，非专业选手自己玩比较困难，因为有一定的危险性，容易受伤。以上是看了今天中国队6比0击败新西兰队的比赛后的一点点点点感想。
最后当然是希望中国队能在以后的比赛里发挥得更好！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男篮世锦赛 GRK-FRA</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/fiba-grk-fra-grk-fra/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/fiba-grk-fra-grk-fra/</guid>
      <description>没想到FRA输得这么惨。原本以为看到Tony Parker带领法国队进入四强，谁知他今天没出现，说是手指伤了，how unfortunately!
没得说，法国队像盘散沙，打球感觉有点乱，很大原因是组织后卫不好，而且球员的个人能力也不是很出色，因此进攻无序、防守犯规是他们的特点。
希腊队胸有成竹，游刃自如，又是运用全场紧逼的防守，遏制对方的进攻，加之犀利有效的进攻，法国根本没法还击。
胜负在第三节已经分明，第四节双方分差几乎一直保持在17分，作为观众的我觉得挺没瘾的。
比赛结束后，只剩下最后一个四强席位未决出。所有的目光都落在了Dirk Nowitzki的身上，他能否带领德国队，打败状态大勇的梦之队？从实力看，我想机会只有三四成左右。但是，无论如何，我都会支持Dirk，他是小牛队的骄傲，是德国人的骄傲！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男篮世锦赛 USA vs GER</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/fiba-usa-ger-usa-vs-ger/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/fiba-usa-ger-usa-vs-ger/</guid>
      <description>看完比赛，我好伤心啊！
为什么今天Nowitzki像换了个人似的，进攻不会打了，失误也那么多，其他的德国人也没有好表现。明明美国队只是以1分优势领先结束上半场，为什么第三节德国就守不住了呢？在美国人不断快攻上篮或是命中3分的时候，为什么德国人不懂得调整节奏或者换一种防守方法呢？他们究竟在想什么？他们的教练在想什么？
其实美国队有很多缺陷，他们不会处理联防，挡拆等战术也做得不好，进攻、防守的犯规也很多，美国人只是赢在个人能力上，完全没有战术可言！我不认为这就是强队的表现！
美国下一个对手是希腊，我就不相信希腊是一支依靠美国人个人能力就能打败的球队，希腊的联防和全场紧逼一定会把美国人压得喘不过气来！美国人就那么厉害吗？就让他们自己打吧，一个个自己冲吧！我倒要看看，希腊能赢美国多少分，10分以上算我猜中了。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宪兵队长罗卡,Il Maresciallo Rocca</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/italian-tv-series-rocca-maresciallo-rocca/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/italian-tv-series-rocca-maresciallo-rocca/</guid>
      <description>前几天我无意间在中央八台发现了一套很好看的连续剧——宪兵队长罗卡。它讲的主要是意大利罗马附近一个小镇的宪兵队，围绕队长罗卡和小镇上的罪案展开故事。
上星期五和星期六两个晚上我守着中央八台，看了《宪兵队长罗卡》，觉得很满意，决定继续看。可星期天晚上，我等了好久，10点钟海外剧场开始了，但播的却是美国连续剧North Shore，不是宪兵队长罗卡。于是我上网查中央八台的节目表，谁知节目表根本没有及时更新，一点也找不到《宪》的影子，crapy的中央电视台网站！反而其他网站有《宪》的时间表，但也仅限一个星期，没有下星期的预告。
今天，我还是没死心。上百度查，终于在百度吧里找到了不少有关资料，可惜的是仍是没有播出时间表。宪兵队长罗卡意大利原名为Il Maresciallo Rocca，从1996年开始在意大利播出，2005年播出第5季。在一个意大利电视台网站上，我看到新一季好像是今年10月份播出。可惜我不懂意大利语，只能靠猜的。网上关于主角Gigi Proietti的资料也很少，尤其是Biography，我找了半天，也没知道多少。另外我又在VeryCD,Torrentreactor和Mininova上查了，没有可以下载的东西。
难道看这部连续剧一定要受制于中央八台？百度吧上的朋友说，中央八台把5季的东西压缩，乱剪辑，看得人满头雾水，看中央八台真不是好选择！希望《宪》真的如我所猜今年10月份播出，我就可以下载，找字幕，在家慢慢欣赏了！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男篮世锦赛——中国队输了</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/chn-lost/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/chn-lost/</guid>
      <description>我又是从第二节开始看比赛。一开电视机，中国队25比15领先10分，吓我一大跳。我心想，这怎么可能？一定是尤纳斯的战术把希腊队克制住了！我正这样想着，中国队就连续进攻不力防守失利，希腊队一下子就把比分追上来。GRK突然间换了全场紧逼防守，以致中国队失误百出，后卫运球从底线带到前场都成了大问题。GRK队员防守非常坚决，中国队一节就有了10个TO，GRK的STL不下10次，而且每次STL得手后就是快攻上篮，以致分差一下子拉开。
眼看场上急剧下滑的形势，我着急地想，尤纳斯快点想个战术来破他们的全场紧逼啊！他不是很熟悉希腊队吗？一定有什么好办法能攻破他们！
但是，场上中国队的表现令我大失所望，犯过的错误一犯再犯，毫无改变战术之意。他们总是不断地失球，即使有了组织进攻的机会，他们也是不能好好把握，仓促出手，进攻成功率极低。GRK在坚固防守的同时，几个优秀的投手也使他们的得分节节上升。第三节单节，中国队仅得6分，GRK得了26分！
第四节尽是“垃圾时间”，中国队一直在重蹈覆辙，到比赛后半段GRK也不严密防守了，最终中国队以31分败于欧洲冠军GRK。
这场落败，我相信不是尤纳斯的错，尤纳斯为中国赢得了一个近乎完美的开局，而中国队队员没有找到能够打破对手紧逼防守的有效方法，致使他们不断地丢球和丢分，这大概和他们的身体素质有关系。在与SLO的比赛，因为那是出线的生死战，所有中国队员都奋力拼搏，赢了比赛，输了体力，但这也是不得已。对GRK的比赛一样是淘汰赛，中国队开局很好，但对手一旦紧逼，一旦气势压倒了中国队，我感觉中国队连拼的信心和力气都没了，身心都输给了对手，也算是“心服口服”。
如果中国队在小组赛中能先胜一场，稳稳当当地确定出线，再好好地调整准备和对手的比赛，那么中国还是有可能进八强的。从这次世锦赛看来，中国队还是经验不足，在各个方面都与已进八强的队伍有明显的差距，但是我相信，在尤纳斯的指导和带领下，中国男篮会不断进步，有一天真正成为中国人们的骄傲！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>太阳系九大行星→太阳系八大行星</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/solar-system/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/solar-system/</guid>
      <description>前几天我在新闻上看到IAU大会召开了，满心希望太阳系行星家族会增加新成员，但没想到结果和我的预想相差甚远。
讲到太阳系行星家族的新成员，我最熟悉的是2003-UB313。高一上学期，地理老师给我们的第一个大任务就是围绕一个课题研究作一次课件演示。我们组选到的是“太阳系的‘第10颗行星’”。我们选这个题目主要是因为它是一个很新的发现，能够引起人们的好奇心。
演示课件主要是我做的。我先上网查资料，渐渐发现有2个新发现的天体都有被称作“太阳系的第十大行星”，一个是Sedna，另一个是2003-UB313。两个天体都是由Mike Brown宣称它们有资格被列为行星之一。但是我经过比较，认为2003-UB313体积比冥王星大是有力的依据，它成为行星之一的机会比较大，因此就选择了它来作介绍。关于2003-UB313的详细介绍，可以看 
IAU的决定令我感到意外，但是理由能够令我信服。IAU对行星的定义进行了补充，认为行星的轨道应该是确定的，不应受其他天体的影响。冥王星的运行轨道正是因为受海王星的影响而成椭圆，而且轨道面与其它八大行星有很大的偏角，Sedna和2003-UB313的轨道与八大行星相比更是偏得厉害。把冥王星否定后，行星家族的共同点同面性和近圆性就能对所有行星适用，增加了它们的整体统一性。
至于把冥王星、Sedna、2003-UB313等归为矮行星，我还没有作更深入的了解。
另外，要将大量的教科书、科普书籍、科学博物馆里的“太阳系九大行星”改为“太阳系八大行星”的确非常需要时间，但我相信，只要人们对行星有更加深入的认识，接受“八大行星”并不是问题。
从几十年前发现冥王星，把它归为太阳系行星之列，到现在通过投票将它除名，反映了人类对太阳系，对天体运动的认识的过程。至今行星还没有确切的定义，希望我们能够发现越来越多的天体，从各种细节认识宇宙，逐渐完善行星的定义。也许到那时候，许多谜团的答案就解开了。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世锦赛——中国（CHN）VS斯洛文尼亚（SLO）</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/chn-vs-slo/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/chn-vs-slo/</guid>
      <description>真是没有想到，中国队真的赢了，奇迹般地赢了！
我从比赛第二节开始观看。第二节中国队防守不到位，SLO队员勤于绕圈返跑，而我们几个防守球员都有相同的弊病——只会跟着别人跑，总站不到对手面前防对手的中投或三分远投；另外防守篮板大多数被对手毫无压力紧紧地拿住，以致经常有连续的进攻机会。防守不好，进攻的机会就少，在中国队球员中，姚明依靠个人能力打出几个漂亮的2+1，杜锋也有2个及时的三分球，但其他的进攻就显得松散。第二节中国队落后一度达到十几分，幸好结束前又轻微缩小了。
第三节中国队打得非常出色，在防守上有了明显的改进。后卫都加紧脚步，把SLO的队员跟得无法出手，这也是中国队教练尤纳斯的战术——外线紧防，逼他们打内线。虽然SLO几个中锋身体素质都很好，还有一个效力于马刺队的“内…”，但姚明拼尽全力，努力地防守和得分，这是十分值得中国队其他队员学习的。中国队防守严谨，进攻也比较细心，全队积极得分的态度使中国与SLO的分差不断缩小，更曾有3分的领先优势。但第三节末SLO凭几次干净利落的进攻，又以微弱的领先优势结束。
第四节中国队开始几分钟打得不是很好，防守上似乎有所放松，进攻也连续几次不奏效，其中也有姚明体能严重下降的原因。数次暂停后，中国的防守有了改善，比分不断接近又不断拉开。王治郅的出场略显晚点，一上场就一记Run and shoot的三分，接着一次快攻上篮得分，然后和姚明配合几次防守成功，让中国队看到了胜利的希望。但是，SLO队员在关键时刻没有手软，也是几次干净利落的进攻，取得了4分的领先优势，场上剩下不到2分钟。艰难的时刻现在才开始。朱芳雨先投进一个3分，但刘玮一次防守犯规使得对方2罚1中，中国队还落后2分，场上只剩下5.8秒。只见刘玮从后场开球，王仕鹏拿球就跑，快到3分线，两个SLO大个围上来，出手！球划过高高的一条弧线，稳稳地进了！真是出人意料！SLO队员都傻眼了。王仕鹏被中国队队员紧紧地抱着！队员们都兴奋极了，尤纳斯也异常激动，挥舞着双拳。
向来不看好中国队的我不得不承认，今天中国队的表现实在非常出色，尤其是第三节。尤纳斯挥舞着双拳，似乎不仅在告诉自己中国队赢了，更像是在肯定自己的选择和眼光。直到今天我才明白，为什么尤纳斯对中国男篮抱有这么大的信心和期望，为什么他愿意放弃其他的好差事来担任中国队的主教练，是因为中国队有能力，有能力成为一支强队，只是没有得到很好的指导和训练。今天的中国队真正地给了球迷信心，真正地使人相信，中国篮球正在进步，他们有能力勇往直前，不畏惧任何困难！
中国出线后的对手绝不好打，是欧洲冠军希腊队。面对他们华丽的打法，防守是重任，希望进攻效率能够有所提高，下下策是后卫冲进内线上篮，要么得分，要么造犯规。期待尤纳斯有好的战术，中国男篮全力拼搏，04年奥运赢了塞黑，06年世锦赛也可以赢希腊！
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004年7月18日{初中时代的暑假日记}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/july-18th-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/july-18th-2004/</guid>
      <description>2004年7月18日 晴 今天下午，我刚睡醒，走到厅里，发现爷爷一个人站在鞋柜边摆弄着，不知道在干什么。
我走上前去，看见鞋柜上有一把大剪刀、一把大尺子、一支红水笔、一把锯刀（像是从什么地方拆下来的，没把手）、几片长方形的塑料片或是铝片，真猜不出爷爷在干什么。于是我问爷爷：“爷爷，这些是塑料片还是铝片？”爷爷回答说：“这些是铝片，看起来是有点像塑料。”“那您在干什么啊？”爷爷微微笑了笑，神秘地说：“呵呵，不告诉你，你肯定猜不着，这东西用处大着呢！”哈哈，爷爷还装神秘！我在他旁边仔细观察观察，我就不信我猜不着！
铝片比较容易定型。只见爷爷量了量尺寸，在铝片长边的两端留了一段距离，用红笔点上两点，然后拿锯刀分别锯开垂直长边、以两个红点为端点的线；接着把分开的三部分往里折，就像做个长方形的盒子一样。我猜道：“爷爷，您在做个盒子吧？”爷爷仍是笑了笑，说：“保密。”“不是盒子是什么？这不是一个无盖的长方体吗？”“嘿嘿，看下去就知道了。”
我还是第一次看到爷爷这么神秘，这东西究竟是什么呢？有什么用呢？
果然不是盒子！因为爷爷只把2条长和1条宽折起来，这样就装不了东西。那会是什么呢？是用来铲东西的吗？也不是，这个东西容积不大……
正想着，爷爷用剪刀把两端折入的小长方形剪去两个小三角形，再把两边往里压一压。这时，爷爷拿起做好的东西，走到浴室里，在抽风机侧面的空隙比划着。
“哦，原来是这样！”“哈哈，想不到吧？退休了就该干这事！”
上星期浴室装修，抽风机侧面贴不了瓷砖，所以爷爷想用这个东西嵌进去，使浴室看起来美观些。爷爷真是有创意，难怪他说我肯定猜不着！
第一次“试嵌”，这个东西的角大了些，嵌不进去。经过爷爷的“整形”，第二次它就紧紧地嵌了进去，大小、位置刚刚好。看来爷爷对自己的创意也挺自豪，满脸欣喜，一边用俄语说着“好极了！”，一边喊着奶奶来看他的杰作。
我以为把这东西嵌进去就大功告成了，谁知爷爷又拿来一小罐白漆和一支旧毛笔给它上色。
真正大功告成了，爷爷脸上露出了满意的笑容，再一次用俄语赞不绝口“好极了！”“好极了！”……
我真佩服爷爷，对于这样一点小事，都想得如此周到、细致，换了我肯定一早就不耐烦了。爷爷不愧是爷爷！ Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004年7月24日{初中时代的暑假日记}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/july-24th-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/july-24th-2004/</guid>
      <description>2004年7月24日 雨 今天下雨，最好就是静静地坐在家里看书。
在一本书上看到这么几句话，觉得挺有意思：
学习要加，骄傲要减，机会要乘，懒惰要除。——现代人的人生运算
不会思考的人是白痴，不肯思考的人是懒汉，不敢思考的人是奴隶。——一句拉丁美洲谚语
我们可以躲开一头大象，却躲不开一只苍蝇。——使我们不快乐的，常是一些芝麻小事。
第一句简直就像在说我，虽然在学习上得到了不错的成绩，但是仍要加把劲，不能骄傲自满。我马上把它抄下了，的确十分有意思。
第二句话是关于思考的。但我看到第三小句“不敢思考的人是奴隶”时，我觉得很可悲。或者是拉丁美洲的人常被当作奴隶交易，才能如此简洁地道出奴隶的痛苦。不敢思考的人就像没有了灵魂，难道作为一个奴隶不仅要为主人干活而且还要献出自己的灵魂吗？这是十分残忍的，比杀了一个人还残酷。我真庆幸自己不是生于那个时代，我们要做一个善于思考的人，这样我们才能进步。
第三句是谈快乐的。的确，常是一些芝麻小事使我们不快乐，但是，也有些芝麻小事能使我们很快乐。比如说，春天到了，树木开始发新芽，这些周而复始的事情或许没什么人会注意，但我却觉得很高兴，因为新的生命又降临了。我时常抬起头仔细地看着树叶，那种翠绿和光泽，是颜料无法调出来的，很独特。其实，快不快乐，是看你从哪个角度去看事情，看问题，没必要搞得自己不开心，所以，快乐一点吧！
写完这篇文章，我又快乐了一点。因为我思考了，写出了自己想写的东西。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004年8月16日{初中时代的暑假日记}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/aug-16th-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/aug-16th-2004/</guid>
      <description>2004年8月16日 晴 今天，我和妈妈去游览烈士陵园。
其实，我们常常去烈士陵园，可对它却没有详细的了解，因此今天的主要目的是游览全部景点，从整体上认识烈士陵园。
我们收拾好必需品，大约10点多，就来到了烈士陵园正门。我们买了地图后，就坐在树荫下画路线，尽量不重复地游览。
我们从正门出发，沿着苍松翠柏的阴凉，经过四烈士墓，来到了叶剑英元帅墓。叶剑英同志是中国人民解放军的缔造者、中华人民共和国的开国元勋之一，他为中国人民解放事业和社会主义建设事业奉献了毕生精力，建立了丰功伟绩，十分值得我们尊重。
上了台阶，我们走近了烈士陵园的最醒目的标志——广州起义纪念碑。只见一只粗壮有力的大手握着一杆长枪直冲云霄，寓意“枪杆子里面出政权”，正是广州起义中烈士们的浴血奋战，才能换来我们今天的幸福生活，因此碑身刻有邓小平同志题字“广州起义烈士永垂不朽”。
顺着台阶走上去，就看到了广州公社烈士墓。墓上长满青草，幕墙正面有朱德同志的题字“广州公社烈士之墓”，可以想象到当时死伤人数之多，许多甚至是无名的，都被埋在这里，值得我们永远尊敬。
下面就到了血祭轩辕亭。它是为纪念“刑场婚礼”中的周文雍、陈铁军视死如归的英雄气概而建的。
中苏人民血谊亭和中朝人民血谊亭是为纪念广州起义中英勇献身的朝鲜和苏联烈士而建的。亭内分别有两块石碑，由叶剑英同志和陈郁同志分别题词颂扬这些革命战士。
这样，烈士陵园内的景点就基本上游览完了。我们在三角亭休息了一会儿。除了游览景点，烈士陵园也是老人们的乐园，他们在这里跳舞、唱歌，十分开朗健康。休息完后，我们就走出东门回家了。今天的游览虽说没多大新意，但我学会了从不同角度看事物，我想以后游览公园都应该像今天这样，才能够学到知识。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004年8月23日{初中时代的暑假日记}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/aug-23rd-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/aug-23rd-2004/</guid>
      <description>2004年8月23日 晴 今天，原计划舅舅和他的同事从深圳来到广州的广东美术馆看国际著名设计师靳埭强的设计展，舅舅也约了我一起去。
我和妈妈吃完午饭后，就来到广东美术馆。我们先看了这个设计展的宣传海报，它的全称是“生活·心源——靳埭强设计与艺术展”；再看看时间，我们正好赶上了配合此展览的第二个讲座——靳埭强的设计与艺术，于是，舅舅把我们带到了报告厅。由于舅舅所在的公司正是靳埭强先生在深圳开设的分公司，因此我有幸坐在第一排，近距离地听大师演讲。
在我们入场后，陆续又有许多人进场，一部分人甚至站在场边或坐在地板上，可见靳埭强这个名字有多大吸引力。
讲座分几部分进行。靳先生讲述了他如何从一个小裁缝转变成一位设计师，以及中西文化对他创作的影响等等，同时他也是一位水墨画家，他常常将水墨融入到设计中，别树一帜。
最特别的就是一个红点。起初是他的水墨画老师用以代表荷花，后来靳先生赋予了红点多种含义，有“心”、“莲花”、“红日”、“伤口”等，富有新意。
虽然有些作品我不大明白，但我知道了靳先生认为设计最重要的一点——创意。无论何时，创意都是最重要的，有了好的创意，就成功了一半；而创意的来源就是我们身边，生活、社会、文化、大自然，只要细心观察，就会有收获。
靳先生不仅是一个设计师，而且是一个商人。在最后的问答过程中，靳先生回答设计师提出的客户不满设计成果的问题，主要以与客户沟通为主；从设计一开始就与客户商量，了解产品、做市场调查等等。许多设计师只讲艺术，认为自己设计得很好，不配合产品市场，而靳先生不然，这也是他能在商业上成功的原因之一。
讲座结束后，我竟有幸和靳先生共进晚餐。舅舅公司的所有成员和我坐车来到离美术馆不远的酒店吃饭，虽然有点紧张，但想起刚才一拥而上排队拿签名的听众，我已是十分幸运了。
后来，舅舅还帮我拿了一本有靳先生自己亲笔签名的设计作品集。
这个晚上的确很难忘。我竟然与大师如此近距离地接触，这是多少人梦寐以求的，而我却如此简单地与他吃晚饭，这大概就是缘分吧。靳先生说过，能加入他们的公司工作的人都是有缘分的，希望我日后也能有机会向他学习。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004年8月29日{初中时代的暑假日记}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/aug-29th-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/aug-29th-2004/</guid>
      <description>2004年8月29日 晴 今天可以说是暑假的最后一天了，我还在做作业。
回顾这个暑假，我过得还挺充实，开阔视野、增长见识，对人、事的态度有所改变，也找到了自己的缺点，就是暑假作业一拖再拖，今天还在做，下个假期我一定要改掉这个坏毛病。
我从电视、电影里，也学到不少知识。
这个假期的每个星期三晚上我都在看一套连续剧Alias。连续剧的主人公是Sydney Bristow，她是一个双重间谍，她父亲Jack Bristow也和她一样，为CIA在一个假冒CIA名义偷取情报、贩卖军火的反叛组织SD-6工作，他们通常受SD-6命令偷取对SD-6有利的一切资料，而进行任务时就把真实资料送给CIA，CIA让SD-6接收假资料，以此消灭SD-6。令人紧张的情节不仅是Sydney 执行任务时，自从Sydney“去世”多年的母亲重新出现，更是悬念重重：因为Sydney的母亲Irina Derevko曾是苏联(KGB)的特工，她会对美国造成多大的威胁？
我十分欣赏间谍。他们精通各种武器，处事有勇有谋、非常冷静，还有各种各样的间谍武器，真是令人叹为观止。
幸好前天就停播了，不然我将会错过以后的精彩内容。
我还看了3集福尔摩斯探案集，分别是《四签名》《吸血鬼》《巴斯科维尔猎犬》，电影拍摄得不大恐怖，故事情节比较简单，似乎不比书本引人入胜。小时候我就经常想看福尔摩斯探案集，可里面常常用到化学知识，才看一点点就看不下去了，我想现在是时候看福尔摩斯了。
我过了一个快乐的暑假。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004年8月3日{初中时代的暑假日记}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/aug-3rd-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/aug-3rd-2004/</guid>
      <description>2004年8月3日 晴 昨天下午，我和妈妈去游泳。
出门前，妈妈叫我把厨房的门关上。“哦。”我走上前，“呼”一下子把门给拉上，扭头就走。可妈妈却发现门拉不动了。“你自己过来看看！”妈妈很生气地说。我心想，大事不妙，于是马上跑过去，使足了劲儿，左拉拉，右推推。门还是拉不动，我想大概是卡住了。妈妈可气极了，因为以前也有两三次发生同类型事件，都是爸爸或妈妈弄好的，这次爸爸去出差了，妈妈也无从下手，因此妈妈说既然是我弄坏的，我就要负责任。我自知理亏，只好想法子。
一出门我就在想这件事怎么办，游泳时间净在泡水，晚饭只能在外面吃。
晚上回到家，我和爷爷通了电话，爷爷爽快地答应了今天到我们家帮我们修门。
今天早上我还没睡醒，就听见爷爷按门铃，只好赶快起床，洗把脸清醒清醒。只见爷爷拿着个大袋子，里面装着两把钳子、十字螺丝刀……我惊讶道：“哇，带这么多东西！”“当然，怕你们家没有嘛！”爷爷想得可真周到。
我和妈妈把弄坏门的经过告诉了爷爷，爷爷想了想，“那现在就是门卡在上边的轨道。”“对，那接下来给怎么办呢？现在门动不了。”这是我最大的疑问。我认真分析了原因——门偏离了原轨道，从门是斜的而且拉不动可以看出；要重新装门就必须先把门拆下来，但是，怎么拆？有工具可用吗？
“试一试吧。”说着，爷爷握紧把手，扎好马步，使出全身的劲，“一震”，门脱离了地下的轨道。我和妈妈都惊叹道：“哇，爷爷好大力，真是厉害！”爷爷微微地笑了笑。
现在上面轨道已经对上了，可下边轨道顶端的木块高了一点，把门提起来也嵌不进去，怎么办呢？
爷爷似乎驾轻就熟，上上下下看了看，就叫我把螺丝刀和锤子拿来。爷爷先用螺丝刀把固定木块的2颗成对角线的螺丝钉拧出来，然后用锤子一锤，木块就扁了，这样再把螺丝重新上上，门就能嵌进轨道了。
为了防止同类事件再次发生，爷爷给上下轨道和轮子都上了花生油，这样门拉起来就轻松多了，应该会持续一段长时间不会发生门因惯性和用力方向卡在轨道的事了。
经过这两次看爷爷修东西的经历，我学会了做事都要细心，要思考，会运用工具，这样才能达到目的。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004年8月9日{初中时代的暑假日记}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/aug-9th-2004/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/aug-9th-2004/</guid>
      <description>2004年8月9日 晴 今天，我一口气看完了《杜立德医生》（Dr. Dolittle）。这本书我在四年级时已经看过，而今天重新看一遍，却领会到更多。
这本书讲的是喜爱动物又能和它们交谈的杜立德医生四处帮助各种各样动物的趣事。以前的我只觉得这本书有趣、滑稽；而今天的我，想到了爱心和童心，杜立德医生正是凭着一颗充满爱心、童心以及对科学热忱的心，才能学会各种动物的语言，只好它们的病，而且成为动物界的亲切和蔼又令人尊敬的好朋友。
看完这本书，我又想起前几天见到的两只猫。
一只是流浪猫。那天晚上我回家时，正好看见它趴在我们大院门口的垃圾袋旁，头探进垃圾袋里，一对前脚在垃圾袋里扒来扒去，找吃的。它是全白色的，很瘦，毛色不亮泽，脚掌附近的毛湿湿的，那天刚好下雨，想必是跑了许多路，最后饿了，便停在这里。我觉得它很可怜，想看看它的脸，便学猫“喵”了一声，因为我学猫叫是挺像的，所以我有信心这只猫肯定会看看我。谁知，“喵”过后，它猛地停住了前脚的扒动，抬起头，警惕地竖起耳朵，似乎全身的毛都竖起来了。我看见了它的双眼，虽然没有发光，但还是流露出迫人的寒气，我分不清那是恐惧，还是愤怒。妈妈也察觉了这只猫，叫我赶快走，要不它就追上来咬我了。我也有点害怕，因此就上楼了。
回到家后，我不停地跟妈妈说：“这只猫很可怜啊！”妈妈却说：“这只猫不好看，我不喜欢。”“你怎么可以这样说？”我十分惊讶。“这也不能怪我，要怪就怪它以前的主人不负责任，养一下子就把它扔了。”妈妈这句话把我给点醒了，是啊，究竟还是人类干的好事，不然，这只猫还在和它的伙伴游戏呢，怎么会沦落到在垃圾袋旁找吃的？
另外一只是家猫，它就住在我们这栋楼的3楼。我上学时，几乎每个星期都有两三天的早晨，在3楼的楼梯道看见它趴在窗台上，我就“喵”一声和它打招呼，它也“喵”一声，似乎知道我在和它打招呼，它也和我打招呼。日子久了，我在3楼的楼梯道看见它，我“喵”一声，它也“喵”一声，直到我走到2楼的楼梯道，它听到我的声音，就把头往下探，我也在楼下望它，有时候甚至我走到楼底下都能看见它。这样一来，我在上学的路上就十分高兴了。
这只猫也是全白色的，不胖不瘦，挺健康，毛茸茸的，很干净，所以我每次看见它，都会很高兴。
也是一天晚上回家，楼梯道的灯坏了，黑乎乎的，我走在前面开路。刚走到3楼，就听见一只猫“喵”了两声，我抬头才发现它又蹲在窗台上，看着我。我兴奋极了，它主动和我打招呼！我赶紧也“喵”了几声。走到4楼，它往上看，我也往下望。进家门后，我欣喜地对妈妈说：“它认识我！它认识我了！”妈妈不信我，我解释道：“肯定是我以前经常和它打招呼，所以它认识我了，今天它主动和我打招呼了！”直到晚上睡觉，我还沉浸在快乐之中。
人与动物相处，可以是很融洽的。虽说学习动物的语言似乎不大可能，但是作者的这一想法不就是希望人类与动物能够融洽相处、相亲相爱吗？动物是人类的朋友，看见动物健康快乐，我们也会感到快乐，这个世界就能变得更美好！ Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《伊索寓言》读后感</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/aesops-fables-reading-notes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/aesops-fables-reading-notes/</guid>
      <description>《伊索寓言》读后感 《伊索寓言》是由短小精悍的寓言故事组成的，言语不多，却蕴含着深刻的道理。
看完书后仔细想了一下，发现有几个问题。
1、如钱钟书所作的伊索寓言新解，我认为《两只口袋》这样解释更好些：这个适用于不懂自我反省的人，这种人只看到别人的恶行，批评别人，却不知道自己也犯了同样的错误。
2、有些故事叙述的道理雷同。如《两个仇人》和《金枪鱼和海豚》，前者写的是“许多人只要能看见仇人先遭难，就不管自己的安危”，后者写的是“看见制造灾难的人遭殃，自己受到的灾难也就容易忍受了”；以及《劈橡树的人和橡树》和《鹰》，前者写的是“被自己人所害，比被外人所害，更叫人伤心”，后者写的是“为亲属所害是令人寒心的”我想，一般来说，创作的概念重复，并没什么意思，我不明白作者的用意；幸好这是在同一本书里，若不然，会令人感到有抄袭的味道。
3、有些故事叙述的道理太绝对，或者说是不符合现代文明。如《牧人和狼》所写“坏的天性养不成好的习惯”以及《打破神像的人》“尊敬坏人得不到一点好处，打了他，却能得到更多的利益”。先看前者，如果坏的天性的确养不成好的习惯，那么教育又有何用？上学的都经过筛选，都是天性“不坏”的吗？正因为有“坏”的天性，所以才需要教育者引导、帮助他，使他不要养成“不好”的习惯；若不然，犯罪事件必会大幅度上升。再看后者，打人无论在何时都是一种野蛮的行为，在现今社会，打坏人更是犯法的，这种行为值得提倡吗？
以上便是我读完《伊索寓言》后想到的。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《爱的教育》读后感</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/cuore-reading-notes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/cuore-reading-notes/</guid>
      <description>《爱的教育》读后感 我在四年级时已经看过《爱的教育》这本书。它是我看的第一本外国名著，因此至今仍记忆犹新。
这本书里充满了爱：同学之间的友爱、父子的亲情、师生情、爱国之情；它勾画了一个十分美好的世界，人人相亲相爱，没有矛盾，没有阻隔，这也使四年级的我这样认为：只要多关心他人，真诚待人，别人也会同样待我，我应该努力去爱身边的每一个人，只要每个人都这样做，世界就会变得更美好。
但是随着时间流逝，我开始怀疑自己是不是错了？或许在书里我看到太多人类善良的一面，在现实中我却看见人类丑陋的面貌：自私自利、贪慕虚荣，抢着上公共汽车，插队，说粗口骂人，还有许多“小人”，这使我很失望，也使我认识到小说和现实的区别。
我终于明白了作者写这本小说的目的。意大利作家德·亚米契斯为9至13岁的孩子创作的这本小说，是让他们学会如何做人，如何爱别人，待他们长大后发现与现实有出入，便会以身作则，希望能够使世界充满爱。说是如此，但是在现实的压力下，能够做到真诚付出自己的爱的人有多少？
举个最简单的例子：我曾多次因按部就班排队，得不到好东西，看着前面的人辛辛苦苦地挤上前，满意地看着自己努力的“成果”，我真不知道说什么好。
如此下去，理想的世界何时才会出现？说不定是几十甚至上百年后。人们的受教育程度不同，每个人的观点也不同，也不是人人都读过《爱的教育》，甚至有些读过这本书的人也不认同书中的观点，但我相信充满爱的世界一定比现在的世界好，起码人们能够相亲相爱，罪案、战争减少，从而生活素质就能提高；既然如此，我相信一定有些人会努力的爱身边的每一个人，他们的影响力可能不大，人类进步的脚步也不大，但他们都坚信，只要朝着这个目标努力奋斗，理想就一定能实现！ Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《繁星·春水》读后感</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/fanxing-chunshui-reading-notes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/fanxing-chunshui-reading-notes/</guid>
      <description>《繁星·春水》读后感 每次看这本书时，我都会感到很宁静。不知道为什么，我特别喜欢短小的文章，几句话，就能优美的描绘出作者的心
情，看起来轻松、愉快，不会像看长篇小说那样越看越乏味。
我最喜欢的小诗只有两句，是
《繁星》一四：
我们都是自然的婴儿，
卧在宇宙的摇篮里。
当我第一次看到这里时，我想到了“宁静”、“浩瀚无边”，我看到了一片寂静的，醉人的深蓝；第二次再看时，我想到了“安详”、“生命”、“自由”、“和平”、“宽宏”，这一连串的词语不断浮现在我脑海。为何？可能是文字的力量吧。
《繁星》二七：
诗人，
是世界幻想上最大的快乐，
也是事实中最深的失望。
与三七：
艺术家呵！
你和世人，
难道终久的隔着一重光明之雾？
使我想到梵高和毕加索。艺术家是伟大的，他们找到真理，他们有异于常人的见解，而他们行为亦被常人视为怪异，所以当他们再也找不到能理解他们的人时，他们便崩溃了，这解释了他们的作品为何在他们去世后才价值连城，这也解释了为什么艺术家总与世人隔着一重光明之雾。有时候我便在想，假如我是一个完完全全的艺术家，当我发现问题出现在自己身上后，我会继续追求艺术吗？还是放弃？第一个选择是痛苦，第二个选择是后悔终生。做一个艺术家，的确不容易。
这本书由短小精悍的诗歌组成，充满了对大自然的美的赞颂，对身边、世界的爱以及对人生的思考。每一次的阅读，都对我有新的启发。我要好好珍藏它，以后我再读它时，就能看见我成长的轨迹。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《羊脂球》读后感</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/boule-de-suif-reading-notes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/boule-de-suif-reading-notes/</guid>
      <description>《羊脂球》读后感 “羊脂球一直在哭，有时候在歌曲的两个节拍之间，黑暗里传出一声呜咽，那是她没能忍住的一声悲啼。”
读完《羊脂球》，她的哭声缠绕在我脑海里好久……
《羊脂球》是莫泊桑最为后世传诵的作品，也是他的成名作。他通过描写十名来自不同阶层的旅客的相处过程，歌颂了当时普通人民的爱国热情，有力地鞭挞了那些懦弱自私、没有民族尊严的贵族资产阶级。《羊脂球》里生动的表现出，贵族资产阶级的卑鄙与自私是造成法国民族灾难的重要因素。
小说主角“羊脂球”是一个妓女，是十名旅客中最低阶层的人，但也是唯一真正具有爱国情感的人。她有善良的同情心。在乘马车去多特旅馆的路上，她看见其他人饱受饥饿之苦，慷慨解囊，把自己准备的三天的食物与他人分享。而那些所谓的“上等人”竟轻蔑“羊脂球”，后来又假惺惺地把“羊脂球”的食物一扫而光。作者细腻的描写十分鲜明地突出了每个人的身份、性格和品质，使读者感受到“上等人”的可耻。
停留在多特旅馆后，一个普鲁士军官禁止他们重新出发，直到“羊脂球”答应他的要求为止。“羊脂球”本已痛恨普鲁士军，对于这无理的要求她坚决不答应。可其他九人，越来越不耐烦，他们不但没有与“羊脂球”一起对抗普鲁士军，反而想方设法劝“羊脂球”，好让他们能早日上路。读到这里，作者莫泊桑给我们展现了一个畸形的社会，那九个“上等人”的丑恶、自私、伪善、卑鄙无耻、阴险狡诈、损人利己无不清清楚楚、原原本本地表现出来。“羊脂球”迫于无奈，最终成了牺牲品。
从多特旅馆出发后，作者又一次以怎样对待别人的饥饿来检验这十人，但这次的饥饿者是“羊脂球”。过去挨饿的，受了别人恩惠的人，此时已经将过去的事“忘”得一干二净，任凭“羊脂球”挨饿，毫不动心。我们再一次看到了这些人残酷的心灵和丑恶的灵魂。
“羊脂球一直在哭，有时候在歌曲的两个节拍之间，黑暗里传出一声呜咽，那是她没能忍住的一声悲啼。”
“羊脂球”是一个十分值得同情的角色，她是当时社会注定悲剧收场的人物，但她又是唯一拥有美好品质和爱国情感的人。至于为什么会这样？的确非常值得我们去思考。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一念之差{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/a-flash-of-thought/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/a-flash-of-thought/</guid>
      <description>一念之差

一只南美洲亚马孙河流域热带雨林中的蝴蝶，偶尔扇动几下翅膀，可能在两周后美国德克萨斯州引起一场龙卷风——这就是蝴蝶效应。

我们头脑中某一刻的闪念，会对我们造成什么影响？

几年前的一天，我经过天桥回家，第一次看到了令人惊奇的这一幕：一位妇女推着自行车上天桥，肩上背着斜背包，自行车在妇女的右边，斜背包位于自行车与妇女之间。一群流连在天桥上的新疆人迎面走来，忽然，其中一个六七岁的小男孩转向逐渐跟进那位妇女，伸出手，摸到包上的拉链，轻轻地拉开，拨开袋子，伸进手寻找什么。妇女丝毫没有发觉。渐渐地，妇女推着自行车走到下桥拐弯处，小男孩突然停了一下，妇女仍是没动静，他又再次跟进。这次他终于摸到了一样东西，轻轻地用两根手指夹出来——一个钱包，放在另一只手里，塞入口袋中，再把背包的拉链拉上，迅速走回那群新疆人中。一个二十多岁的新疆人对着小男孩笑了笑，带他走了。

全过程至少有五分钟。天桥上似乎笼罩着一种可怕的压抑气氛。小贩不再喧嚷，行人停止谈话。我想，每个人肯定都看见了。但是，或许他们都和我一样，考虑到自己力量单薄，没有能力也没有勇气去制止新疆人……但当我想到那位妇女，回家后发现自己无缘无故丢失了钱财甚至身份证，我总觉得要做些什么。怎么办？我不敢停住机械的步伐，直到下了天桥，径直走到电话亭，拨打110。

回家后我把这件事告诉父母。我觉得自己做得很对，谁知母亲严肃地警告我，新疆人可能带着刀子，若他们知道我报了警，我就有危险了。我的确被吓着了。

今天，更多的新疆人集团在光天化日之下肆无忌惮地偷窃，这成为广州治安的一大问题。我终于确信，我做的决定是正确的。正因为新疆人刚出现在广州的时候，许多目击者一念之差，置身事外，避而走之，才导致今天问题更加严重。如果人们团结起来制止新疆人，新疆人早无立足之地了。

一念之差，有人选择正义，有人选择逃避，人们会预料到选择带来的后果吗？不会。但这后果又是必然的。诚然，我们并不能够每次都作出正确的决定，但只要这些决定大都是朝着积极向上的方向，那么，我们就不需要为“一念之差”而后悔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为失败喝彩{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/cheer-for-failure/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/cheer-for-failure/</guid>
      <description>为失败喝彩 人生中总有许多成功的时刻，值得我们为自己喝彩；但也有许多失败的时刻，同样值得我们为自己喝彩。
昨天晚上我看了一部十分感人的电影。电影讲述的是一名黑人拳手鲁宾为了赢得中量级拳王的称号不懈努力，但在一件谋杀案中，由于警员和检察官的种族歧视，他们迫使证人修改供词，把毫不知情的鲁宾以谋杀了3个人的罪名送进了监狱。鲁宾2次上诉，结果都是维持原判，一方面是因为州法庭对他有偏见，另一方面则因为证人去世及调查人员因发现真相而辞职。直到20多年后，住在加拿大的年轻人拉塞尔和他的朋友读了鲁宾的自传，决定帮助鲁宾上诉。最后，凭着他们的爱心和毅力，终于找到了已去世的调查人员的日记，真相大白，鲁宾走出法庭，重见天日。
鲁宾在狱中度过了30多年，是什么驱使鲁宾最后在加拿大人的帮助下无罪释放？是鲁宾的自传，正是在他2次上诉失败后绝望而写的自传。失败是成功之母，成功只有一次，而失败则是不限次数的，在我们为成功喝彩的那一刻，回想起来，我们更多的是为过去的失败而喝彩。
这又使我想起中国足球。从1957年第一次冲击世界杯到2001年梦圆沈阳五里河，中国足球队44年来7次冲击世界杯，期间经历过“五·一九”、“黑色三分钟”、“泪洒金州”等等伤心和痛楚。但在经过8年职业联赛的洗礼后，中国足球终于在主教练米卢蒂诺维奇的指挥下，在新世纪实现了腾飞。那一夜，是我有生以来最激动的一夜。
失败不是气馁的来源，而是新鲜的刺激，没有失败给我们的经验、教训，就永远没有成功。因此，为了明天的成功，让我们勇敢地为今天的失败而喝彩！ Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从雅典奥运想到的{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/thoughts-on-athens-olympics/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/thoughts-on-athens-olympics/</guid>
      <description>从雅典奥运想到的 2004年，奥运会回到了她的故乡——雅典。在上届悉尼奥运会中，中国取得奖牌榜第三的好成绩，因而今年中国代表团给自己定下目标——保持在夺金第二集团前列。这是一届令人期待的奥运会，人们都在想：中国能否取得更大的突破？
可惜的是，奥运会进行到现在为止，虽说中国在一些非传统项目上取得了突破，但先后在体操男、女团、羽毛球男单、乒乓球、跳水等夺金机率高的几个项目都产生了滑铁卢，令许多中国同胞大失所望。面对失败，我们的第一反应是无法理解，但必须冷静下来，分析原因，不要让自己输的不明不白。
总的来说，取决于赛场上胜负的原因主要有两个：运动员的技术和心理，心理是主导因素。
事实上，我国运动员无疑在上述项目中具备冠军的实力，但不要忘记，悉尼奥运会上，我们发挥出了最好的水平，也给了对手一个很好的学习机会，对于其他国家的选手来说，要想我们学习的地方太多了，因此从另一个角度来说，我们的胜利加快了对手进步的速度，而我们作为上届冠军，只能按照自己既定的方向继续练习，效果必然没有其他选手好。
更重要的是，在心理上我国选手是“保金牌”，其他选手是“冲金牌”，巨大的压力很大程度左右了运动员的临场发挥，使赛场上出现了许多不可思议的场面，难以令人相信的失物导致金牌从手中溜走，有力地证明了中国运动员的心理素质有待提高。
学习也是如此。在平时，要不断向比自己优秀的同学学习，在测验中取得好成绩；在考试时，要注意调整自己的心理，不要因紧张过度凡不必要的错误，这样才能稳操胜券。
冠军的更替是必然的，而为了冠军而努力奋斗是必不可少的。我们要在一次次考试测验中，不断总结，不断学习，调整心态，以最佳状态迎接中考！ Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外婆的经历{2006暑假随笔}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/grandmas-stories/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/grandmas-stories/</guid>
      <description>外婆的经历 我要离开深圳的前一个晚上，和外婆聊天聊了很久。外婆总是说她觉得年轻的时候很搞笑，我听外婆讲完她的经历，也觉得很搞笑，而且觉得外婆十分幸运。
外婆说，她57年上了1年的识字班，认识了几个好同学，有2个现在还在，已经80多岁了。然后58年她到了百货大楼上班，当售货员。当时可能有所谓的“员工培训”，外婆又上了高级识字班。那时候外婆上的是夜校，上课的时候还要批斗右派，外婆说别人干什么她就跟着干什么，她当时什么都不知道。有一次考试，考当时的国家主席是谁，她的同学都不知道，听到后面有人说是谁谁谁，就填上去了。外婆讲到这里，忍不住地笑。识字班还真是挺有趣的。后来，外婆要下乡劳动。她说那个地方很近，过海就到了。那时个大农场，有养鸡、养鸭、养鱼，还有种菜的。我问外婆，那里辛不辛苦，外婆欣喜地说：“很舒服啊！”原来上山下乡并不全都是辛苦的。外婆在那里认识了一个卖鱼的朋友，后来她回到汕头，家里的鱼都是向她买的。外婆说，卖鱼的人很好，总是先把好鱼用纸包好，然后叫我妈妈去拿，而外婆就给她在百货大楼留好东西。
外婆从农场回来，先去帮忙建了一个幼儿园，她不当老师，只是做些杂事，我大舅上的就是那间幼儿园。又回到百货大楼，外婆说那时候很辛苦，一天到晚不能坐，来买东西的人很多，站得腿发烫，所以回到家马上把裤脚卷起来，一瓢一瓢的凉水往膝盖上浇，以致她前几年膝盖很疼。虽然很多人来买东西，但她们总是把好的留着，给自己的亲戚朋友。那时候当售货员是一种优势，因为其他人要用票，但她们可以“偷买”东西，另外，朋友之间互相帮助，卖米的把好米留给外婆，外婆也把好东西留给她。那时候流行的就是这种风气。
文革期间，不仅要反右派，还有红卫兵来砸东西。外婆说，她们就站在柜台，红卫兵不砸橱窗里的东西，不砸其他的，专砸香水、金佛像之类的“封建”“资本主义”的东西，砸完就走，她们售货员也不管，反正不是自己的，而且万一阻止红卫兵，就变成罪人。那之前拜“老爷”的人，都不拜了，都把“老爷”埋在地里。
打倒右派的事我觉得是最好笑的。外婆说当时我们欠苏联债，所以当时的干部要以身作则，要节俭，因此粮票要上缴。百货大楼有个干部，说了这么一句话：“要马跑，又要马不吃草。”这被他的朋友“告发”了，于是被打为右派，所有人都批斗他，最后他要承认错误，才不被人斗。真讽刺！
外婆说那时候不知道为什么，原本她们没有贪污，有人说售货员贪污，的确只是几个人，但后来更发展到“没有人不贪污”。于是她们要写下自己拿了什么货物，外婆还记得她写了用包礼物的纸去大便，记1分钱；拿了一个纸箱子回家装东西，记2分钱，把什么都硬凑上去，最后她一共还了20多块钱，真是“贪污”得够多的！这件事可是奇怪又搞笑。
外婆说她们退休后，几个要好的朋友总是1个月聚一次，哪个人家里宽敞点就去哪个，简简单单买点东西自己煮，还是很高兴，很开心。
外婆还是不免有点遗憾，她说，如果她会写字，她一定会把自己的经历写下来，实在是很搞笑，都可以出本书了。
不知不觉，我们可能讲了2个小时，我实在是睏得不行了。终于，外婆睡了，我也迷迷糊糊地睡了。朦胧中听见外婆津津有味地讲起她的往事，我睡得更甜了。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大自然的恩赐——时间{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/gift-of-nature-time/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/gift-of-nature-time/</guid>
      <description>大自然的恩赐——时间
时间，是大自然给予我们最宝贵的东西。我们活在一个四维的空间，而不是三维的，因为时间看不见摸不着，所以人们都忽略了它——时间维。
我们有了时间，也就有了人生，大自然先创造时间，再创造人类，就是希望人类学习如何珍惜时间，珍惜生命，珍惜大自然赐予的一切。
然而，我们做到了吗？时间稍纵即逝，它总是尝试着从每一个人的身边逃脱，人们稍不留神，就被它抛离得远远的了。这是很多人都知道的真理，这也是很多人都不知道的真理。
曾有这样一位出租车司机，当一位小女孩横穿马路时，他没有按喇叭，也没有恶声恶气地叫骂，而是停下车，和颜悦色地对那小女孩说：“嗨！孩子！慢点，别着急。”这个司机没有因为小女孩的过错而对她横加指责，而是稍稍的等了一会儿，也许这一会儿使他错过了些什么，但他却让一位美丽的生命从容的走过了马路。对这位司机而言，时间是他对生命的热爱和敬畏。时间就像天使，指引着善良的人们如何真诚、热情地对待生命，对待大自然创造的一切。
我们也听说过无数人们因摒弃、遗忘时间而到头来被时间摒弃、遗忘的例子。许多人因年轻时游手好闲，找不到工作，失去人生目标，浑浑噩噩地过日子，等到他们后悔时，已经太迟了，他们也许会抱怨：“时间根本就是魔鬼！它夺走了我们的知识，夺走了我们的财富，夺走了我们的人生！”这时候，或许时间会走得更快，让他们早日离开人世，免得受尽痛苦煎熬，因为不懂得珍惜时间的人，也不懂得珍惜生命，也不会被大自然珍惜。
时间只会给我们一次机会，也是给我们一个挑战。聪明的人会欣然接受，享受时间为你带来的财富（包括物质和精神上的）；愚蠢懦弱的人则躲避一旁，生怕自己受到什么损失。只有敬畏时间、敬畏生命、敬畏大自然的人，才能最终获得时间、获得生命、获得大自然给予的一切。那么，你会选择做一个怎样的人？
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感受生活{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/understanding-life/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/understanding-life/</guid>
      <description>感受生活 生活就像五味瓶，酸甜苦辣才叫人生。
苦 2002年暑假，悲痛和迷茫在我心中挥之不散。
我的小学生活即将结束，父母正忙于为我寻找一所好初中。这时，外公传来噩耗。我们全家马上坐车去外公家。车上，父亲还在打电话为我联系升初中的事。我的心情很沉重，好像突然间失去了很多东西。
到了外公家，我看见外公躺在床上奄奄一息的样子，简直说不出话来。外婆告诉外公我来了，我不知道他听见没有，不知道他看见没有。我为外公做的最后一件事，就是用吸管喂他喝水。外公出殡的那一天，我看着外公的灵柩被运上车，抱着爸爸哭了，那一刻，我希望自己一直不相信的天堂真的存在，而外公就在上面凝视着我。
刚好那一天，是小学的毕业典礼，我对于小学最后一页的记忆，是空白的，就好像始终没有毕业。
辣
2004年校运会，在火辣辣的太阳下，我们有一颗炽热的心。
三级跳是初三级的新项目。校运会前1个月，我们运动员几乎每天下午都到中山医体育场训练。由于有很好的跳远基础和老师指导，胡乔宪进步得很快，我们都对她抱很大希望。
谁知，天有不测之风云。跳远时，胡乔宪的动作就像三级跳一样，起跳时离踏板还有几十厘米！成绩当然令人大跌眼镜。胡乔宪一脸茫然地坐在跑道边。最后，胡乔宪三甲不入。
到了三级跳，我只有不断地鼓励胡乔宪，不断地对她说要放松，不断地帮她松弛肌肉。虽然她没有说什么，但我知道，在众人期待的目光下，她顶着很大的压力。第一跳只有8米多，2班的余莹已经跳了9米。现在每一跳都是关键。胡乔宪起跑了，我大喊道：“放松！放松！”随即周围爆发出掌声，9米4！胡乔宪欣喜若狂地跑过来拥抱着我，激动得不知道说什么。那一刻，我感觉到正因为我们拥有一颗炽热的心，才能战胜所有困难，最终发光发热。
酸
2004年某天早晨，在上学的路上，我感到心酸。
拐了弯就到学校了，这时，一个小男孩突然走出来拦住我。我看看旁边，原来还有一个中年妇女坐着，在她面前放着一个不锈钢碗。我立刻明白了，小男孩缠着我要钱。这种乞丐伎俩早已为人们憎恶。我准备避开他走，可他却挡住我去路，我开始对他产生厌恶，低头望望他的脏衣服，生怕他在我的衣服上抹几点黑。可当我注视着他的眼睛，在他的黑脸蛋儿上显得那么闪亮，那么真诚。我突然感到一种说不出的难过。小小年纪就要这样生活，无论真假，何人不起怜爱之情？
可我真的没带钱，只好做了个“不”的手势，而他也终于“放过”我了。这种令人心酸的乞丐何时才会消失？
甜
2003年某天，我真正感觉到什么叫“像吃了蜜一样甜”。
钟伽文跟我讲起开学初的一件事，说自从那件事后，她就觉得，我是一个乐于帮助别人的好人。这使我很吃惊，也很高兴。
那天发校服，在回家的路上，我看见一个我们学校的学生在士多店前张望，好像很苦恼的样子。我隐约记得她是我的新同学，于是走上前，问是否可以帮助她。原来，她那绑校服的绳子断了，手上又拿着很多东西，不知道怎么把它们拿回家。幸好，士多店的老板有绳子，我帮她绑好了校服，然后就回家了。
若不是钟伽文提起，我都差点忘掉这件事了。没想到，一次小小的普通的帮助可以影响一个人对我的看法。如果人们能够互相帮助，那么冲突就会少很多，我们的生活就更加和谐。
生活就像五味瓶，酸甜苦辣才叫人生。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的理想{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/my-dream/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/my-dream/</guid>
      <description>我的理想 我从小喜欢看推理侦探故事。小学时，老师布置一篇作文：假如我是……。我想了很久，不知道该写什么，于是就翻《读者》，恰巧那一期介绍苏联KGB用过的高科技产品和武器，我一看，浮想联翩，想起电影里紧张刺激的情节，我对自己说：“我要当一名间谍。”接着，文思如泉水般涌入脑海，我一气呵成地写下《假如我是间谍》，酣畅淋漓地抒发了我的爱国热情。想不到，这成了我的第一篇被老师在全班表扬并朗读的作文。
其实，我知道自己不太可能成为一名间谍，但我还是因这篇作文高兴了好一阵子。
我上初中时，迷上一部名为“Alias”的美国连续剧，讲的是美国特工的工作与生活，它又唤起我心中对特工、间谍这类职业的向往和崇拜，我从中学到了不少知识（除了暴力），我也了解到，作为一名间谍，要冷静、机智、敏感，要有好身手，最重要的是要对国家忠诚、坚定自己的信念，只有十分高素质的怀有爱国热情的人才有资格做一名间谍，而我离这种资格还有一段很远很远很远的路。
不知道算不算是巧合，在我支持俄罗斯总统普京连任时，我专门上网查了他的资料，竟发现普京在小学时也写道：“我的理想是做一名间谍。”我认为，普京是一位与别不同的总统，他有一种独一无二的气质，他不是一名政治家，他是一位真诚的思考者，他正为俄罗斯开启一个新的时代，他坚决打击政治腐败，坚决不向恐怖分子妥协……想不到我和自己崇拜的人做过同样的事啊！
普京的成功使我相信，要成为一名间谍并不是天方夜谭，但为此付出的是令人难以想象的。
虽然，至此，我仍不知道自己的理想能否实现，甚至不知道它是否现实，但它的确是我唯一最坚定的理想。因此，我会尽自己最大的努力，抓紧一切机会，努力学习，锻炼身体，实现这个理想。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃的艺术{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/the-art-of-giving-up/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/the-art-of-giving-up/</guid>
      <description>放弃的艺术 也许人们已经忘记，放弃是一门艺术。一旦你掌握了这种艺术，你就能获得最有价值的人生。
修炼这门艺术，你需要智慧和坚定的信念，而且必须从你来到世上的那一刻开始修炼。
首先，你必须接受1000个考验。你一定要凭自己的直觉去选择，比如在第731个考验：学习和玩电脑游戏之间，如果你喜欢学习就放弃玩电脑游戏，否则就放弃学习，你的下一个考验会根据上一个的答案而定。
当你经过最后一个考验后，你会得到一条计算公式，它可以计算出短期内你面临的每一个选择的价值。需要注意的是，参与计算的数值很多，你要全面、实际地考虑各种各样的因素及它们的系数、指数。再以第731个考验为例，你需要考虑学习和玩游戏的时间，在这些时间内，你能得到多少知识，得到多少快乐，它们会持续多久，对以后的影响多大，还有学习和玩游戏的重要及紧迫程度，你当时的心情和精神状态等等。经过仔细计算后，你就能得出学习和玩游戏在那个时刻和空间的价值，从而科学地放弃价值小的选择。
然后，你又要经历另一组1000个考验，这次你要用公式帮助你做决定。这一轮训练的目的是让你熟练公式。开始你肯定会疏漏了一些重要的参数，导致你放弃了不该放弃的选择，但不要灰心，随着你运用公式的次数增多，你会考虑得越来越周全，计算也越来越精准，你就拥有越来越多的有用价值。
在你熟练公式后，你已经接近炉火纯青的境界。这时你已经不需要公式，只需要你的理智指引你去放弃。
你或许不知道，从古至今，许多人都在学习这门艺术。优秀的学徒有柏拉图、伽俐略、达尔文等人，他们为真理放弃了许多，最终获得成功。
放弃是一门艺术，你只有懂得放弃，才懂得做出正确的选择，才能够马不停蹄地向心目中的理想迈进。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欢乐谷之乐{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/happy-valley/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/happy-valley/</guid>
      <description>欢乐谷之乐 这个星期五，我们乘车来到深圳的欢乐谷游玩。
进门后，我马上拿了一份地图，看里面有什么有趣的景点。只见地图上色彩缤纷，看得我眼花缭乱。总的来说，景区分八大主题区：西班牙广场、卡通城、冒险山、欢乐岛、金矿镇、香格里拉森林、飓风湾、阳光海岸，和玛雅水公园，园内共有100多个丰富多彩的游乐项目。
我们小组里，只有李德明以前来过这里，所以就由他负责带路，给我们介绍一些有特色的游乐项目。
计划好后，我们便直向冒险山里的太空梭飞奔。因为我们担心再晚一点，太空梭那儿就会有很多人排队。但没想到，当我们赶到时，那儿的队伍已经有几十米长了，我们只好边排队边和坐在太空梭上的人一起体验“飞天”的刺激。等了好久，终于轮到我们了！我既紧张，又兴奋，死死地抓住把手。倒数开始，“五，四，三……”我的心跳逐渐加速，坐在我旁边的同学也在大喊。’We’re the world!’我的话音刚落，太空梭“嗖”的一声就“起飞”了。我全身僵硬，摒住呼吸，绿树、高楼在我眼前疾速下滑。当达到最高点时，欢乐谷、深圳，大片景色一览无余，在这一刻，我感到无比的开阔，心旷神怡。但是，舒服没多久，太空梭又把我往下拉，旁边的同学继续尖叫，可强大的离心力却使我喊不出来。太空梭上下两三个来回后，终于停止了。我们回到地面，没有一个不说“真过瘾！”。
接着我们穿过情人园，尝试了森林攀爬，冒险山之旅就结束了。
几分钟后，我们踏进金矿镇的金矿听音室。这里利用高科技全息音响技术，演示一个《古堡幽灵》的故事。暴风雨、开门、脚步、说话的声音，犹如就在我身边，使我感叹高科技音响的无穷魅力！
感受过震撼的音响效果，我们又卷进了飓风湾的完美风暴。这是一个热门游戏，但当我排队看别人360℃旋转时，觉得很恐怖，最后还是坐在栏杆外欣赏同学们的表情。现在想起来，有点遗憾。
最后一站，我们游览的是香格里拉森林。救援驼峰线、迷旋、蓝月山谷等等，都非常有趣，特别是斜屋，更让我感到人体的奥秘。
快乐、笑声充斥着这一天，欢乐谷的确带给我们不少知识和乐趣！ Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狗{2005年寒假作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/dogs/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/dogs/</guid>
      <description>狗 2005年圣诞节，我和妈妈去逛中华广场。我们漫无目的地上了三楼，走着走着，突然我看见一堆好漂亮的小狗公仔。我拉着妈妈过去，妈妈也惊讶了。好漂亮！好逼真！好可爱！一问售货员，才知道这些是进口的，只在圣诞节时卖。妈妈半信半疑，看着那堆可爱的小狗，没有立刻离开。我抱起一只，这只小狗背部和头顶部长着黑色发亮的短毛，腹部、四肢和面部则是白色像绒一样的毛，偶尔有些黑色的斑点。它的耳朵耷拉着，乖巧地趴在盒子上，两只眼球黑黑的，有点害羞地望着，很招人怜爱，还有一个十分像Snoopy的鼻子。我心想，一定要买下它！好不容易，我说服妈妈，虽然价格比较昂贵，妈妈还是破例为我奢侈了一次。
回到家里，我仔细看了它脖子上挂的牌子。原来它是一只纯种可卡犬，从英国来。我决定，长大后要买一只和它一模一样的狗。
各种各样的狗给人不同的感觉。一般人养的狗，总是小巧可爱，让人很想把它抱在怀里，像小孩一样，它们会很听话，跟在你身旁，你跑它也跑；体型比较大的狗给人强烈的安全感，尤其那种毛色发亮又很整洁的大狗，主人带它出去特别有成就感，使人异常羡慕。
我就是那种看到别人牵着狗，眼球就马上被吸引，心里又喜爱又羡慕，但只能干瞪眼自己不能拥有的人。
走在繁忙的街上，经常会看到一些中年人摆个摊，放几只小狗卖。每遇到这些地摊，我都不得不停下摸摸狗，抱一抱，然后求妈妈买一只给我。每次我得到的回答总是否定的。妈妈总能说出一大串理由禁止我养狗。最让我没办法的是——“你去上学了，谁帮你看狗？”
我又去问爷爷。谁知道爷爷不喜欢狗。奶奶在旁边附和说，有些人带着狗上街，看到熟人，就对狗说，叫“阿姨好！”，让人特别不高兴。这也令我很无奈。
想起那篇课文《说不尽的狗》，中西文化差异的确很大，“狗”在很多情况下都使中国人感到羞耻。中国几千年深厚的文化底蕴啊！怎么给可爱的狗安排这样一个角色呢？真是令人不解！！！
上高中后，我要很早起来上学。几乎每天早上，我都能看见住在附近的人出来遛狗，我多么希望有只小狗和我一起上学！记得有几天，早上比较凉，一个60多岁的很慈祥的老婆婆拉着两只不同种的小狗跑步，它们还穿了不一样的衣服，五颜六色，很有活力，我恨不得马上回头和它们一起跑步！
但也有些狗不惹人喜欢。有些喜欢攻击人，有些不喜欢人，有些不理人。我觉得，一个地区的狗的生活状态可以反映出那个地区的人是否平和快乐。在乡下经常能见到孤独行走的狗、病狗或者伤残狗。在城市的某些角落，一些样子不招人喜欢的狗孤独地走着。
去年我到学校报到那天，一下车就看到几只狗在天桥下徘徊。那时候我的心立刻凉了一截，我想那个地方肯定比较冷淡。又有一天我搭车回家。正在塞车中，路边突然出现一只瘸了一条腿的狗，人们都朝它投来异样的目光，而它好像不断躲避，不断地奋力地沿着路边跑，也不知道它要跑到哪里去，还是它要躲避什么。我在车上，看着，愣了，心都冷了。
现在这个社会，是人影响狗，还是狗影响人？如果人爱狗，狗也会爱人。反之，人和狗都不会快乐。
我好想快点长大，自己一个人住，住在喜欢养狗的人的社区，养一只属于自己的狗，和狗一起快乐地活着。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然的滋味{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/the-taste-of-nature/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/the-taste-of-nature/</guid>
      <description>自然的滋味 当你看着清晨晶莹剔透的露珠悄悄地在绿叶上滚动，在花瓣上嬉戏，你会觉得它是甜的吗？
当你看到荒地上最后一棵树木苟延残喘，似乎在向你求救时，你能尝到酸的味道吗？
当你看见树上的蝉正在努力地挣脱皮壳时，你会感到苦吗？
它们就是自然的滋味。更多的时候，自然的滋味是很多种味道混起来的：小草的嫩甜和土壤的清香；眼看就要枯死的树木又长出了一片新叶；蓝蓝的天空如淡淡的水，朵朵白云像甜甜的棉花糖，搭配起来既和谐又有新意。
或许你会说是人的思想赋予了自然的滋味，但准确点来说，自然是人生的缩影，我们花一生时间所感受的酸、甜、苦、辣，都在大自然中表露无遗，这就是大自然的伟大之处。
因此，当我们吃糖时，可以和大自然一同分享；当我们吃到莲子心时，不但可从大自然中找到共鸣，大自然也会给我们一丝甜意，我们总能从大自然中找到我们想要的东西。
然而，当“三废”排出，氟利昂侵蚀大气层，各种各样的污物硬是搅进大自然里，大自然变成什么味道了？污浊的东西入侵大自然，如同污浊的东西入侵人类，不仅是躯体，而且是灵魂。可谓“百感交集”？
一切不合谐的音符都应该删除，一切不合谐的杂味都应该剔除。我们要的是一个清洁、纯正、有滋有味的大自然，而不是一个麻痹味觉、不知所谓的什菜锅。因此，请厨师们不要再相信所谓吃了能生钱的偏方，让大自然自己调味吧，这才是最和谐，最美味，我们最想要的。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>表弟{2006暑假随笔}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/my-cousin/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/my-cousin/</guid>
      <description>表弟 我的表弟11岁，要上六年级了。他妹妹比他小两岁，比他高一个拳头。
表弟不爱吃饭，不用吃饭他最高兴。他最喜欢的是车，可以一天到晚坐在电脑前玩极品飞车，看电视剧或在外面走时他一看到车就能马上讲出型号，可我们家没什么人懂车，自然也没什么人回应他。
表弟很瘦，皮包骨，但看上去挺聪明，听说成绩也很好，也挺听话，和其他小孩比起来，不显得任性。在深圳住时，表弟依照大舅的吩咐，每天从一本叫《弟子规》的书上找一句话打在Word文档里，然后E-mail给他。表弟的确是每天都打，换了我，干脆一次过打完算了。他爸爸，也就是我大舅，做事非常细心谨慎，这本《弟子规》讲的是晚辈应该如何对待长辈，大舅的意思应该就是让表弟天天都学习。
我和表弟的共同兴趣除了电视剧就是极品飞车。说真的，我不怎么了解车，我只是喜欢速度的感觉。表弟知道的比我多多了，哪辆车好，怎么装配件，在哪里刹车，哪里有捷径……简直是游戏专家。在我玩游戏时，表弟在旁边看，突然说：“这里走近路！”“刹车！”“后退！”“啊！要死了！要死了！我不看了！”表弟的叫声吓得我异常紧张，无法集中精神。
我在厅里睡的一个晚上，天气不好，有台风，下大雨。半夜，我朦胧之中听到“嗡嗡”的声音，还听到2次，我心想肯定是蟑螂！于是把头蒙得严严的，直到第二天醒来。
一天早上，我们吃早餐时，表弟突然叫道：“蟑螂！”我顺着看去，是只不小不大的蟑螂，我马上缩脚上沙发，外婆急忙问：“哪里？”表弟指着，那只蟑螂马上跑。外婆手拿拖鞋“追杀”蟑螂，几次攻击后，蟑螂多进了床底，外婆无功而返。我问表弟：“你也怕蟑螂啊？”他说：”不是啊。打他把拖鞋底搞得很脏。”真无奈！
表弟十分害羞。那天晚上家里没酱油了，我和表弟到楼下去买。在电梯里，他问我：“等一下，你说还是我说。”我猜到他这样问，肯定是不想说。于是我说了。我们和外婆出去时，外婆说：“他说我的普通话不准，不要我讲，他自己又不讲。真是的！”
别人问表弟一些事，他总是支支吾吾。我问他：“你有没有去过游泳？”他说：“没有。有吧。我不知道。”
其实表弟就像我大舅，不会主动和别人说话，说起话来又小心翼翼。但他 还是很可爱的，活泼而不顽皮。
我好期待他长大，希望他是个高高瘦瘦的英俊小子，内敛其实是一种魅力。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《围城》</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/besieged-city-reading-notes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/besieged-city-reading-notes/</guid>
      <description>读《围城》 我读《围城》有一气呵成的感觉，但越读越不明白，到最后更是郁闷。
或许那个时代人们的生活态度和现在有很大不同，像是现代思想和古老的封建思想混杂在一起，使得人们做事情很奇怪，我很难理解。我认为《围城》讲的不仅是婚姻，还有更多的内容。
读完小说回头想想，其实主人公方鸿渐像是在虚度年华，一事无成。这个人留洋弄个假文凭，回国找不到工作，失恋后跟着朋友游荡，草率地和一个没什么感情的女子结了婚，婚后吵吵嚷嚷，最后一拍两散，他又心存希望去投靠朋友……似乎是个恶性循环。赵辛楣说得好，方鸿渐这个人不讨厌，可是全无用处。他有点阿Q精神，生活潦倒也就凑合着过，实在不行了安慰一下自己然后就走；他自己没本事，又不愿接受别人的帮助，硬是有骨气，有傲气，不肯踏踏实实地干，最后爱情、事业、钱财什么也没得到。
从《围城》中生动巧妙的描写和偶尔几句英文法文的运用，可以看出作者钱钟书是个见过世面而且非常有趣的人。他想象力丰富，能用简练的语言把人物的外貌、心理活动和环境描写得十分恰当而生动，使读者身临其境，身如其人。有很多处作者的语言幽默尖锐，讽刺意味十足，十分值得摘抄下来，如：
描写沈太太：她眼睛下两个黑袋，像圆壳行军热水瓶，像是储蓄着多情的眼泪，嘴唇涂得浓胭脂给唾沫带进了嘴，把黯黄崎岖的牙齿染道红痕，血淋淋的像侦探小说里谋杀案的线索，说话常有“Tiens ! ”“O la, la！”那些法文慨叹，把自己身驱扭摆出媚态柔姿……
作者语言的精妙实在是令人佩服！
小说的最后一句真正引起读者的深思，“这个时间落伍的计时机无意中包含对人生的讽刺和感伤，深于一切语言、一切啼笑。”我看了不是很明白，想是因为年龄的关系，或许大了就懂了。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《边城》</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/the-outskirts-reading-notes/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/the-outskirts-reading-notes/</guid>
      <description>读《边城》
《边城》的结尾，我觉得很难理解。为什么两个原本相爱的人就这样不了了之了？在那个如此理想化的淳朴乡村，一切生活本应如意，难道真的是“凡美丽的都不容易长存”？那么历史悠久的小城里，人们又怎样创造和谐美好的生活？
作者对乡村小城生活情态的描写，给我留下很深的印象。简单易懂的文字串联起来，使人津津有味地一直读下去，脑海里更浮现一片繁忙安详的乡村生活景象。一切都是那么和谐美好，依山傍水的环境，原始古朴的情调，淡雅醇厚的气息，环境和人互相融合，这样的生活实在是令人羡慕。

主人公翠翠和祖父相依为命，体现了一种相互关怀和体贴的亲情美。翠翠自幼丧失双亲，但在爷爷的悉心抚养下，她灵性，乖巧，善良，纯真，有一种质朴、淳厚，一种纯自然的美质，她就像是大自然的灵魂。祖父是一位老船夫，50年来尽忠职守，他重义轻利、重友情远钱财，宽容善良，默默地为人们奉献，体现了当地人们淳厚的品德。
对于顺顺和他两个儿子的描写，更加体现了边城人的质朴、淳厚的人性美。顺顺慷慨大度，侠情满怀，重利轻义，教子有方；大老天保和二老 送不骄惰，不浮华，不倚势凌人，正直勇敢，都能配得上纯美的翠翠。
于是，矛盾产生了。大老向翠翠祖父提亲，祖父又不能决定，翠翠爱上二老，也因害羞而没有明说，二老决定和大老公平竞争，可谁知此时大老溺水而死。事情变得越来越复杂。二老的态度变了，顺顺也不想提婚事了，祖父感到为难，翠翠陷入痛苦之中，最后祖父去世，翠翠生命中最重要的东西失去了，留给她的是无尽的悲哀与伤痛，还有那不知何时才归来的心上人。
对于作者写的这一段，我很难理解。在乡村，女孩15岁便可出嫁，祖父也默许了，翠翠怎么就不承认自己与二老相爱呢？翠翠不表态，使得祖父不好说话，大老也等得心急，后来二老的加入不可避免地打击了大老的信心，这些都与大老后来的死有一定关系。另外一个很重要的问题，为什么大老死后顺顺和二老对祖父的态度突然冷淡？乡村人的迷信思想是主要原因吗？我认为大老的死和二老有一定关系，要追究起来，许多人都有责任。为什么二老就不能放下自己的旧思想去找翠翠呢？他仍然爱着翠翠，可就不肯娶她，还不负责任地走了，这是不是反映了乡村人的愚昧无知？还是太重情义？这未免有点过分了吧？
爱情怎么会因为一个人的死而灭亡？这是最令我不解的。
“凡美丽的都不容易长存”这句话没错，但我认为，在《边城》里，作者把美丽的爱情换成痛苦而长存了，这与他所描写的幸福和谐的边城形成十分明显的矛盾！但也许可以说，生活本来就是矛盾的统一体。
书上说：“《边城》是一部充满理想主义的小说，它所描写的故事是现实的，更是理想的，是现实与‘梦’的结合。”也许结尾理想的破灭，更使人感到理想的珍贵。
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谦逊{初中时代的作文}</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/modesty/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/modesty/</guid>
      <description>谦逊 翻开今年的最后一期《读者》，卷首语是《谦逊》。
“人们称谦逊为一切美德的皇冠，因为它将自觉的纪律、天职、义务以及意志的自由和谐地融会到一起。一个谦逊的人如果将自己身上一切值得赞扬的东西都看作是应该的、理所当然的，那么他就会将纪律当作真正的自由，并且为之努力奋斗。”
苏霍姆林斯基的这篇文章令我感触良多，他谈到的问题似乎就是我和我们班的写照——自高自大，把对于某种复杂事物的模糊的、肤浅的、表面的印象当作知识，严以待人，宽以律己……每一句精辟的分析，都使我看到了谦逊的高尚，自大的无知和愚蠢。
这又使我想起了星期四那天，我们班在篮球赛中输给七班的情形。开始我们班并没有派主力队员上场，比分一直相持在十几分。紧接着，我方数次的走步犯规，都打断了进攻的高潮及连贯，而七班却很少犯规，导致七班领先我方三、四分。比赛越来越激烈，我方犯规次数越来越多，投篮命中率也不断下降，队员们更加着急，但失误也更多了。随着铃声终场，我们班输了。
虽然裁判是七班的体育老师，而且不断鸣哨指我们班犯规，很有嫌疑，但是总结起来，这次我们班的失利很大的原因是我们轻敌。自初一以来，我们班的篮球赛频频报捷，这次面对七班，当然无所畏惧，甚至在上半场不派主力迎战，队员们的确十分自信。可到了下半场，眼看比分逐渐落后，主力才开始上阵，可惜为时已晚，队员们浮躁不安，乱了阵脚，反而七班的队员稳扎稳打，顺利进攻。
虽然战果不尽人意，但我从中却获益良多。我们应该分清自信与自负，正确看待自己的优缺点和估计自己的能力，经常自我反省、自我教育，虚心学习他人优点长处，宽以待人，严以律己，这样才能够进步，才能够做一个谦逊的人。 Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woohoo! Blogger Beta!</title>
      <link>https://ivylee.github.io/post/woohoo-blogger-beta/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ivylee.github.io/post/woohoo-blogger-beta/</guid>
      <description>I learned from cnbeta that Blogger is having a big change. Can’t wait to experience!
Created by X&amp;amp;Y</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>